<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>石家庄 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/tags/%E7%9F%B3%E5%AE%B6%E5%BA%84/</link>
    <description>Recent content in 石家庄 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 May 2011 03:16:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/tags/%E7%9F%B3%E5%AE%B6%E5%BA%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>“石家庄市民幸福感第一”网络舆论倾向分析</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2011/05/07/25945.html</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 03:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2011/05/07/25945.html</guid>
      <description>中国社会科学院5月6日上午发布《2011年中国城市竞争力蓝皮书：中国城市竞争力报告》。调查结果显示，在294个城市中，石家庄市居民幸福感排名第一。排名后9位的分别是临沂，扬州，承德，滨州，莱芜，鹤壁，包头，北京，新竹。
本次分析小饿随机截取了新浪新闻论坛热帖《城市竞争力蓝皮书发布：石家庄市民幸福感第一》的300条回复，通过这个饼图小饿发现：支持者占12%，反对者占13.6%，质疑者占19%，本地网友情感言论占12%，地域攻击言论占3%，绝大多数网友采取了围观打酱油的姿态，这个群体占27%。
由此小饿分析，民众对官方公布的幸福调查报告并不怎么感冒，再次“被幸福”。这与困扰当今民众心头的三大焦点，高房价、高消费、低工资，以及公权力日益挤榨私权利的不争事实，导致民众对官方的声音产生抵触甚至排斥情绪，官方在民众心目中的公信力日益下降等原因不无关系，而网友对报告结果的反应，支持、反对及质疑的声音不相上下，从某种程度上讲，民众对幸福的定义本身就有分歧，有网友评论“不同的群体、有不同的幸福诉求，因而其幸福的感受因人因群体而异”，在网友的跟帖中小饿注意到网友提到石家庄的“城中村”的人们最幸福，因为拆迁后可以分到好几处房子，从侧面反映出石家庄在改造城中村的过程中的确取得了值得其他省市借鉴的成果，石家庄的城中村引起人们的各种羡慕嫉妒恨也应该引起其他城市建设决策者的重视。
在网络舆论中还有相当一部分本地网友出于情感而发表的言论，这里面不乏回应其他省市对石家庄的地域攻击以及维护石家庄声誉的声音，尽管生活中有各种不如意，但还是感到知足，说明石家庄是一个具有人情味的城市。一位网友的跟帖引起了网友高频率引用“我是一个石家庄的纺织女工，去年以来工资已经从700涨到900，现在又涨到了1200（在全勤的情况下），所以我确实感觉到灰常幸福！”一位北京网友评论“我觉得，幸福是发自心底的一种感觉。庄里民风淳朴，百姓恚嗔之心较少，这是真的。”
【精彩跟帖】
2011-05-06 17:35:15 新浪天津手机用户
我是石家庄的，觉得石家庄上榜有道理，第一，医院多，看病还算方便，医生态度和水平都挺好，二，城市小，上下班在路上耽搁的时间不长，三，房价整体比较靠谱，因为城市小，
周围卫星城的房价低，而且到市区很近很方便，本地的城市户口的很多都有两套房。四，物价低，因为有很多集贸市场，总可以买到物美价廉的东西。五，因为是新城市，定居的外来 人口很多，大多数人方言不明显，有归属感。
2011-05-06 17:57:33 新浪河北石家庄手机用户
在这里二三辆公交车挤不上是常事，所以我们选择打车上班，感觉交通很便利；在这里晚上不敢出门，天一黑就待在家里，感觉很安全；在这里工资不够还房贷，没房子没就没有女朋 友，所以我们很省钱；在这里领导很勤劳，啥事也不用我们参与，所以我们很省心；说起来我们真的应该感到幸福了。
2011-05-06 17:32:44 新浪河北石家庄手机用户
我是石家庄的，你们都到我们这走走就知道了，空气好，治安好，收入高，洗浴场所多，管原廉接，道路通畅，一句话这就是天堂。
2011-05-06 18:27:35 新浪河北唐山网友过路打酱油
还有大家都给军车让路，给好多带冀0字的车让路，马路上这些车可多了，市民都很自觉地给他们让路。大家的素质可高了。我骄傲，我自豪，我是石家庄人。
2011-05-06 23:09:09 新浪河北石家庄时间的捉迷藏
我是一个石家庄的纺织女工，去年以来工资已经从700涨到900，现在又涨到了1200（在全勤的情况下），所以我确实感觉到灰常幸福！
2011-05-06 20:39:16 新浪江苏苏州手机用户
作为石家庄人我知道因为我们经济前些年发展的慢，备受其他省会人歧视，就连河北的其他地级市都看不起自己省会，觉得它又破又穷，巴不得自己成为省会。但这些年我们确实在努 力发展，改善环境。希望大家不要再冷嘲暗讽我们庄了，如果我这么说你老家，你会怎样想。庄里人也应该努力为家乡发展做贡献，别有能力就往北京，天津跑，即便你在那定居，你 也是庄里人，作为在南京上学的游子，我从来都会大声告诉别人我的家乡是石家庄
2011-05-06 21:14:16 新浪新疆乌鲁木齐网友fred0630
觉得自己很不幸福的，大多数心态有病。因为幸福感是一个心理指标，幸福感下降在更大程度上是幸福指标增加很快，但欲望增速更强，欲望与现实之间的差距拉大。这样生活越改善 ， 越不幸福。所以看看媒体几乎80%的信息都是负面报道，都是鼓吹人们没有获得自己应该得到的，这样的环境，人能有幸福感嘛？
幸福感是一个心理指标，据说，非洲原始部落的幸福感最强。大陆的幸福感下降在更大程度上是幸福指标增加很快，但欲望增速更强，欲望与现实之间的差距拉大。这样生活越改善，越不幸福。所以看看媒体几乎80%的信息都是负面报道，都是鼓吹人们没有获得自己应该得到的，这样的环境，人能有幸福感嘛？可能石家庄在这方面做得不错。
2011-05-06 22:05:11 新浪河北石家庄手机用户
凭心而论石家庄评为第一确实意外，但是也合乎情理，石家庄近几年变化的确很大，交通、环境、市容都有很大提高，尤其是环城水糸绝对是大手笔。石家庄是一个性价比很高的城市。
原帖:2011-05-06 17:57:33 新浪河北石家庄手机用户
在这里二三辆公交车挤不上是常事，所以我们选择打车上班，感觉交通很便利；在这里晚上不敢出门，天一黑就待在家里，感觉很安全；在这里工资不够还房贷，没房子没就没有女朋 友，所以我们很省钱；在这里领导很勤劳，啥事也不用我们参与，所以我们很省心；说起来我们真的应该感到幸福了。
2011-05-06 18:13:50 新浪河北石家庄手机用户
一个城市人民的幸福感和他的希望感直接相关，试想你的城市规划越来越人性，越来越优美，而且规划正以你看的到速度飞速实现，你能不感觉幸福吗？石家庄脏，我们在治理，落后 ，我们在发展，当以前一个落后的城市飞速迈进一线城市，我们有了高架，有了地铁，消费低廉，这样的城市让居民充满了希望怎么可能不幸福？
2011-05-06 17:35:15 新浪天津手机用户
我是石家庄的，觉得石家庄上榜有道理，第一，医院多，看病还算方便，医生态度和水平都挺好，二，城市小，上下班在路上耽搁的时间不长，三，房价整体比较靠谱，因为城市小，
周围卫星城的房价低，而且到市区很近很方便，本地的城市户口的很多都有两套房。四，物价低，因为有很多集贸市场，总可以买到物美价廉的东西。五，因为是新城市，定居的外来 人口很多，大多数人方言不明显，有归属感。
2011-05-06 17:32:19 新浪河北石家庄手机用户
我是石家庄的，我一点也没感到幸福，上学时户口来到了石家庄，现在农村没我户口了，家里有老婆孩子和四个老人要养，上班一个月的工资2000多不够用， 现在在工地打工一个月能挣三千多，其实还不如那些农民工呢，他们在家还有地可种每年的农村合作医疗只需要缴十几元钱，我却因为是城市户口每年要交280元的社区医保，买家电也没补贴，社区给我安排了一个月挣800的工作我没参加所以失业证不给我办也没钱买的起房子，廉租房申请了5年都没给批，说比我条件差的多呢，我说把户口还迁回农村吧，村里现在又不接收了因为现在村里的地值钱了，这样的生活我能幸福吗？
2011-05-06 17:22:19 新浪广东湛江手机用户</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
