<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>回忆几个人 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%87%A0%E4%B8%AA%E4%BA%BA/</link>
    <description>Recent content in 回忆几个人 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2013 15:16:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%87%A0%E4%B8%AA%E4%BA%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.9：那些飘满绿丝带的年代</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2013/04/21/38626.html</link>
      <pubDate>Sun, 21 Apr 2013 15:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2013/04/21/38626.html</guid>
      <description>她是我的初中同桌，4月15日投湖自杀。
她是我的同乡，姐姐的好友，我也叫姐姐，4月17日和她的父亲被丈夫杀死。
四川雅安地震已致181人遇难，过万人受伤。
相关阅读：
回忆几个人Vol.6：怦然心动计划（上） 回忆几个人Vol.6：怦然心动计划（下） 从来没有像今天一样感觉死亡离自己这么近。
那天我刷微博的时候看到有人说家乡有人投湖自杀，却没想到是她。
当于老师在QQ上告诉我，她的死亡的时候，我想起我在天涯博客还写字回忆她，她也在那篇日志下面回复了，于老师当年还追求过她，作为狗头军师，我还有幸进过她的闺房，青涩年代还那么记忆犹新，一切都那么美好。“一个令人欲睡的夏日午后，浓郁的树阴，《死亡日记》，安妮宝贝……”那年给于老师写信：回首前尘，曾经沧海几人能够。
而就是这么一个美好的人，不在了，她的女儿才一岁多。
透过媒体的只言片语，我仔细阅读着新闻的每一个字眼，绞尽脑汁分辨新闻图片的地理位置，都没有想到悲剧发生在她的身上。
这样的事件终究是个罗生门，记者通过她的邻居得到欲言又止的信息，她丈夫“在外赌博，输了近13万，加上本来就有家庭矛盾可能才导致了血案。”可作为同乡，我知道的情况是，这是她的第二次婚姻，并不幸福，入赘的丈夫长期饱受岳父岳母的殴打辱骂，邻居经常听到呼救的声音，却不便干涉。丈夫曾恶狠狠地扬言，就算离婚了也要杀光你们全家。
上次回老家时，还在公交站牌旁遇见了她，我打了声招呼，她似乎没有听见，一直在打电话。听姨妈说，她整天给“不争气”的丈夫打电话，一打就是好几个小时，她的父亲要他们离婚，她似乎有挽回的意愿，这么几年不迟迟不肯离婚。
难道仅仅是丈夫赌博的恶果么？这样的家庭就没有反思么？就在网络舆论一边倒谴责男方的时候，媒体是不是也充当了推波助澜的帮凶呢？
好好的一个家庭，就剩下了半病的母亲，和10岁的女儿。半病的母亲也被她的丈夫捅成了重伤住在医院。
最近的复旦大学投毒案，联想起清华大学朱令案、云南大学马加爵案，不禁一身冷汗，网友们都在微博上纷纷感谢室友的不杀之恩。我在这里也感谢@雪山菲舞 感谢阿牛的不杀之恩。
相比汶川地震，这次雅安地震的救援工作肯定是提前了。因为随着移动互联网的发展，私媒体时代的到来，以前拍摄的照片需要通过PC端的论坛、博客才能发布到网上，现在灾情的发布仅需手机端的微博、微信，在几秒钟内就能让全世界知晓。移动互联网充当着人命关天的使命，在这个层面上期待着电信运营商不要为了既得利益，一己之私，扼杀了移动互联网的春天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.8：继续美好</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/01/28/54258.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jan 2009 22:34:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/01/28/54258.html</guid>
      <description>“她的青鸟”是四年前郭同学在天涯使用过的ID，沉睡在天涯服务器已有多时，这么多年过去了，已经没有几个人能回忆起这个生龙活虎的女子腾挪在天涯博客的那段日子，似乎当年也没有太多的人注意到这个美好的ID。郭同学一路游走，发扬我军打一枪换一地的优良作风，一个华丽的转身成为了郭小肥，此去蓬莱无多路，青鸟殷勤为探看，不知郭小肥同学何时能来将它唤醒…… ps：为避免可怕的人肉搜索，文章稍稍做了技术处理，将真实姓名隐去。
光棍节记事之二宴请执行副主编
文/她的青鸟
鉴于我和王同学常常想方设法找理由让我们的执行副主编请客这个不争的事实，在光棍节这个特殊的日子里，我们准备请他吃饺子。
上午我们准时在办公室碰头，说好中午一起去吃饺子，执行副主编点头同意了，还是那副波澜不惊的神色。
我和王同学一时也没有事情可做，玩心一起，就窜到院子里玩秋千了，当然这也属光棍节记事之一，但现在暂且不说，实属后话。
中午临近，三个人一起出去觅食。
我们三个都饿坏了，王同学一直问我饺子馆远不远，要不先买点吃的东西垫垫肚子？
我老老实实地告诉她“每次去的时候都感觉很远，回来的时候都感觉很近。”
执行副主编走到一个卖包子的地方想为地方副食品经济做一下贡献，但没有成功，因为他一个人的力量过于单薄了，我和王同学没有这个想法。
到了饺子馆，发现人家的生意还真是好，我要了三鲜的饺子，王同学要了素馅的饺子，一共一斤半。我们坐定以后就只等着开吃了。可是天不遂人愿，我们的饺子迟迟不上，也怪人家的生意太好了。
王同学一直勾着脑袋看人家桌子上的饺子，我拉她的袖子，她苦着一张脸说“看着人家吃，我心急。”经她一说，我也按耐不住了，把两根筷子磨的“沙沙”响。还直直地对着执行副主编狠狠地说道“磨刀霍霍向猪羊”。人家大度地一笑置之，我想他应该是饿的没多少回击的力气了罢。
后来，我们点的炒素菜都吃的底朝天了，饺子才千呼万唤始出来。
王同学又要了半斤素馅的饺子，我们仨的午饭就接近尾声了。
我说我觉得三鲜的好吃
她说她觉得素馅的好吃
我俩逼视执行副主编，他慢慢悠悠地表示说两种饺子都很好吃。（也不知是不是真话。）
“宴请”这个词有点不合适，但暂时没找到合适的，先这么用吧！怎么说执行副主编也是大大小小一头脑啊！这不昨天还强调说今天要开会呢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.7：沿路乞讨回家</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/10/01/4648.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Oct 2007 23:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/10/01/4648.html</guid>
      <description>老牛是教我们高三地理的，就是我曾经在博客回忆几个人栏目里回忆过的那个五官相对集中以至于被人误解为天庭饱满地格方圆的老头，（其实人家也不老，老婆孩子更是亲切地被人误认为孝敬老人的下一代和下下一代。）有一次老牛给我们布置了一道很是令人匪夷所思的作业题。这道题是这么说的，假如你作为某家公司的业务员到广州去出差，你的钱包不幸丢失，请问你会使用那些方法顺利回到公司？
老牛的意思本来是想让我们回答银行转帐之类的劳什子，不幸的是我那时依然沉浸在许三观为一乐卖血治病大碗喝水的路上，卖血这两个字象个畸形儿似的落在我的作业本上。老牛还教给我们答题要思路清晰分条明确，于是我又添加了第二条和第三条，(2)拨打110(3)沿路乞讨回家。写下第三条我颇为得意，说明我对中国铁路的三横九纵还是很清楚的，老牛定会对我另眼相看。
第二天老牛依然是一副小人得志的样子走进教室，让我当着全班的面朗诵自己的作业……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.6：怦然心动的计划（下）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/07/25/7462.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2006 20:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/07/25/7462.html</guid>
      <description>五一前夕，晚上独自一人躺在宿舍，随意地翻看着手机的通讯录，寻找着很久没有联系的名字。让我想起了洪绪一次很动情地对我说的话，其实真正让人在手机里值得保留的号码没有几个。诚如斯言。我经常做的事情就是清理我的通讯录，那样会使我本来就很不好的眼神明亮起来。
想来很久没跟卫娟联系过了，就要问问她有没有什么新鲜的事情。
我出车祸了，够新鲜了吧？
……你不是在开玩笑吧？
谁跟你开玩笑啊！都住院好长时间了，现在已经回家了，不过快好了，过几天就去上班了。
……伤得重不重？
就是头部血肿肋骨和胝骨骨折，能走了。
…… ……
也是在半年前我无聊躺在床上给她发短信聊天，她说她的脚受伤了，我说了一些安慰的话，回去会去看望你这个病号，可是每次都是一句空话。一是我要找一些冠冕堂皇的理由来搪塞，我放假回家有很多哥们的应场；二是很久没有见面，真的很难想象见面后会是什么样的景况，有些紧张。
准备开始写这些东西时心里就很没有底，我跟卫娟说我要写一篇关于你的文字。
过了几天她在我博客上留言：
每次看你的东东，都有很深的感触，激起了我的写作欲望和深深的愧疚感。这么多年你的没有抛开写东东这个爱好，而我却因为很多感情和个人因素，变得懒惰了，渐渐远离了从前的那种灵动，灵感真的是离我越来越远了。
说要写我，不知道这么多年过去了，我们之间还有得写吗……
我告诉她我是一个耽于回忆沉溺于过去的人让她相信我，说完这些后自己也很心虚。
这么多年过去了，我也不知道自己的这些琐碎的回忆有多少真实的成分，只是当我再去了解她时一个当初很脆弱的女孩这么多年独自一人走来，像鼹鼠一样一个人悄无声息地渐渐变得坚强…… （完）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.6：怦然心动的计划（上）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/07/24/21700.html</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jul 2006 16:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/07/24/21700.html</guid>
      <description>路卫娟是我的初中同学，和我同班两年，也坐过一段时间同桌，那时不知怎么被班主任排座位时坐在了第一排，还是在教室的左侧，以我们二人的身高绝对不可能坐在第一排的，可是现在突然明白了，不禁生出惺惺相惜的悲凉情绪。
“现在的老师们统统该千刀万剐！”路卫娟同学喊出这句丝毫不让须眉的豪言壮语时，不幸被刚刚从门口经过的阿良（当时的班主任）听见，大家都替她深深憋了口气；当阿良老师黯然神伤地走出教室后又无不对她阿谀奉承一番。
像《许三观卖血记》里的许三观一样，我们的于瀚同学也曾精心地考虑过自己的终身大事。在初中毕业的那个炎热的夏天，我很不幸地充当了于瀚同学的狗头军师，两个对待感情都很愚木的家伙很悲壮地把当时所有认识的同班女生名单列出来，结果令人沮丧的是可供于瀚同学选择的对象了了无几。于是卫娟同学也很不幸地成为了于瀚同学精心考虑的对象。
于是在那个燠热得令人昏昏欲睡的夏天的午后,两个都没有经历过刻骨铭心的爱情的孩子,预谋了一场最后也没有结果的同样令人回想起来索然无味的恋爱计划。
然而要命的是于瀚小朋友怎么也找不到令对方砰然心动的书写颜料。
小孩喜欢暴力是可以理解的。
这让他很焦急。
可喜的是于瀚小朋友最后还是如愿以偿地使用了代表他一颗坚定之心的千呼万唤始出来的鲜血，尽管只是稍稍稀释了一下，具体是哪个部位流出来的现在让我想起来都替他觉得不好意思，还是留下彼此一个想象的美好空间吧……
计划的结果是让我终于一睹了卫娟同学的闺房，同样是在一个令人欲睡的下日午后，那时候留在我脑海的是浓郁的树阴，《死亡日记》，安妮宝贝，以及其他一些东西。
后来的一些情况只有当事人知道了吧，我这个狗头军师的使命到了终结。
然后是升入高中，于瀚先一步去了我的母校，我复习一年，卫娟在另外一所高中。
于瀚还和她联系着。我也很少见到她。高中三年她只来我们学校一次，来看跟我同班的一个女同学，暂时坐在我旁边。我们可怜的领导也就是跟我做了三年同桌的小辉同学，只好在那个下午独自一人坐在讲台旁边老戎平时办公的桌子，面朝墙壁春暖花开。
我还在读高三，整理抽屉时突然发现最底层赫然躺着于瀚当时的杰作，使我对这之前所发生的事情的真实性产生了怀疑。
写信寄给了已经在大学里闲逛的于瀚，那时已经知道他正在遭逢自己的第二春，我只用黄色的纸条写了一行字：
回首前尘，曾经沧海几人能够。
现在猛然回想起来，倒把我都吓了一跳——太有哲理了！
（未完待续，明天接着写）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.5：我的顶头上司</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/42047.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/42047.html</guid>
      <description>阿黄的侧影有些像徐帆，关于这个问题我曾和阿黄讨论过，阿黄说我有那么老么？我觉得也是，到底是徐帆像阿黄呢，还是阿黄像徐帆呢？阿黄刚教我们的时候还很年轻啊，用她的话说，我像你们这么大的时候早就在大学里溜达了；阿黄刚来时也是很瘦小的，很有淑女的气质，高一上半学期时刻都在矜持着自己的情绪，阿黄自习课来辅导，我们总是很惬意地侃侃而谈，我们好像也是无视她的存在，阿黄一定很是着急。
阿黄自称现在对学生变得很严厉了，学生都很惧她。这让我想起徐帆老人家在她老公的电影里总是要客串一个泼辣的角色，徐帆在现实生活中据说是个很随和的人物，可见人都是有两面性的。弗洛伊德说人都有本我和超我，当超我过分地压抑着本我时，隐藏在人性里的本我就会起来反抗，有所抬头，我想阿黄原来也是很厉害的吧？
有些人很能说，有些人很会说，阿黄属于那种很能说但是却又很有那么一点嘴上功夫的人吧。毕业后我给阿黄打电话从来就不敢跟她展示我的说话的艺术，我可怜巴巴只带了两块钱，阿黄一直喋喋不休，差点就把我挂在话吧里给人家打工去。可是凡事都会耳濡目染，连寺庙里的木鱼听久了和尚整日的诵经声也会带上那么一点灵性，高中三年，阿黄教我三年，我给她当语文科代表两年，我觉得我的嘴皮子已经很好使了，每次回家我都能跟火车上的女孩子们砍到终点站，这让我觉得很不可思议……
阿黄是个很感性的老师，曾经有过很刻骨铭心的高中生活，这于我们这群憧憬美好大学生活，又处在升学压力的水深火热之中的高中生们很有景仰的感觉。阿黄在接我们第一节课就朗诵了她在高中时代的一篇周记，我至今还记忆犹新，最令我自叹弗如的是她在文章中的那句“重新拾起尘封已久的课本”，也很有时空错乱的浮想。阿黄常常挂在嘴边的一句话就是“高考是一个蚕蜕的过程”，阿黄的那套理论让我很早就感觉到高考是很痛苦的过程，“外面下着雨，心却是晴的”，若干年后我们回想起自己高三的那段日子，不管是结果如何，大家也许都会觉得，那段时间真的是凭借意志在度日。站在长远的视角来看，高考其实是无功利性的，因为人生的道路不只是这一条，没有挤上这条独木桥的人经过自己的独自用力，今后的人生同样也可以过得很好；但是既然踏上了这条道路，就决定背水一战，在这种背景下的人们只能凭借意志，不去堕落、消沉。才发现阿黄其实才是这一路上的精神支柱……
前面已经提到，阿黄带了我们三年语文课，也是就是说她和我们在同一个屋檐下共度了三年。阿黄有着学中文人特有的酸气——她是个很感性的老师——她也经常把这种感伤的情绪带到课堂上。高二分科一部分同学要选择理科，阿黄担任文科的语文老师，阿黄说每个人都有情结，我们这群学生对她来说，是她的第一届学生，阿黄不无感慨的说，今后可能再也遇不到像我们这样有灵性的学生了。阿黄很是不舍。
我们17班的主力都选择了文科，得以在阿黄身边接受“耳提面命”再二年。任何事物时间久了就会腻，会产生审美疲劳。我们对阿黄也是。虽然选择了文科，但是大家渐渐对语文失去了激情，语文课上一片萎靡，阿黄一定有种被抛弃的感觉。我想，我们应该是对语文课产生审美疲劳在前，对阿黄在后吧。上了大学我才渐渐明白，中文系的学生讨厌看小说，电影系的学生讨厌看电影，似乎也是同样的道理吧。
我们总是站在了岁月的尾巴上才能为过去的忧伤命名，连平时最让她生气的同学给也在毕业后给她打电话，阿黄很是感到意外。
人总是这样的吧……
关于阿黄的其他朽事，我是不能说，一般人我是不告诉他滴……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.4：同一个梦想</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/25254.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/25254.html</guid>
      <description>在我们上小学的时候都喜欢写一些上纲上线而且自己还很认为是饱含深情的文字,许多年后当我们读到的时候也许会感到幼稚与可笑,但是我想,那第一个写出如此令人作呕的文字的孩子,当时一定狠狠地饱尝了他的老师一次热情洋溢的褒奖吧?第二个、第三个写出这种文字的孩子，虽然老师一如既往的给予嘉奖，实质已经发生了改变，老师那里就是一套“沉默教育”，在沉默教育下，我们一直以为自己的路线走得是那么正确与完美，始终保持着那优等生与生俱来的自信与骄傲。
我们小时侯就喜欢写一写家里的猫猫狗狗，上小学时我家养了一只黑贝属于那种大型犬。我的哥们冬宝家也养了一只。
有次我们在一篇作文里不约而同地写到：我家曾养过一只德国的黑贝，名字叫黑虎……
其实黑虎是我家的那只，他家的叫小虎，我始终不明白他为什么把他家的狗写得跟我家狗的名字一样。结果那两只狗最后都死了。在我们的作文里也是一个口供：“幸福的时光总是很短暂，人总是失去后才懂得去珍惜，可是好景长，我的黑虎在一个阳光灿烂的日子得了脑炎永远的离开了我。
我很怀念我的黑虎，我发誓等我长大了一定要当一名兽医，研制出世界上最好的药，给像黑虎那样的狗治病，让和我一样喜欢狗的人享受幸福！……”（当然原文不可能一个字也不差，在这里我做了技术处理）
许多年过去了，我有时也会想起我的黑虎还有我家养过的大大小小的狗儿们。
然而到今天我也没有能够研制出什么疫苗来，以后也不会有这个可能；我的理想曾经还是当个发明家呢，可这个愿望在我升入中学就破灭了——我是多么讨厌数学啊！我已经说过无数次了。
冬宝就不同了，他还有这个可能，我一直很期待，按理也可以实现。我们的冬宝考上了一所医学院。虽然不是学兽医的，但是依据高一级的往下兼容低一级的原则，也许是大缪，但我始终是这样认为的，他还是大有前途的。
而冬宝的理想原本是考中央美院当画家的，亦是蹉跎……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.3：笨痴汉</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/15237.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/15237.html</guid>
      <description>　接下来这个同学单看名字就知道属于智叟不智、黄世仁不仁的角色，几乎整个“大智若愚”系的字都给他占去了，谁也不明白偏偏他爸给他起了个“慧聪”的名字，结果他本人看上去“大愚若智”了。我还清楚地记得语文老师让他上台朗诵《再别康桥》的情形。相信班里的每个人都会记忆犹新，因为这个看上去有点像弱智青年的同学，初次认识就给我们带来了太多的欢乐。
首先说明的是这位同学长得太有创意了，虽然他有时候会戴个眼镜，但两眼绝对有神，让人看了绝对会惊呼卡夫卡再世，我差点把他的照片贴过来，（我的博客还真有他的照片，细心的朋友一定能猜出他是谁）当时他甫一上讲台就来了个“大江东去”是云手招试，“轻轻地我走了——”，两眼一闭，还很投入很陶醉的样子。结果台下立马乐翻了！不过令我佩服的是他居然在包括老师在内的哄笑声中坚持朗诵完了那首《再别康桥》。从那时起我就看出了他很有诗人气质。
很有诗人气质慧聪同学高考后考上了一所南方大山深处的航空大学，整天对着飞机感慨。让我越来越深信金大侠的“性格决定命运说”了，当然也包括我自己前途未卜的命运……　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.2：老男孩</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/51076.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 02:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/51076.html</guid>
      <description>领导自闭很多年。在他还上小学的时候他的老师就曾颇有先知风范地断言，这小子是不会初中毕业的。若干年过后，领导抚摸着他那开阔的前庭，老气横秋地对我说，想当年金戈铁马，气吞万里如虎……可见突破自身的极限，违抗神圣的天意是多么的艰难与惨烈，多么的浪费脑细胞，领导为此过早地结束了自己的美好的童年美丽的青春，过早地进入了沉重的中年，跟他在一起我才发现我自己是多么的年轻啊，而他就就像英文里的old kid，未老先衰，年轻真好！
有几个关于他的笑话都老掉牙了，我跟人说了好多遍，就好像我成了祥林嫂似的，我再也不想说了，留着自己回味，在晚上静悄悄地一个人独自傻傻发笑……
而我一直憋在心里的一个迷，也是个比较恶心又不得不去琢磨的事情。上高中时我们宿舍的兄弟们一直都很不解，为什么我们总看不到领导majoring；跟他做了三年同学我居然还看见了一次他在搞 xx的，这让我很是欣慰，然而我从那以后再也没见过第二次，更令我感的沮丧的是，那次去郑州看他，在那几天里我几乎是寸步不离他的身边，结果我还是没看到，很是迷茫了一阵子……那时候，我们的宿舍长就发自肺腑地饱含深情地喊到，领导！你到底几天搞一次 xx的？！领导都是嘿嘿一阵意味深长的朗笑，拍拍宿舍长小冯的肩膀，右手握成半拳状，在嘴边干咳，一副小子我走的桥比你走的路都多的风度……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>回忆几个人Vol.1：OLD KID</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/33668.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 02:52:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/33668.html</guid>
      <description>老牛的脸很宽阔，对此我曾经仔细地研究过，至于为什么老牛的脸会长得如此宽阔，我的看法是，他的五官十分团结，尽可能地挤在一起，以便为面部节约更大的空间，以至于在讲课讲到露出小人得志般的表情时，面部器官就有被抹掉的危险。
老牛经常会露出小人得志般的表情，他对班上的所谓的尖子生尤其是长得漂亮的尖子生常常是很苛刻的，故意地刁难，既然是故意的刁难，后者也很少能十分坦然地坐下。看着没有经过自己钦定的尖子生气急败坏地回答不会，我想老牛心里一定很快意，然后在他大而黑的脸上会慢慢浮起小人得志的微笑，藏在镜片后的那小小的眼睛是否已经被抹掉也就不得而知了。
老牛人长得特别沧桑，就像英文里的OLD KID，未老先衰。一次一位年轻漂亮的MM来学校找他，还带着一个小孩，我们都以为是他的女儿和外甥女，可是有人清楚地听到那小孩喊他叫爸爸！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
