<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>谷歌产品 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E4%BA%A7%E5%93%81/</link>
    <description>Recent content in 谷歌产品 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 20 Jul 2010 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E8%B0%B7%E6%AD%8C%E4%BA%A7%E5%93%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>围观群众表示情绪稳定，对生活影响不大</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/07/20/37475.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/07/20/37475.html</guid>
      <description>7月20日下午消息，谷歌中国官方今日发表博客，正式公布其在中国提供服务的新架构。新的架构下，Google.cn将提供购物、音乐、翻译三款产品，热榜和生活两个服务将被关闭，同时正式终止和天涯之间的合作。
在申请ICP牌照年检、企业年检等获通过后，谷歌中国的战略调整初步完成。
谷歌中国今日首度通过博客，正式公布其在中国提供服务的新架构。其中，在Google.cn上用户可以使用购物、音乐和翻译这三个产品。与此同时，谷歌中国决定关闭热榜和生活两个未受到广泛欢迎的产品。
还有部分服务将通过Google.com.hk提供。
此外，谷歌中国还证实终止与天涯之间的合作，本周停止对天涯来吧和天涯问答的技术支持，但未来谷歌中国还将运营自己版本的问答产品。
“我们认为现在是一个合适的时机，重新调整我们的研发团队、让他们更专注于其他新的及现有产品”，谷歌中国表示。而对于地图服务情况，谷歌中国表示正在进行政策研究，目前没有进一步的消息对外公布。(孟鸿)
以下是《有关Google中国产品的更新情况》的博文：
正如Google中国用户所知道的，现在我们在中国有了一个新的提供服务的架构，即同时通过Google.cn和Google.com.hk这两个域名来服务中国用户。在Google.cn上用户可以使用购物、音乐和翻译这三个产品。在Google.com.hk上，用户可以使用其他大部分产品，例如网页搜索、谷歌资讯、还有即将在未来几天上线的一个新版本的谷歌问答。虽然我们将通过两个域名来为中国用户提供产品，但用户还是可以非常方便地使用。无论是访问Google.cn还是Google.com.hk，用户都能轻松地在两个域名间访问任何一款产品。
Google一直在不断地提供新的产品和功能给用户尝试：有的尝试获得了巨大的成功，而有的则表现一般。在中国，热榜和生活这两个产品没有受到中国用户的广泛欢迎，因此，我们决定关闭这两个产品。此外，根据我们今年早些时候发布的消息，本周我们将停止对天涯来吧和天涯问答的技术支持。未来，Google和天涯将分别运营不同版本的问答产品。对于喜爱这几个产品的用户，我们表示抱歉。我们认为现在是一个合适的时机，重新调整我们的研发团队、让他们更专注于其他新的及现有产品。
最后，许多人都在询问谷歌地图的情况。目前，该产品仍然可通过ditu.google.cn访问。相关部门最近针对网络地图产品和服务发布了一些新的政策，我们正在对此进行研究。当前我们没有关于地图的更新情况，但我们会与大家保持沟通。
我们知道在过去这几个月中，大家对我们的产品有许多的疑问，大家都很关心我们将为用户提供什么产品。在此我们感谢所有中国用户、合作伙伴、以及员工的耐心和理解。未来我们将继续为你们提供服务。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谷歌浏览器试用手记</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/04/26898.html</link>
      <pubDate>Thu, 04 Sep 2008 15:12:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/04/26898.html</guid>
      <description>谷歌也推出自己的chrome浏览器了，对此所谓专家纷纷砸出砖头，似乎要置谷歌浏览器以死地。　俺是个普通的网民，不懂市场营销，不懂技术核心，那俺就谈谈自己一点小小的看法。　说说优点吧：　界面简洁，看着舒心。　速度快，某些专家所说的“速度更快、性能更好等优点并不显著”，俺认为他是在扯淡，用户不体验怎么能知道显著不显著呢？轮得着你在这说风凉话么？天涯服务器向来以打开速度龟慢著称，俺安装了谷歌打开天涯页面速度明显提升，而且很流畅。
至于某些专家批评谷歌跟火狐傲游浏览器相比没有优势，俺认为这也是要广大用户真正体验过才能下结论。
火狐浏览器俺是不用的，好多设置对俺来说上手很麻烦，像俺这样低端用户，根本就没有时间去仔细研究，谁喜欢谁去用吧。
傲游宣称智能加速早有所闻，也下载安装了，但今天使用了谷歌浏览器，傲游在这方面明显表现逊色。　值得一提的是，傲游和谷歌浏览器都支持显示网络收藏夹图标的功能。傲游更新了多少版本都没能修复在此功能上的Bug:比如说俺的博客，是天涯的，俺添加了相关代码，使俺的博客也实现了独立网站的收藏夹图标显示，朋友用傲游浏览器打开俺的博客，他的电脑只要打开一个博客，收藏夹图标，就是俺博客的图标，令他懊恼不已——傲游浏览器在识别收藏夹图标方面似乎存在问题。可俺用了谷歌浏览器很容易就识别出来，而且也没有出现错误。　屏蔽广告的功能比较聪明。尤其是对付天涯论坛右下角总是弹出的讨厌的窗口广告，以前用TT浏览器解决的办法是禁止活动脚本，可带来的弊端是窗口没了，却不能提交评论了，似乎发表帖子的功能要用到活动脚本。上天涯不能发帖子太令人恼火了。现在好了，用谷歌浏览器吧，直接屏蔽了天涯弹出窗口，根本就不用设置。（谷歌这一功能明显废了天涯的武功，谷歌和天涯是合作伙伴，估计天涯知道后会很不高兴的，那就让我们看看这个功能能持续多久吧？） 俺这不也是刚下载的么？好多功能俺还不熟悉，但俺试着打开几个网页，明显体验到以上的优点。
在这里声明一下，俺可不是谷歌派来的宣传员，谁说俺是谷歌的宣传员俺诅咒他全家都是谷歌的宣传员，他祖宗八代都是谷歌的宣传员！　俺就是一名很普通的天涯网友，看俺资料就知道，俺只是想在这里表达一下俺自己的观点，想告诉大家的是，别迷信什么马屁专家，丫的能把蟾蜍过街说成环境变好，俺无话可说…… 谷歌浏览器到底好不到好，还得咱们用户说了算！
欢迎补充斧正！
原发于天涯社区电脑网络版： 谷歌浏览器试用手记 前方又传来捷报：
俺的《谷歌浏览器试用手记》登上经济频道的首页头条了！
受宠若惊啊！
啥也不说了，上图！
天涯经济频道推荐 天涯聚集推荐 或者直接以游客身份进入论坛，默认页天涯聚焦，渐变图片推荐主题第5个也是：）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谷歌太有才了!</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/11/36201.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2008 21:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/11/36201.html</guid>
      <description>艳照门把朴实的中国人民雷倒了，陈冠希把朴实的中国人民雷倒了，张柏芝钟欣桐容祖儿把朴实的中国人民雷倒了。
中华大地沉浸在一片很黄很暴力之中，而谷歌努力做好最好最强大。
脑残们的福音来了，由谷歌技术支持的的明星八卦关系图，只需输入女明星的名字即可查看该女明星是否卷入错综复杂的八卦阵中。2008年是娱乐圈大地震的一年，而谷歌的加盟，堪称娱乐学术史上的扛鼎之作！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
