<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>中学时代 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E6%97%B6%E4%BB%A3/</link>
    <description>Recent content in 中学时代 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Nov 2005 03:25:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E4%B8%AD%E5%AD%A6%E6%97%B6%E4%BB%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>站在水面上的灵魂(修订版)</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/210.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:25:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/210.html</guid>
      <description>我在教学楼前边的小院骑车，被站在二楼阳台上的一个老家伙大声喝止，只好乖乖下来。其实我平时很本份的，就是有时有种在校园内悠闲地骑车的欲望。
当我从车子上跳下来正不知所措时，突然有人说小辉不见了。只见一大群人都进了教室，我也跟了进去。
教室内的桌椅摆放很凌乱，依然是平常考试期间上自习时的平常摆设，大家各自跟喜欢的同伴共用一个桌子。然而这次与往常有些不同的是教室中央空出了相当大的位置，视野很开阔。
我捡个位置坐下，周围的人都在唧唧喳喳地议论着，我试图从中听出一些有效的信息，不幸的是，越当我仔细听时我越听不清他们在说什么，我好象就成了外国人，听不出他们操的是哪国的鸟语。
后来我渐渐地听了出来，小辉确实失踪了。
这对我来说无疑是件很沮丧是事情，跟自己整天粘在一块的朋友都丢了。
大家好象都没有去找小辉的意思，乱哄哄地在班里运筹帷幄；倒是有一个女生站出来，让大家闪开一点，好让教室中间留出更大的空间。她说，小辉走了，我们不知道他是不是还在这个世界上，现在我们在地上洒满水，请小辉失踪时在场的16个男生在旁边真诚地祈祷，如果他的灵魂还在这个世上游荡，请他尽快在水面上现身；如果他没有现身，说明他已经离开了这个世界，离开了我们……
荒唐啊！我从来就不信什么招魂术之类的玩意儿，不相信一圈的人围在周围，小辉真的会湿漉漉地现身在洒满水后镜面一样的低上。一群人像是在玩一个非常滑稽的游戏，倒像一个个白痴。
我突然想起我们1７个男生的事。一伙人听说学校开了一间什么“I Dear Mood”的东西，都跑去要看看。我一开始还认为他的名字有语法错误呢：Ｉ是不是Ｍy？
大家走到I Dear Mood的门口，见已经人满为患，就纷纷涌进去。具体来说，那是一间半嵌在地下的屋子——没有屋顶！这令我很不解，甚至有些震惊于它的“巧夺猪宫”。事实上那根本就是一座猪圈，在刚踏下第一个石阶时我就意识到了；而那群傻瓜却趋之若骛。我就推辞里面太脏了——事实上那里面与一般的猪圈别无二致，一样是满地泥泞散发这哄鼻的臭味——没有进去。那我就站在上面，从屋顶上参观参观吧：许多人站在黑呼呼的稀泥中释放各自的“内存”。突然想起一个词——人彘。
女孩开始洒水，我们16个男生围坐在靠近圈心的位置。
水已洒好，全场鸦雀无声，仿佛能听到水流渗入地缝漫过脚底的声音；每个人都把心提到了喉咙上，等待着在这平凡是世上已经淡出人们心灵的古老的奇迹出现。
谁也不知道这种寂静持续了多久。
奇迹——终于没有发生。
面对如此尴尬而又荒唐的局面，我忍住不笑，在心里暗笑，最后索性闭上眼睛。就在我 闭上眼后，一个可怕的意识袭入我的大脑；万一当我睁开眼的那一刻，水面上出现一个人影——无可否认的是我总有睁开眼的那一刻，就像是这荒唐的闹剧总有结束的那一刻一样——是多么令人震惊的场面，我害怕我会疯掉。
我不能把自己局限在一个可怕的臆想之中难以自拔，猛然睁开了眼——
不屑的笑意在我脸上荡漾开去，我终于忍不住了，仿佛看到了自己的嘴角已经撇成一个J字。
就在我试图宣布这场闹剧结束是，就在我收回我的目光时，我发现一个熟悉的背影出现在我的座位前：那么熟悉的瘦弱的身体，那么熟悉的一身迷彩——我摘下一串钥匙就向他的脑袋抛去。小辉扭过头来看见我特别高兴，而我却有种欲哭的冲动，终于忍不住泪流满面。
然而，奇怪的是，其他人根本没有、也无法看到小辉的身影，他们只知道我看到了小辉，人人都知道这是很灵异的事情，是多少世修得的缘分。
我和小辉“相拥着”在同小辉合坐一把椅子的人的懵懂的和另一半人的期待的目光中，走出了教室。
我们一边徜徉在春日的校园一边交流着“久别”后的心情。小辉兴奋地讲着他出走后在各地的见闻，我听着从他口中吐出的一个个陌生的地名，脑子里一片茫然。
迎面走来大肚便便的教英语的班主任戎Sir，事实证明他也无法见到小辉的身影，只因他见我走路怪异，口中念念有词就断定我又在捣蛋。他依然像往常一样对我挥舞着拳头，大声呵斥，任凭我怎么给他解释他都不相信现在我的手正搭在小辉的肩上。他像一头失去理智的野兽，我已无法和他交流。他只是在我面前挥舞着拳头、大声呵斥。我猜想他现在早已忘记发怒的原因了，是在因发怒而发怒。横亘在我们之间的是不知名世界的存在，小辉。
接着站在楼上的那老家伙也走下来，加入对我的误解。我就像周游列国的孔子，处处碰壁。
周围看热闹的人越聚越多，我渐渐失去了言语的能力，精神濒临崩溃的边缘。
小辉呀，你给我开了一个天大的玩笑！
我突然觉得被称为“疯子”的人是多么可怜——其实，他们就像浮在水面上的芙蓉一样，是那么单纯。
二○○四年四月二十一日初稿于鹿泉二中
二○○五年八月十八日再稿于铜冶
被删的部分：（续正文）在一阵微微的镇动中，我被惊醒，看看旁边的床铺，小辉已经开始起床了。
“叮铃——叮铃——”是他系腰带的声音，“啪——”的一声他取出眼镜戴上，“嘎嘣——嘎嘣——”两声他已经扣上了身上仅有的两只扣子；随着“砰！”的关门声，人世间的小辉到班里学习去了。
而我，则傻在了床上。
后记：这篇很荒诞的文章是我在我的高三下半年将要告别中学时代的那段时间做的一个亦是很荒诞的梦。一年后，再次把它拿出来进行整理，当我的手指敲到和小辉漫步在春日的校园共话离别后的心情那一段时，我的心微微一颤：我们谁会想到再次的见面竟会是在这莽莽的中原！今年的春天北方的大地还在刮着肆虐的沙尘暴，我在愚人节那个很令人疑惑的日子到郑州去看他。
他给我讲述自己在中原的大学生活时那神采飞扬的表情竟是跟我梦中的情形如出一辙，静静地听他如数家珍般介绍着郑州的风物，我的脸上依然是写满了好奇与迷茫，但我似乎隐隐看到了他在异地他乡独立生活独自用力的那种姿态。
莽莽中原，我一直习惯这么称呼河南，倒不是仰望于它的深远悠久的历史渊源，冥冥之中在梦中小辉的嘴里吐出的那些陌生的地名就是在河南这片土地，当我第一次踏上这片莽原我的梦似乎才刚刚惊醒，而在这里我只有小辉一个故人，而且还隔了一条黄河；尽管在这里呆了一年，我始终也无法淋漓地融入河南生活的写意，虽然在这里有很多朋友，但我依然犹如一个人怀抱双臂站在无垠的水面上一般感到无奈与孤单。
我在高中的每一篇文章小辉都是第一个读者，惟独这一篇藏了起来，看着他每天早起学习忙碌疲惫的样子，始终没有勇气给他看，现在大家都上了大学，各自有自己的生活，有了足够的时间静下心了回忆过去的快乐与忧愁。
谨以此文送给陪我度过整个中学时代的兄弟们！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我与春天同行</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49058.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 02:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49058.html</guid>
      <description>春天在飘雪，飘雪的春天。
人说鸡年无春。于是许多很无辜的孩子留在了猴年，在那一年来到了这个素净的世界；有许多人还在忙碌着，升学，工作，挣钱，结婚，奔波；一些人躲在无人的角落，望着窗外飘洒的雪花，一声声叹息中等待着年华的流逝……
２月４日是立春，灿烂的阳光下的冷风仍旧是飕飕地吹着，街道上堆满了清扫的残雪，路面上一片泥泞，路边的花坛里一片凋敝，浸湿的泥土散发出曾经盛开过而今腐败的味道；市声嘈杂，人群攘攘，招牌林列，红纸黑字，烟花爆竹，挂历灯笼，绝望的鲜肉恬静地摆在台案上……昔日熟悉的光景再次横陈于眼前，已无太多的欣喜，亦无太多的年味，近来的喜庆似乎只是流动在人们的嘴边，疲于应酬。
李敖说，重温旧梦就是破坏旧梦。是，曾经以为旧地重游会令人赏心悦目，人家重游亦是羡慕，结伴同游，突然发现是件令人难过的事情，回想前车，亦是强颜欢笑。好想回到从前，如果能够回到从前，我们依然是群从不对人设防的孩子，不去计较他人的不理解与猜忌，对一切世事还是懵懂，相信为自己编织的每一个童话……望着天空依然在飞舞亦是不知身家性命的白色精灵，我想，那该多好。已经埋下的伤痕等到发现，之后的痛苦只能靠记忆去疗治。要记得，如若可能，就要尽一切可能，竭尽全力地去记得，因为，许许多多的事情我们会慢慢地慢慢地变得不记得。记得，对过去怀有感恩，是恩慈，生命的烛火在跳动，望着岁月的模糊迷雾中彼岸的清醒，亦是满足。
过去的事、过去的人在这一刻一幕幕浮现于眼前，时光的残忍一次次被剥开，尚在青春的自己过早地耽于回忆。不愿随波逐流，尽管孤独还要坚持，因为无悔于自己的选择，就要去追求遥遥在上的理想。 离别就是为了聚首。同学的聚会自然也选择了飘雪的春天，别后强忍的哽咽，受过的委屈，焦灼的企盼，都化作了一席无关紧要的闲聊，每个人都在用力，粉饰自己的落寞。再亲密的集体也有结束的一天，每个人都有不愿意让人知道的难过。我们相聚不是来叹气的，大家都要心照不宣。
烟花明灭，照亮分分合合聚聚散散。
一切都是命运，
一切都是烟云，
一切都是扶托不起的曾经。
在这个飘雪的春天，幸福和落寞充溢胸口……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004教师节写给黄老师</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2004/09/10/41440.html</link>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2004 19:04:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2004/09/10/41440.html</guid>
      <description>想到过去总是很伤感，突然想起纳兰性德的诗句，人生若只如初见，何事西风悲画扇。总觉得我们还在一个屋檐底下一起上课呢，不知哪一天就呼啦的一下子像一片片叶子般被风吹散了，吹到了另一棵树上，谁也没遇见过谁，又有谁知道自己曾经遇见的那片叶子在什么地方啊，也许一转身就会遇到它，也许再也不会遇见，因为对于一片叶子来说，森林太大了！
但是我是相信有轮回的，相信再过一个轮回世界的一切将会重演，那时将有一个人来继续我的思想，我不会孤单，一万年我在等待我的重生，一万年不会很长，就在我重新睁开眼的那一刻，或许我已度过了我的N个来生，下一个不会不来。鼓吹无神论的人都是大混蛋，他们又何尝不想永远活着，他们害怕死后被人遗忘，是以大唱反调，以期在史书上留有一寸之地，名垂千古。
但我不知道那个时候我是不是还是你的学生啊&amp;hellip;&amp;hellip;
其实，谁也不用伤感，在茫茫人海中总会有所遇合，我就总是会把我的初中同学当成了我的小学同学，把我的高中同学当成了我的初中同学，现在我有时还会把我的某个大学同学当成我小时候的某个玩伴。因为他们有太多的相似，对我也友善，我不得不对他亲近，也对他摊出自己的心事，感觉就像回到从前。
你更要对自己有信心啊，相信你一定会教出比我们出色的学生的。如果哪个学生在你感觉里像你曾经教过的某个学生，那你就对他（她）友善吧。（只是千万别像我啊，因为我是独一无二的，哈哈，很大言不惭。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>课堂上找乐</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2002/03/08/43203.html</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2002 10:00:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2002/03/08/43203.html</guid>
      <description>猛然间发现这个世界真的变了，
由小变到中变到大变，
变得越来越美了。
学生巴不得他们的化学老师氯气中毒头发被酒精点着物理老师简单触电砝码砸坏了脚生物老师有丝分裂乱了生物钟语文老师怒发冲冠闪了下巴政治老师的钱包通货膨胀货币贬值地理老师观看流星淋了一身雨历史老师穿过时间隧道杀死自己还在少女时代的母亲成为历史唯物主义矛盾的孤儿英语老师没了门牙发不出th数学老师不分方圆突然成为立体盲体育老师踢球鞋巴追尾……
老师问，好学生看一看该选哪个答案？偏偏有人大喊选B。
老师上面乱弹，下面指甲飞过来。
直到那一天有人没交化学作业，化学老师不无失望地说我怎么也没见着你的作业本，我找呀找呀……当这时语文老师会说我望穿秋水或是等得花儿也谢了，可化学老师仅存的一点墨变成气体被还原，还给了她的语文老师，原想她会说，我透过蓝色钴玻璃看也没看着。不幸的是，她最终憋出个死胎：我找呀找呀也没找着。完了。
你叫合合夏史（喝喝更屎），那我就叫涂涂秋愤 （吐吐秋粪）吧！
晓得吗？听清楚了吗？——还一顿一挫的——这些都是班主任的官方语言。
脱胎于古代传统书生习惯于从右往左阅读的，看到“感性”都找到了快感，并很“理性”地从表情上反映出来。
用读圣经的口气读课文会有怎样的韵味：主耶酥说，上帝要有阳光，于是就有了阳光。
我试图用联系、发展的眼光看待事物，结果自私了回，这跟照相机一样，似乎是一个很私人化的物件，你爱怎么使唤就怎么使唤它，愿意拍就拍、不愿意拍就不拍全凭个人的主观意愿。
这个世界Bian的。
泰戈尔：我们把世界看错了，反说也欺骗我们。即证这句话的正确性。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>早已深情</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2001/11/05/25617.html</link>
      <pubDate>Mon, 05 Nov 2001 12:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2001/11/05/25617.html</guid>
      <description>某一年的秋天，那是一个清晨。空气中仿佛写着个“冷”字，而天空是那么苍白而又空洞却又显得比往常无限的大。教人不由地想起鲁迅笔下的《故乡》：苍白的天空下横卧着几个村庄。
那时候猪才睡醒，兴奋地在猪宫里窜了几个来回，又神气地吃起了猪食。做主人的只能认为它和嫦娥仙子昨晚上数了一夜的星星，似乎还不过瘾，回味着在地之间做着马拉松式的短跑。
那个……——人，想起了昨天晚上月亮爬上了惊人的高度，他有生以来第一次尝到了皓月当头的滋味：好像跟低纬太阳有些相似。于是他那时和五脏六腑中的狗肺“两小儿辩月”了一番。得出的结论是：月宫不是我烧的！月亮可能因此会自己发光！－这个惊人的发现，不亚于哥伦布发现了新大陆（也不亚于把加号改成减号）使他也兴奋一晚上，一直持续到清晨。那么，猪快乐得像人且不可证明而人快乐的像头猪倒不稀奇了。
那人不知觉地脸上漾起了笑，他一抬头看见天空上太阳还没出来，而他早已感觉到今天是个好天气：房顶上炫出的红光宛如天在做着深呼吸。这呼吸的力度可谓不小也大，令黑风老妖眼红不已，跟着也刮起了盛行西风——街上的练功老头儿大呼上当，纷纷变成了倒步……
于是，那人的脑袋立即大了，冒出来几个诗意般的字眼：早已深情的日光。或者是“阳光早已深情。”
孤芳自赏了一番，一时间骄傲起来，随即成了一种虚荣，恨不得去申请专利。
到现在那人才发觉那是句废话，或许早已失去了贞节，为它立个“贞节牌坊”也许不值得……他这样权衡再三，最后决定任他“一江春水向东流”，以免旁人说他是“吝啬鬼”和“变态狂”。
那人又发觉自己很无聊。当一个玩刀的人对刀产生了一种畏惧心理，那个人最好把刀子丢弃。自己对自己感到无聊为哪般？
想完后发现自己还站在原地，就往厨房里走，走到那儿又不记得自己干什么来着。就又走了回去。还是想不起来；就又去了厨房，炉边的那只猫“妙！妙！”地叫着，那人一拍脑门儿，才想起来该去学校给学生上课了。
原来他是一个“臭老九”，我还以为他是一个诗人或者哲人什么的。（那人恶狠狠地瞪了我一眼。）
不过据说他是某有名的大学什么边缘艺术系的。只要有人问起这个系，那里的学生无不掩着鼻子，自豪地说：就是那群整天围着个垃圾箱思考的学生?他们当乞丐去了！在别的系学生眼中边缘艺术系的学生一个个宛如深沉的救世主，整天也不知道想些什么。然而他们穿是乞丐装，骑是奔驶，用的是IBM和手电筒，有时他们像是去考古，有时像是开招商大会，有时像是去——讨饭的！总之，这个系有着神神秘秘的色彩——为他们的今后的生存埋下了伏笔。这个结论是学校的一个资深的老顽固下的，同时也赢了学校一片片的应喝声，这些人都拍着手，点着头不停地喊着着：“有理！有理！”
又说，这个系的导师是现在非常非常有名声的一个艺术家——这个艺术家跟一切“家”一样，也喜欢向未知的领域去探索。新生的事物必然会遭到一些人的反对甚至人身攻击，一定是损害了他们的利益、使他们失去了“倚老卖老”的权力；就像当今中国教育中的某些人，他们容得下学生在他们的课堂上撒野，对他们不敬，却容不下学生对应试教育有半总不逊。一个“现象”就令他们大惊失色，义正言辞地充当起思想的导师：会说其是“被解剖了的炒得不熟不烂的麻雀”，“心思幼稚”、“失之偏颇”、“是一种可悲与可笑”，甚至会又上升到人生和社会的高度“谁想反掉规律性、真理性的东西谁最终要受到社会的造责，他该去自我反省的。”然后会老泪纵横地惋惜：“中国是一个历史悠久的教育大国，出了这些逆才，真——唉！”
——我们这位大艺术家也因此受到了有生以来最大的攻击力……
然而，令人万分可惜的是——他居然抵抗住了！教人直骂他“辛辛苦苦去找死”
1.老艺术家的第四条定律 冤是打死的。那个快乐得像头猪的家伙曾经是“找死”的艺术家的第一任得意门生。
好的老师用五十种方法教一个学生，差的老师用一种方法教五十个学生。而老艺术家用五种方法教了二十五个学生比例为1:5，因此可以说老艺术家的40％为好老师，60％为差老师。 这五种方法是：
A.别人不懂的东西就是好的
B.可意会不可言传
C.既要学会真实，又要学会虚伪
D.真理在两个个极端之中
E.时刻有“废物”的意识
他的学生全都知道他的老底儿，所以个个学得很滋润。以至于每年年终论文学生只需稍加搔一搔膝盖，写一篇自己也不懂的“废物”给老艺术家看。老艺术家十分有“废物”意识，他十分佩服英国人的造字能力：“废物”就是“金钱（Dust）。每每学生交上得意之作，老艺术家是十二分的满意，嘴上说：“符合题意，真是’长江后浪推前浪’呀！”之后只消稍加修饰便成了一篇意味隽永的美文，于是人们常常会在他的大作中看见“我的朋友曾说过……”的权威论段，而废纸亦可……
我们的猪兄对老艺术家的第四条定律尤其感兴趣。如果追溯这句话的起源，那就得说到里开学典礼上老艺术家的演说词了。“我们系里人才辈出……他们废寝忘食、荒天不负有心人！他们终于成了对社会有用的人才……记住，真理存在于两个极端之中。”说完单手做着大有托起太阳趋向的动作，他的老花镜闪起了耀人的光芒，顿时台下掌声此起彼伏……我们的猪兄也就是从这时起才看出老家伙不简单，于是整天沉寂在“荒天不负有心人，真理存在于两个极端之中”的暇想之中。当老艺术家看出猪兄的心思后，更是对猪兄百般宠爱。（感激得他在当了某中学的校长后说了这句话，也说了这句话，以怀念恩师的谆谆教诲，这是后话了。）
可惜的是猪兄生不逢时，错过了留校后教的大好时机。毕业后到来一所者通得再也不能普通的初级中学，学校一瞧他的学历、专业马上跟他的思想道德连上了线，推辞说：“我们学校没有适合你的课程，但鉴于你的专业，兹决定暂时，聘用你为’思想道德指导员’吧，每周八节课…… ”猪兄一听就来火，但想到当今社会的“残酷现实”，认了命。
2.初为人师 初为人师的他，满腔的憧憬，完美得只想把自己的知识施展到一群学生身上。
第一节课。
初一（10）班的同学在上自习课，本来这节课是数学课的，因为数学老师的宝贝疙瘩从楼梯上摔了下来，她听到后脸一下子成了焦白……
初一（10）班的同学们也因此庆幸，不复挨数学老师的“压榨”，光明正大地走向“民主与和平”。
班上的“教皇”正化于宣传他的“觉义”门“吱”的一声，班上一片口哑然，“教皇”刚刚走到中印边界上，国籍还未来得及恢复，就被押送回国了，揉了揉惺忪的双眼，见天下被法西斯占领，吃惊不已，不禁发出了“咦——”
只见讲台上站着一个宛如美国特种兵一样的“Xsir”，“Xsir”开口说话了：“冕贵我姓朱，”巡视了四下，还好没人唏嘘，自己身上早已“天街小雨润如酥”了，“名一鸣。”说完台下一片死静，并没有达到预期的音响效果，他明白了自己面对的是一群刚刚小学毕业的幼稚儿，该用普遍人听懂的语调：“俺叫朱一鸣。”好像很平淡。
当下一片哗然，纷纷为这个平易近人的老师喝彩，跌破了老夫子的眼镜，拿起了袖子扫地。
“教皇”同学的脑袋里浮现了《郁离子》中的句子，并加以改编，曰：“猪弗鸣则已，一鸣惊人”他马上耻把这个想法告诉了同桌，同桌帮他传教，三十秒内抄传出了三十多个版本，其中也有错传成“俺学了一声猪叫的”。笑声持续了五分钟。猪兄，不，应该是朱老师，朱老师在这五分钟里呼风唤雨，总算扑灭了地狱里炙人的烈火，在这五分钟里他早就厌恶了自己的前辈向祖国花朵灌输的“为祖国四化而学习”的思想，决定从自己这位思想道德指导员这儿，创造历史。
于是本来一堂精心有备好的思想教育课，变成了一堂批判课，说了一些不合乎时宜的话：
教育的目的是要学会生存，你以后连生存都不会那么你以后更不要说去“为实现四化奋斗了”；教育的目标不妨就是让每个学生能我别一份高收入的现业，你别担心他们不爱祖国，他们不为社会做贡献。因为他们要生存得好，要通过奋力力拼搏，努力学习，获得一份高收入的工作……而这个过程，本身就是通过为社会创造财富实现的……与其让他们渺茫地雾里看花，不如让他们看见眼前实实在在的目标…… 学生只把他的话当作牢骚，以为他在谈自己的理想，或者某位名人的创业感受，仅此而已。
从这一点上看，学生早已溶入了社会这杯水。而人生下来就是真诚得邪恶，所以小孩子在没上学前就是万恶之始，是个苗头，有极强的破坏欲；他们可以为了得到自己想吃的食物，用尽一切手段；一开始他会说这个东西他最不爱吃，很难吃，大人往往会劝他不要偏食，给他一块吃，这食物就到手了。如果没有人要给他的意思，他就会进一步要求这东西太难吃了，让我替你们吃了吧？这时的大人肯完会猜出这小孩儿的意思，要逗他决不给他吃，小孩见不给他吃，就使出真本事：你不给我吃我就不跟你玩了——大人听了会笑他的幼稚，会告诉他：“我不需要你跟我玩儿。”那小孩脸色立即变了，转身欲走，还不忘装作可怜的样子：哭。就这样大人好说歹说把他叫回来——食物终于到手了。看着他津津有味地吃着，又有谁会得他是邪恶的呢？因为他会撒娇，使性子，会哭.……一切借口为他作理由，证明他的无知，在这里“借口就是理由”！
渐渐地，等他上了学，他的这种本性中的破坏欲会随着年龄的增长渐渐消失。尽管有人长大后会变坏，也会产生破坏欲，但这种欲望的产生是以自己个人为基础的，而小孩的破坏是以他人为基础的。因为小孩儿破坏对自己毫无损失（只要他做坏事时没碰破自己的鼻子）；成人的破坏最终会归咎到自已身上，受到社会，规矩的管理，所以他破坏事物的行为就是破坏自己，是一种类似于“虎毒也食子”的没出息的发泄式破坏。
所以，朱老师遭到了学校的行政记过处分。
学生依然无知。
3.学校前无古人的管理政策 人世间的灾难似乎是一些无聊而又杞人忧天的人早已预料到的。说他们无聊，而他们整天忧心忡忡大有救世主的风度；说他们有所为，而他们……但既然灾难已经发生了，难免他们炫耀一番。
非生命的物质好像全都长了惊人长的耳朵，人们口里说的，心里想的他们也全都知道，然后去迎合人们的心理；就像老师问学生作业留多点心还是少点儿，学生心想千万别留得太多，恰恰老师就偏留了“太多”的作业，也像已患不治之症的病人，每时刻不在想自己时日不长，整天闷闷不乐，尽管没患症的人，也会因此大病不起、枉来一世……这种迎合是很可怕的。
自从处罚了朱老师，学校吃一堑长一智，决不容许老师们再“常常”躲在文字背后骂学校骂教育了。于题前无古人地发明了一套管理政策：让学生监督老师。
每一个班派一名同学给老师做随堂记录，这种记录不同于会议记录，学生记录的内容只包括诸如老师上课迟到早退，抽烟，吃东西，喝水，无故离开教室，坐着讲课等等等等当然也包括某些老师的“非法言论”。这是个一举两得的举措：既体现了学校对学生的民主与信任，又不失为监视教员的妙法。其实倒不如说是是学生值得信任，难怪很多盗窃团伙都竞相把透风员的位子瞄向了一群群不谙世的孩子。
不过学生也得到了不小的实惠。如果哪个老师因为他不交作止而训了他一顿，使他难解心头之恨，这时他就可以光明正大，而且理直气壮地在本子上写下：某某老师上课无故离开课堂，课吃东西、抽烟等等。一切理由都可以使压抑得到渲泄。从此，老师便和学生打成了一片，而且举止也小心翼翼了。
4.“请没来的同学，站起来！” 这到底是学生统治了老师，还是老师在统治学生？朱老师这么想着，不觉间站在了教室门口。一阵焦灼扑来，50多双眼睛聚焦在了他脸上，朱老师的心一颤仿佛一代磊落的皇帝名誉扫地：这学生越来越拽了，往常自己只动动那神气的小胡子学生就畏他三分。自从学校实行了缓和阶级矛盾的措施，学生越是不知道阳光是灿烂的了。现在还好只有这讲台高出地面三尺，居高临下时，才证明了自己毕竟是老师。但他还是下意识地摸了摸自己的头发——没有给焦灼着火，却隐隐地升起了一缕青烟——他觉察到下面总是不安静，大概是分子运动的结果。最外层的“电子”因为受原子核”的束缚弱，被甩了出去——“请没来的同学，站起来！”他记得学校规定老师不准说脏话，他很遵守规矩；可是当他说完后才发党这句话是错的，但覆水难收：下面已经洪水泛滥了，大有欲冲垮“龙皇庙”的气势。朱老师看得真切切，前排的学生一个也没少，又想到我这个“核心”居然还有些吸引力，也不枉上这一堂课。于是又开始了“人生的苦旅”。
好容易挨过了一节课。
办公室。“你知道我今天早晨吃得么饭？”“饺子！”“你怎么这么聪明？”“如果你喝粥了，你肯定不跟我们讲。”
“猪！听说——学校要听你的课，准备好了吗？！”“别叫我猪，叫我一鸣——正想呢！”“哎，你不如让学生演个小品，就是四个母亲和四个儿子，古代那个！”“对呀！活跃课堂气氛呀！”
“好！我主找几个学生去。”朱老师起身走出了办室。初－（10）班教室。阳光斜射在讲桌上……
5.大沙文主义的猪 “呃，耽误大家两分钟——学校要听咱们的思想品德课，我有这么个打算——是这么回事儿，我想让几个同学以小品的形式把课文中的几个事例表演出来，”朱老师说着脸上露出了得意的神色，只等学生们的反应了： “谁——自告奋勇当一回小演员？”
整个教室顿时静了下来，一个个耷拉起了脑袋，像是“这个谁”前加上了一个定冠词，如果有人再说一个代词就是复指或者是特别公开一样；谁也没有想到复指不可能会是全体，所以一律沉默是金。
朱老师见这群学生平时一个个拽得不行，要他们出一出风头，他们就赧得不行。刚刚他脸上的神色一下子阴了下来，比阴曹地府的墙根还阴暗。于是朱老师半神半鬼地苦笑道：“没有人？许多老师都反映你们初一（10）班不是很活跃的嘛！”他明白当今学生的内伤，当某种刺激激活了痛处，再活蹦乱跳的学生也会产生痉挛，他们都是疯狂的精神空荡者；就像截肢患者空荡荡的裤腿；当他想到这里不禁佩服自己思想的深邃，学生的内心他全知道可以去做“灵魂的工程师”了，而历史上的老师都没有对学生的精神如此体贴过。但他没有读过《火星大战》，不知道连地上的甲充虫也会自大地走在大道上，然后被人类一脚给踩死。
朱老师突然感觉气氛不对劲儿，暗地里一惊想起方才自己一不小心露出了诡异的笑容，这失望后反常的举动极大可能地吓住了学生——马上收敛起笑容，拉长了脸，反而更渲染了这沉闷的“恐怖”。
朱老师觉得跟他们在表情上对峙简直是在愚蠢地浪费时间，决定独专一次：
走到“教皇”面前，边巡视着四周边拍着他的桌子：“你，一个——”他的视野还在搜索着，“雪儿，你去吧？”目光停在了雪儿脸上。雪儿“啊——”的一声，声音都遗失了。半天才找回话来：“我演不好……”朱老师一副疲惫的语气：“别推辞了——”雪儿咬着下嘴唇，两眼怯生生地望着他。
“马佳佳、李洁、张皓……”朱老师一口气喊了六个同学，“你们八个人往我办公室走。”
几人不情愿地走在通往办公室的路上。”教皇”嘴里嘟嚷着：“大沙文主义的猪！”被跟在后面的朱老听见了，朱老师开始怀疑起自己的耳朵，更怀疑前面走着的一群学生是初一的，竟然会知道“沙文主义”，他越发感觉奇怪了，这种话他自己骂自己倒合适，他心里自骂了一句，可这怎么出自一名初一的学生……连“教皇”也没想到这句从港治电影里学来的话，竟会自我繁衍，买一赠一。
6.《十班武林秘笈》 说到“教皇”，教人见了绝对起一个“局部大于整体”的惊讶，紧接着诸如“落魄书生”、“弱不禁风”等等的词会从人的脑袋中蹦出来。据当时在初－（10）班颇为流行的一本手抄册《十班武林秘笈》记录： 教皇，本名金辉。
蚊（国、文）学才华太好（注：原文如此），爱开别人的玩笑，但时时地……
有时噼里啪啦都过去了，沉默起来谁也不理睬，但说起话来滔滔不绝；还算有气量；</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>麻雀</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2001/10/28/41552.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2001 00:00:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2001/10/28/41552.html</guid>
      <description>◎麻雀 疲惫的它躲在一只杯子后面
自以为很聪明的它被一双粗糙造而有力的手
紧紧地攥住
“逮住了！”
掌声、孤单冷寂的喝彩
就是这掌声
人类文明的墙壁被震撼得
摇摇
欲～～
坠
爷爷、孙子及旁的看客
它想也想不到，会关进老鼠的笼子
无形中它又充当人类的一块笑料
在笑声中
它狼狈、又羞又恼地而又不自觉地
成为四脚兽——依然是个丑角
吱吱——
小丑、沉重的小丑
我们的小丑不停如旋转了一个下午
它至死也不知那种
凡夫俗子的沉重意味着什么
那掌声、喝彩声、笑声……
但它还是在黄昏中走完了黄昏
……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>吾师漫像册</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2001/09/16/46225.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2001 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2001/09/16/46225.html</guid>
      <description>数学老师 高级数学老师深谙数学，朝夕与数学相处双眉都变成了标准的抛物线，时刻表示着她表情的函数，其双眸更是闪动着理性的自然数。
她的脸形极像光滑的双曲线——总是无限接近嘴巴这个“零”，而恒不等于“零”，所以我们总是无法一睹她老人家数字化的笑脸（不闪的才是健康的，真遗憾。）取而代之的是“充分条件”和“必要条件”，听多了，我们做事偶尔也会考虑一下“必要条件”，用反证法去推敲他人的脸色，以至学生某日夜攻数学习题到11点，朦胧中……梦见自己欲娶一绝色美女为妻，隐隐约约听到她老人家在说：“你们既不充分也不必要……”然后那美女就跳河了！
奇怪的是她老人家也喜欢做“真真假假”、正确率为50％的游戏，每到讲完一题都爱问个“对不”若众生正确率为0％，则正色训之曰：“究竟对不！”众生领会她的意图于是正确达100％。可谓教育史上速成教学的真谛。
English teacher 难道这社会的确返回到“母系社会”？阿Sir也在这改革的春风下变得妈咪腔十足。
难怪大家上课总爱喊“Loudly！”这时的阿Sir仿佛是个形式主语，嘴咽口唾沫说：“别吵了，我声音再大一点。”说得那么温柔就像在宽容他的孩子们，而他却把自己也宽容了进去——他的嘴不受大脑控制，低声依旧；就像轮子痴迷者，杀死了自己的亲人，其实是李大师干的。
于是我们就长江后浪推前浪，声普盖过他的——谁也别想听见！只见阿Sir两眉紧成八字，用拿书的手，指着一个未确定的目标，喊：“Shut up！”大浪一下子涌向沙滩摸抚着岩石：“哎？什么意思，什么意思呀？”
人生最尴尬的事莫过于你说的话别人听不懂——他解释说：“闭嘴！”——这是人生的不幸，然而却是学生的大幸——大家都学着他的样子喊“Shut up！”，好像是在让他闭嘴似的，这也许是历史上学生对老师的唯一一次胜利。
阿Sir上课从不直接否定一个同学的看法，总是鼓励大家有所创新，当然这创新也包括用中文说：“我不知道。”那后果就是阿Sir会睁大他的EnglishEys迷感着，装出一副外国人无法理解中国农民之淳朴的样子，最后他人朦胧中钻出来，发出一声沉闷的笑，说句：“sit down.”那位同学当然听不懂了，他只听过sit down please然后会感激得泣不成声。 偏偏阿sir那天没说“plearse”。
语文老师 我们在一周之内换了两个语文老师。关于第一位老师我不想多说什么，只能说她很宁静、很有内涵，这是她给我留下的唯一印象。
相比之下，第二位，也就是我们现在的这位老师，则很活跃：很活跃，英语living（注：生物活生生，生物应有的动性）更合适，相信八十岁的老太太听她的课都会找回自己的青春的；很肤浅是她刚来时给我们的印象，浅得连半只脚也淹不住，但浮浅的程度竟跟受欢迎的程度成正比，随着她受欢迎的指数一路攀升，她的浮浅像自由落体时的空气阻力可以忽略不计了，一直到了峰值高度——这只能说明我们学生也是浮浅的，负负得正了。
就像舒婷《致橡树》里：“爱——不仅受你伟岸的身躯，也爱你坚持的位置，足下的土地。”有些同学连您的喜好也巴不得冠在自己的头上，在您来的当天，您告诉我们您喜欢看小说，有个男生像地主的儿子讨老婆一样说：“喜欢看书！”毫无道理！我还常听见后面有几个女生总是：“哎——我也挺喜欢的”表现出对艺术品的无人问津的极大惋惜的口气。
诗人不被人理解，同样，读诗也不被人理解。为不被人理解的主要原因是：诗，听者不懂。也无怪老师疑惑了：“为什么我念到「祖国啊！我爱你。」他们都哈哈地大笑起来？难道祖国那么贫穷落后也值得一笑吗？”问题也就在这里了，听者确实没听懂，如果听懂了谁去笑呢？说实话这首诗我也不懂，但为了显示我不是个俗人，我装出欲哭无泪的样子。当我听见同桌“扑噗”一声笑了，我一扭头——窗外我们班主任和历史老师在哈哈大笑——难道这二位素质偏低吗？显然，他们没听懂，无知者无过。
语文老师特别厌恶那些虚伪和形式主义，说自己讨厌说“我们上课是师生关系，下课是朋友关系”全是骗人的，真正做到的没几个——使我的脑袋全部开放，激起了我嫉恶如仇的火花，有几个提示：A.商品经济B.人类灵魏工程师C.地中海D.一缕垂下的头发E.以皆是。答案是E，这形象在我脑海里愈来愈清晰，因为这个形象被我的火花照亮了。
就连上课我们的掌声也被其视为形式主义，呜呼！连我们用来表达对她感激之情的基本方式，也被她革命掉了。
其实虚伪的程度跟所处环境有很大关系，就像中国人喜欢说小话，假如一个人说正常话，就被旁人认为是在说大话。究竟孰是孰非？结果就如两小儿辩日一样，唾沫费了不少，就是说不出实质性的问题；就像“蛋生鸡，鸡生蛋”一样永远找不出一个标准答案。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/2001/09/09/dream/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2001 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/2001/09/09/dream/</guid>
      <description>这一夜，那恶人又闯进了我的梦乡，他确实叫恶食伊，因为我在两年前——也是梦里——见过他，那时是路 过一个黄昏中的小巷，见巷口高高悬着一个招牌，当时我是看清楚了上面写着三个字，但一个字也认不得，因为写得很奇怪——当我醒来后才明白那是“恶食伊”——听那里的人说招牌是一个老头儿挂的，是老头儿的名字，老子因三字得名，奇怪的是那里的人居然一个字儿也不识，并不认得他们巷子的名字，可见其原始的程度。
那老头儿有两女一儿：大女儿大毛，二儿子二毛，三女儿三毛。从那时我就知道那老头子是个恶人——仗着他女儿大毛操纵着丰都的游魂无恶不做！而他的二毛和三毛则很善良，后来我凭我糊的印象，画出了四人的画像夹在了一本小说里。
再说那一夜是个除夕之夜，由于人类的进化，那一夜并不见到热闹的场面。倒是我遇到了新鲜的事儿，一个朋友说他有个模型，说能让你看到圆轮子滚动而发出军营里正步走的声音。我当然不信了，就让他送过来，于是我就三更半夜跑到大街上，推着那横型走，每当我走到路灯下我都能看见地上轮子转动的影子，而听到的是整齐的正步走的声音。而这时我都在跟”一个人”议论着：“哎——看影子拉长了——哎，影子不见了……”
当我推着模型走到一个路口时，我意识到该回家了，而该死的是我想到巨人想到回头看着有没有夜游的魂魄，而恰恰我瞧见了电线杆子下一个黑黑的人影，不动的——撒腿就往家里跑，关起大铁门，这时只见一个手指粗细的钢筋棍——从门缝穿了进来！我从门缝一瞧——那是一张阴险、苍白、满是皱纹的脸，加上那电影里灯光、配乐、特写——那老头儿推着门喊着：“快开门！”
我心跳加快，真的撞上鬼了：我干干嘛瞧那一眼！何苦啊！我正要喊“妈妈”的纷上，嘿！门早就叫我给插上了，再挂上一把锁——万无一失了！不过我的心远在余震，我被惊醒。
看着窗外，略为见亮的天空，我想到这梦纯属不必要的：我家的大铁门连一张很纸也塞不进去，钢筋棍它得能进去呀？再说我家的大黑狗也该叫唤呀！这时我家的那只猫发出了三声两长一短的叫春声&amp;hellip;&amp;hellip;我意识到那老头儿就是恶食伊了，他又来找我了。而那梦由不必要到发生，我又意识到他敲开我的门一定有重大的悲剧发生——我又进入了做梦的状态。
大街上，游行的队伍，没有表情的脸：苍白、消沉坐在车上的人，个个都用鬼面具遮住了表情，号呼的哭泣；后面的一辆车明明从正面看是个横在路当中的中巴，而它分明从侧面看是辆前进的重型货车！似乎这就是悲剧色彩所在：车祸！也许是7月份山体滑坡的那辆旅游车，也许是8月份载满师生的那辆。天才！我竟然会领会丰都小鬼们的行为艺术。
我想到的是《鬼城凶梦》的电影，也许无意中是我和前世的会面。
我承认我的梦界和我的世界不一样，记忆、意志都不一样。在梦里我认识一个人，他会一直活在我的梦里，我们也会一直交往着，而在现实中我却不能把他从梦界中带出来；在梦里我会读到许多绝妙的文章，甚至长篇小说，在那时，看到它们我绝对不敢抄下来寄给一个杂志社，因为我有意识——这是别人的，会侵权的。又因为我的善良，我也不能把它们带出梦境。
其实当我醒来后才意识到那绝对是我自己的杰作，现中绝不会有的，但不表明我醒来会把它从记忆里抹去，相反，如果在梦里有人问起那部长篇小说的细节，我都会给他讲出来——一个人的潜意识在现实中表现不出来这也是句空话。
幸庆的是我又见到那恶人，看清了他的真实面容，原来，也是我爷爷！（不过我爷爷他不坏）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
