<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>科技观察 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E7%A7%91%E6%8A%80%E8%A7%82%E5%AF%9F/</link>
    <description>Recent content in 科技观察 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 21:06:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E7%A7%91%E6%8A%80%E8%A7%82%E5%AF%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我们在反对微博「访客记录」时到底在反对什么？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2023/11/05/32863.html</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 21:06:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2023/11/05/32863.html</guid>
      <description>近日，微博在会员功能板块中新增「访客记录」功能，一下子桶了马蜂窝，炸出很多妖魔鬼怪。
反对者大多以侵犯用户隐私权为由，对微博一顿炮轰。
在持此观点的人看来，访客记录功能侵犯的「隐私权」是用户自由浏览的权利，我可以自由翻看某一个微博账号的所有发布内容和评论区，但你平台不可以告诉博主我进行了浏览。
事实上，访客记录是微博原本就有功能，只不过最近才开放给普通用户1。
其实，想知道谁访问了我的空间，不一定需要访客记录，现实世界里其实有很多可以借鉴的方法。
人就是这样狭隘的动物，只关心自己看到的，那些潜藏在事物本质里的东西，即使危害更大，也漠不关心。
或者说，人只能看到自己认知以内的东西，对认知以外的事物熟视无睹。
「访客记录」这种功能并不是什么新鲜事物，早在QQ盛行时代已经存在，谁访问过我的QQ空间，通过访客记录一目了然，时至今日，用户也只能开通黄钻才能查看。这也没听说过有大规模的反对声音。
访客记录更早来源于网站的流量统计系统，比如友盟+、CNZZ、百度统计等平台，每个宽度账号都有一个IP地址、每个用户终端设备也都有MAC地址、设备编码，站长在网站页面里嵌入统计代码，就可以精确查看每个访客的设备配置、地理位置、访问的时间、访问的内容……根据这些统计内容，优化网站的内容运营。这些信息的收集，网站访客是毫无感知的。
再比如，很多APP都会收集用户的信息，包括用户的个人信息、位置信息、通讯录、输入设备……通过分析这些数据，可以精准地为用户画像，可以更加精准地进行营销和广告推送，实现更大价值的流量变现，甚至有些企业会直接通过售卖用户隐私信息来赚钱。你不同意收集，那就不能使用APP。这也没有出现大规模的反对声音。
而微博说要开通访客记录功能，就有一大批人跳出来反对了。
既然访客记录是一个有着悠久历史的功能，在技术上也并非是一家垄断，那为什么微博推出访客记录就遭到了用户大规模的抵制？我们在反对微博「访客记录」功能的时候，到底在反对什么？
国民软件抖音也有访客记录功能，为什么没有遭到用户的反对？让我们研究一下抖音的访客记录开放机制。
抖音的访客功能需要用户自己打开，一旦打开系统会提示：
·访客记录中仅展示同样已授权的用户 ·开启后，你访问他人主页也将留下记录 ·你可以随时在访客设置中关闭授权
——你想查看谁访问了你的主页，你必须也让对方知道你访问了TA的主页这项记录。再反观微博的访客记录政策：
·面向SVIP和VVIP用户开放 ·内容仅对博主本人可见，且不论访客是否关注，博主都能看到这些访客，并且还能按照全部、关注、粉丝、非粉丝和认证用户分类查看 ·SVIP用户还可以管理自己的访问记录
——谁买了会员就能查看自己主页的访客记录，而且还可以删除自己访问其他用户的记录。
对比之下，不难发现，在微博上谁交了钱谁就可以查看其他人的脚印，而且交了钱还可以擦除自己的脚印；抖音是你想查看其他人的行踪，你必须公开自己的行踪，不用掏钱，免费！
用户反对微博访客记录，其实反对的是权限不对等、政策不公平。
在当下信息社会，这样的不对等、不公平现象还很多。
此前有新闻报道，湖南岳阳三荷机场的公共停车场禁止特斯拉进入，机场方面给出的解释是特斯拉哨兵模式会24小时远程监控周围环境，存在泄密风险。消息一出，即刻引起舆论的热议，讨论更多的就是公平问题，既然特斯拉已经在中国正常渠道销售，为什么仅仅三荷机场一处要禁止入内？
其实，早在2021年7月国家安全部门就下发过，各市局单位要限制特斯拉驶入跟停放于办公场所，且要求工作人员禁止在车内及车周围讨论与工作相关事宜，已购买的特斯拉需要登记备案。2
无独有偶，在体制内，公务员、事业单位的人员也被告知禁止使用苹果手机。
很多人不解，明明特斯拉、苹果手机可以合法合规在中国销售，却为何要禁止使用？这也反映了权限不对等、政策不公平。
表面上看，这些都是「个人隐私」，个人的自由，事实上，这里面涉及的「个人隐私」已经包含了国家层面的公共安全。众所周知，特斯拉的数据储存在美国，车辆进入涉密单位后周围环境监控瞬间传输给美国情报机构，存在严重泄密风险。苹果手机更是以安全性著称，某些官员被调查后，公安机关从国内调集多款破解软件都无法解开官员的苹果手机，只要官员不打开手机，在证据链上就欠缺，从某种程度上就能逃避一些调查，给反贪腐工作的进展带来障碍。
在一定程度上，可以这么认为，舆论反对侵犯隐私本质上也是反对不公平。
媒体经常拿用户隐私大作文章，用户真的对个人隐私特别看重吗？在互联网时代，以免费使用产品换取用户隐私，是世界通行的方案。这是一个权宜之计，因为互联网公司需要盈利。假设我付费使用互联网产品，你互联网公司要100%保护我的个人隐私，可以吗？基本上不可能，因为一个普通用户根本无力承担互联网产品空间租用、宽度管道的占用成本。
而互联网公司通过跟品牌商合作，就能平衡互联网产品运营成本、甚至盈利。可以说，互联网广告都是靠出卖用户隐私赚钱，互联网公司靠各种形式包装用户隐私卖给品牌方带来巨大的溢价，同时也带来了互联网商业的繁荣。
当下的互联网企业，只要存在广告分发业务，无一不在兜售用户隐私，禁止出售用户隐私绝大部分互联网公司就会倒闭。
于是，才有了禁止过度采集用户个人信息的相关法律条款。我只是使用了一下你的产品，而你把我的个人信息打包出售，这个价格远远超过了普通人能想到的数目。
这不是很神奇吗？
这里的普通用户指除微博运营人员之外的人。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
该传闻并未得到相关当事部门的正式确认。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>数字生命只是为了满足一些人的控制欲</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/2023/02/26/shuzishengming/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 23:38:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/2023/02/26/shuzishengming/</guid>
      <description>2003年ChatGPT火到出圈，以ChatGPT为代表的人工智能会用自然语言回应人们的提问，令人极度震惊和好奇。
提及人工智能，人们最为担心的是人工智能的发展将替代人类，这种恐惧感甚至蔓延到虚构类文学作品乃至科幻电影中。
比如《流浪地球2》中的「数字生命」，电影一开场就对「数字生命」做了描述——「人的身体很脆弱，会受伤、会生病、会衰老、会死亡，但是数字化的人，理论上可以实现永生。」
坦白说，看到电影这段时，我的内心是抗拒的，因为所谓的「永生」只是一个「副本」而已。图恒宇（刘德华饰演）对着「丫丫」慷慨激昂地陈述着自己的伟大构想，称这会拯救人类，进而说服了「丫丫」，电影中响起象征胜利的背景音乐，暗示这种情节设定逻辑自洽、同样也说服了观众。
然而我内心依然是抗拒的，之所以一直用带有引号的「丫丫」，是因为图恒宇说服的「丫丫」只是一个副本而已，作为意识本体的丫丫早就随着那场车祸烟消云散了，数字生命「丫丫」并不是丫丫的延续，只是图恒宇一厢情愿的臆想而已，即使让「丫丫」做得事情再怎么高尚，都不是丫丫作为曾经真实人类的意愿。
也许有人会反驳，如果丫丫没有死，她也一定会同意父亲的请求——人生的意义就在于有限而不可逆，人死了，TA的意识也就终结了，再也感受不到「我」的存在。
这个「我」的存在其实就是人类的第六感，一种存在于人类五觉（听觉、视觉、嗅觉、触觉、味觉）之外的感觉——本体感。
也许这样的阐述有些抽象，那就代入一下：假如你死了，科学家们复制了你的大脑，造了一个一模一样的「你」，其实那只是一个副本而已。理论上只要造出一个副本的「你」，也同样能复制出成千上万的「你」，你的副本。你能感受到吗？并不能，否则的话你早就因为你副本的五觉而浑身不适，因为假设每个副本都是你，都有本体感，每个副本挠挠鼻子，你都会感觉到，都会觉得痒。副本的「你」显然不是真正的你。
说到第六感，科幻作家们远不如武侠小说作家具有人文关怀。武侠小说中「灵魂出窍」、「神游方外」其实也类似于数字生命的构想，但武侠小说作家通常会给分身设定「本体感」，当分身受到攻击后，入定的肉身会有明显的痛感，这才是真正的生命延续。
但刘慈欣们可不这么认为，他们会立马跳出来反驳：为了延续人类的文明，做出伟大的事业，数字生命不是一个很好的选择吗？我不禁要问，难道你们以为的「高尚」「伟大」，就是你们制造生命副本来满足你们控制欲的理由吗？
如果为了延续人类创造的文明，不一定非要创造出一个跟某个人长得一模一样的「副本」，制造出一个录音机形状的机器，也一样能传递信息，不一定非要模拟某个人来说话，况且这个人是已经死去的人。我仿佛看到了一个个家长对着自己的孩子说，你不能这样、不能那样，这是为你好。太令人窒息了！
也许有人又会认为小题大做，不就是个科幻小说嘛，何必这么认真呢？事实上，我们的人工智能如今正向着这样的方向发展：模仿人类的语言表达方式，越来越像人类，甚至试图制造出一个真实人类的副本，让这个副本给出人类想要的答案。
然后，其他人都在称赞，太像了，简直就跟那个人一模一样，我还能跟Ta交流，Ta获得了永生！
我依然很抗拒，「我」的意识跟这个人形机器人并没有什么关系，「我」的意识早就随着我生命的终结而消失，就像没有存在过一样。
其实，人工智能的发展上限取决于生命科学的发展，只有人类对自身不断探索，才能让人工智能的发展取得长足的进步。人工智能的存在必须以肉身意识的存在为前提。
人类对生命本身的探索远远没有穷尽，从医学角度说，我们还没有攻克生老病死的太多难题。生命科学的发展是缓慢的，需要一代代人终其一生地步断努力，甚至努力了也未必会有结果。人类对自身尚有太多的疑问，造出的「副本」只是「照猫画虎」而已。
ChatGPT真的是人类文明发展史上的分界线吗？我看未必，它也仅仅是在生命科学边界以内存在。
ps.一个ChatGPT就炸出了一群虚伪的互联网「大佬」，曾经信誓旦旦、热泪盈眶地投身于生命科学领域的大佬，最近也将半死不活的摊子托付给了身边人，All in投入到类ChatGPT研发中。与其说这种人看到了更有益于人类的方向，不如说他们看到了自身的局限，生命科学的钱并不是那么好赚，类ChatGPT才是他们财富的密码。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discord 就是个屁</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2022/08/27/13313.html</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 18:52:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2022/08/27/13313.html</guid>
      <description>想起去年Clubhouse的闹剧，CH作为创新也只不过是给互联网带来了一种参考的范式，CH黄了，但推特目前已经上线了类似的功能。
谁也别吹看到了Web3的未来，Web3时代的国民应用还将会从Web2时代的巨头应用内部诞生，因为从Web2到Web3是个渐进的过程，巨头凭借庞大用户基数和生态基建更容易孵化出下一代应用。
想想中国互联网从门户时代到移动自媒体时代，并没有哪个国民应用出自BAT之外的。就拿微信来说，微信同时代有很多同类应用，新浪微米、网易易信、阿里来往……最后还是腾讯胜出，因为腾讯本身就有上一代的QQ兜底。
不要小瞧国民应用，它就约等于中国互联网，所以下一代国民应用必然还是出自腾讯。如果不是腾讯，那到时候也就没有腾讯这个公司了，关门大吉。以腾讯的财力和防守意识，不会让一个另一个应用悄没声在眼皮子底下起来的。
记住，一个国民应用的诞生是个渐进过程，谁再吹牛逼说某某是下一代国民应用，谁就是割韭菜的或者被割韭菜的。
就这。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>打赏马斯克是种什么体验</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/2021/11/04/dashangmamusk/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 14:33:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/2021/11/04/dashangmamusk/</guid>
      <description>生物的多样性在这个事件中得到了很好的阐释。
打赏马斯克并不需要理由，同样不打赏也不需要理由。
马斯克有190万粉丝，这个数字对于描述马斯克的影响力来说，远远不够。
打赏马斯克就是一个概率问题，不管概率有多大，只要基数大到一定程度总会有人打赏，打赏笔数为零反而会不正常。
生物的多样性决定了打赏马斯克是个必然结果，他那么有名，打赏按钮就在那，总有一些人的零钱包和手无处安放，一定要点一下，只要点了就会触发漏斗转化，最终总有人会打赏。
就好比一面洁白的墙，对面是电梯房，人来人往，总有人的脚无处安放，在白墙上踩那么一下子。这无关道德和法律，即使被人抓到现行，当事者也能滔滔不绝地检讨出一大堆冠冕堂皇的言辞。 马斯克是世界首富，居然有相对于马斯克来说，是赤贫的网友居然给他打赏了。
事实就是这样。
生物的多样性还体现在模仿从众的方面，只要第一个人打赏，就会有第二个、第二个……打赏的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小程序后安卓应用市场会不会慢慢死去？现在做小程序商店会不会火？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2017/01/09/58298.html</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 13:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2017/01/09/58298.html</guid>
      <description>小程序不能订阅，没有推送消息，不能分享朋友圈，没有分类排行榜，被极力限制搜索。那我开发一个小程序商店，是不是就能引来可观的流量？
1、如何激活小程序？ 一早被小程序刷屏了，但很多人都在纳闷，为什么我更新到了最新版本的微信，还是看不到小程序呢？是因为小程序需要激活。激活小程序的方法有很多，微信搜索“小程序示例”，点开搜索结果即可在『发现』激活小程序；由于小程序不能分享朋友圈，只能分享到微信群，热心网友就组建了一个个小程序分享交流群，在微信群里点开任意一个小程序分享卡片，也会自动激活小程序。
2、找个小程序这么难，会不会有小程序商店呢？ 小程序发布之前微信官方已经明确声明，不会有小程序商店的，而且现在还限制长按二维码识别，目的就是给苹果AppStore留条后路。所以微信要维系这个平衡，不是所有的钱都可以赚的嘛，微信很清楚自己的定位和商业边界。
3、有的小程序点击右上角三个点没有弹出分享按钮怎么办？ 没有的话，点击弹出小标签上面的小程序名字，会有进入小程序封面，你会看到分享按钮。
4、小程序极力限制搜索 小程序不支持模糊搜索，必须精准搜索才能搜索到相应的小程序。可见为小程序起个短名字是多么重要，安居客名字太长，搜索不到，老姚估计还在郁闷，为啥没人用安居客的小程序……
5、小程序商店，这会是一个新市场么？ 一些个人搭建的小程序商店虽然集合了众多小程序，但长按二维码不能识别，需要在电脑上打开，现在还有多少人会在电脑上打开一个页面呢？试图做小程序商店的人，没弄明白小程序的使用场景，不如组建小程序交流社群，快速圈用户，寻求下一步发展。
以后应该会在各大APP的公众号资料页看到小程序的入口。微店、有赞这样的微商平台后续估计会推出针对单个商家的小程序代码，让商家挂到自己微信公众号上，为微商平台引流。不得不佩服微信的精明，既不得罪苹果AppStore，又为小程序设计了闭环。
6、但是也要看到，安卓应用市场会慢慢死去 小程序虽然暂时不会对抗苹果AppStore，但安卓应用市场会慢慢被消耗死，就跟当年微博对论坛的冲击一样。
一开始都觉得微博给论坛引流，最后却没人上论坛了；小程序也一样，现在看起来好像是小程序给app引流，但后面就没人从应用市场下载app了，各大主体都会开发小程序。
所以说，作为中间商身份的应用市场会逐渐消失，这也符合移动互联网时代的去中心化规律。
当然我们也应该看到，不是所有app都能移植到小程序，小程序替代的只是一些低频app，用户只用一两个常用功能，这样的app可能被小程序替代。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中国媒体生意：主流媒体反水巴铁项目的真相</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/08/04/19397.html</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2016 16:41:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/08/04/19397.html</guid>
      <description>关于巴铁话题，昨天(8月3日)晚些时候环球时报的官方微博，以耿直哥的身份直指巴铁项目就跟“e租宝”一样欺骗国人。熟悉我的朋友都知道，我是自媒体界最早开始质疑巴铁项目的，纷纷小窗询问：饿总，搞大了，“耿直哥”是不是你啊？
在这里统一回复下关心我的朋友们，环球时报官博中提到的“耿直哥”并不是小饿。
“耿直哥”是环球时报的新媒体账号，类似精华时报的“前街一号”，人民日报海外版的“侠客岛”。
被环球时报揭丑，是不是巴铁没有充值呢？
其实很好理解，就是一个公司跟地方政府的行为，而且是从秦皇岛市长这个渠道推动的，地方发改委都不知道。巴铁投资公司推出理财产品跟卓达一个套路，能兑现就是民间借贷，兑现不了，资金链断了就是非法集资跑路了。正是这个法律上的模糊界定，给了P2P公司铤而走险的勇气。
今天几乎所有主流媒体都集体发稿揭露巴铁了，怎么回事？甚至外媒宣称，该事件引起官方媒体的内讧，央视和新华社被环球时报揭丑。
中国的“媒体生意” 其实外媒起这样的标题，他们并不了解中国的“媒体生意”。首先要明白的是，新华社≠新华网，CCTV≠@央视新闻，纸质人民日报也≠@人民日报微博和微信公众号。在当下，很多传统媒体新媒体招商都外包出去了，比如石家庄这边，电台的微信公众号，负责招商的是一个外包广告公司，企业只要联系到这个广告公司，就可以在电台的公众号上发布商业软文。
所以，巴铁项目前期是在官媒自媒体平台投放的商业软文，而@央视新闻、@人民日报自媒体这些新媒体其实是商业化平台，跟CCTV、人民日报本身是走两套标准，所以都发送巴铁的软文；而今天巴铁揭露告出来了，这些自媒体又充当了新闻媒体的角色，开始跟风报道。这帮媒体的贱骨头，对巴铁项目都门清，缺不愿意当第一个吃螃蟹的，只要有某个媒体出头，他们媒体就跟风，历史新闻重新组合，事件立马翻转了。
“华赢凯来”公司的黑历史不是这几天才爆出来的，而是巴铁项目商业软文投放之前就有的。
如果清楚了中国的“媒体生意”，很容易理解，前期各大媒体疯转的“空中客车”消息严格意义上不是新闻，而是软文，但其他媒体比如都市报什么的，本身也新闻缺稿，见这些权威官媒发了，他们也跟风发一下。巴铁前期公关推广其实并没有花多少钱，只需要搞定几个官媒自媒体就行。第一轮的商业软文CCTV电视画面、人民日报纸质的估计第一开始并没有，但随着舆论发酵，演变成一个网络热议话题，CCVT即使新闻跟一下也无所谓。
有人说巴铁这种技术只属于未来，真的是这样的吗？ 有人说巴铁这种技术只属于未来，可能等未来柔性金属能造车了，这个方案可以提上议程。但真到了未来可能就不需要这种技术了，甚至有空中悬浮技术啦，空间位移啦，压根就没有外面那层笨重的壳子了。科幻爱好者能说出一大堆，科幻并不是凭空臆想，其实很多科幻片是建立在科学研究和计算机技术之上的，比如电影《星际穿越》中的黑洞是片方动用顶尖天体物理学家+御用视效公司耗时几个月模拟出来的。说到底还是总工程师才只有小学文化水平，就是小学生画个想想的东西，也是能申请专利的。
用忽悠退休大爷大妈的逻辑忽悠大众 我写了那篇文章后，很多人都在评论里说，为什么没有可行性分析？可行性分析太好忽悠了，那个总工程师在巴铁几年前第一轮融资的时候就解释的天衣无缝了，吵来吵去也就那点东西，中国网民的逻辑似乎是，只有这种东西有可行性，有企业来推动，就是可以实现的，这跟被P2P忽悠的大爷大妈的逻辑也是一样一样的。
买理财产品跟买股票、逛淘宝也有很多相通的地方，不能光被品牌故事迷惑了，还得看企业的舆情、年报，淘宝店的信誉、买家的评论，等等等等。
愚蠢的自负 光听品牌故事肯定是不够的，想起前段时间发生在我身上的一段经历：我准备买个蓝牙头戴耳机用来看电视，选来选去就被乐视的广告宣传给忽悠了，当时也看了评论，说夹头、偏小，我还心想估计评论里都是大脑门的买家，买回来确实是夹头，大小我闺女戴着正好。
讲点题外话作为这篇匆匆草就文章的结尾吧： 小米最早做粉丝经营，为发烧而生、爆米花、米粉节什么的，弥补小米在硬件上的软肋，乐视踩在小米肩上，直接从粉丝开始做起，甚至连产品都不怎么重视，养了一批脑残粉。华为其实很多都是自来粉，华为在低端手机上深耕多年积累了广泛用户，三四线城市、农村都不乏华为的死忠粉，华为最早并不重视品牌跟粉丝经营，这两年刚开始做的。然后就出现了这三家粉丝死磕的局面，很多科技自媒体都在炮轰华为请了水军，其实抛开乐视、小米浮夸的品牌故事，华为拥有那么多自来粉也是情理之中的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>马云称许多假货比真品好刺痛了谁？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/06/27/45179.html</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 08:48:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/06/27/45179.html</guid>
      <description>台媒称：阿里巴巴6月14日举行的投资者会议上，马云意外现身，他回应假货问题时表示，假货构成的挑战就是它们的高品质，许多假冒商品比真品品质更好，价格更优惠。
一时网络舆论哗然，网友纷纷吐槽：怪不得淘宝假货多，既然品质那样高，为什么不打上自己的品牌？更有网友称，这是马云的无耻之辩，是在公开支持造假……键盘侠们义愤填膺，大有将马云推上耻辱柱的节奏。
老司机教导我们，看到一条令人不适的新闻，千万不要断然下结论，因为随时会发生反转。不出所料，没过多久马云回应，是媒体断章取义。我从来不惮以最大的恶意来揣测媒体，但某些媒体为了博人眼球，手法实在是下作了。那么，马云到底说了些什么？
“大品牌通常用很多OEM（代工生产），中国有全世界最多的OEM，他们（代工商）没有渠道，但忽然他们发现可以通过互联网卖产品。（因此）生产正品和仿品的可能就是同一个工厂，他们的产品不见得比正品差，同时有更具竞争力的价格，他们面对的不是知识产权问题，他们面对的是新的商业模式问题。”
其实马云要表达的中心思想是，中国拥有世界最多的代工厂，既然这些代工厂能生产出世界知名品牌的产品，那他们的技术不见得比知名品牌差，但法律给这些代工厂的套路太深了，繁琐的资质、专利、行政审批，不是这些出身草根的代工厂一时半会就能解决的，“假货问题不是价格问题，而是一个复杂的法律问题。”一句话放在具体语境中才能解读出准确的含义，就像微博上提及率极高的那句话“我不是一个人”，理解成“我是畜生就”真是智商问题了。
这让我想起了发生在自己身上的一段遭遇，一家食品企业推出一款名叫“小饿”的饮料，由于我抢注了“小饿”这个名称，导致他们无法注册同名公众号进行推广活动，对方向微信官方提供了注册商标证明材料，要求收回我的名称。国家商标注册局官网显示，该商标注册时间为2015年，比我注册公众号要晚一年。虽然微信官方最后判断该企业投诉失败，给我的震撼还是很大的，“小饿”这个网名已经伴随了我十几年，突然有家企业抢注了商标，就可以指着我的鼻子说，你不能叫这个名字了，因为我们注册了商标——想想就一身冷汗。经此一役，我甚至心血来潮要注册“小饿”这个商标的互联网科技类，咨询了律师朋友，自然人需要以公司的身份才能注册商标，先注册公司，再注册商标——这对个人自媒体来说，需要耗费巨大的金钱成本和时间成本。而微信公众平台是我的自媒体托管商，正是由于这个托管商，我才免去了直接跟企业谈判的风险。
个人自媒体的内容不见得比媒体机构的内容差，但在中国想要成为媒体成本还是挺高的，新闻转载资质、视听内容资质、互动产品经营许可……其中的物质、时间成本，不是个人能承受的，类似微信公众平台、博客、论坛这些内容托管商，其实已经把所有法律层面的程序先行解决，这才有了“人人都是媒体”的时代。阿里巴巴的淘宝“人人都能卖货”，从本质上跟“人人都是媒体”没什么区别，都是大平台先行解决了复杂的法律问题。所以马云才敢说，卖假货“对于OEM厂商来说是一个发现新商业模式问题，阿里巴巴愿意为此投入资源，协助此类厂商转型升级。”
谈到商业模式，不得不提红衣教主周鸿祎的360公司，360靠杀毒软件起家，在中国互联网早期，杀毒软件都是付费使用的，瑞星、金山、卡巴斯基……而360充当业界的搅局者，偏偏免费，从2008年免费开始，360仅杀毒软件这项就损失2个亿的市场，当年瑞星执意坚持收费，要干死360，各大杀毒软件坚持了一段时间，金山腿软了，宣布免费，瑞星苦苦坚持了5年，最终也宣布免费。如今的90后们，在你们使用市面上免费杀毒软件的时候，真的应该感谢360，而不只是人云亦云地跟风吐槽360是“流氓公司”。360就是靠免费，开创了新的商业模式。
谈到创新，周鸿祎有一段妙论：“创新”，不是拥有“发明”、“模式”才叫创新，一个不起眼的改进如能让用户体验变得流畅、简单，那也是创新。周鸿祎特别推崇的苹果公司，其实苹果手机的很多功能并不是苹果公司的专利，但也不妨碍它成为世界最好用的手机之一，苹果手机正是融合众多品牌的优点，把用户体验做到极致。
很多人都在吐槽华为山寨苹果，其实很少人知道，苹果很多功能都是付费使用华为的专利！就在2015年，华为与苹果公司达成一系列专利许可协议，覆盖GSM、UMTS、LTE等无线通信技术。科普下，在通信业，两个公司签订专利许可时，专利许可数量多的一方要向数量少的一方收取专利费。去年华为向苹果许可专利769件，而苹果向华为许可专利98件，这意味着华为已经开始向苹果收取专利费，业内估计至少是数亿美元！
专利对于国产厂商的重要性不言而喻，然而正如马云所说，“假货问题不是价格问题，而是一个复杂的法律问题。”相关法律给国产厂商铺设的套路太多了，代工厂少有懂得专利意识，他们只是知道通过网络可以卖货，就像街边地摊老板都会吆喝的，比淘宝还要便宜，没有意识到，这可能会带来法律风险。阿里巴巴这时就要站出来，以企业的身份履行政府对民间商业的扶持义务，下岗多了，创业的人多了，政府也鼓励下岗工人去创业，但仅仅办一些下岗再就业培训班是不够的，商业远远没有那么简单。我按苹果手机的模式自创一个品牌，融合多品牌的优点，挂到网上去卖，你说我是造假，315晚会还帮我曝光……政府就是把草根创业者一步步带到他们设的套路里。
与其套路多一点，不如帮创业者先行解决一些法律问题，甚至资金问题。交通不便的山区，只要你有技术、能生产出货真价实的东西，就能帮你把货卖出去，这就是阿里巴巴的商业模式。阿里不但帮商业落后地区创业者卖货，还以入股但不控股的身份，投资新浪微博、优酷土豆、财新等超过20传媒公司，针对甚嚣尘上的“阿里传媒帝国”传言，阿里资深副总裁王帅回应：“阿里的成长，得益于各家媒体的关注，现在阿里的业务好起来，媒体的日子难过一点，阿里不能一阔就变脸。尽力能合作就合作，苦点累点也算回报一下大家之前对阿里的支持。”阿里在传媒的布局，一方面，帮传统媒体和新媒体解决资金链上的短缺问题，履行大企业的社会责任；另一方面，帮传统媒体和新媒体挖掘内容的商业价值，打破媒体和商业的壁垒，做更大的互联网生意。
公司在创新，阿里在履行社会责任，我们的政府在政策方面没有对创新的鼓励吗？地方政府还真的没有闲着，目前在公共设施建设领域有一个PPP模式(简称3P模式)，在该模式下，鼓励私营企业、民营资本与政府进行合作，参与公共基础设施的建设。通俗点讲就是，民企、政府还有政府的外包公司，合称3P。前段时间最火的“巴铁”项目，就是3P模式下的产物，我曾专门写文章深扒这个项目（详见&amp;raquo;深扒中国最牛巴士：巴铁的前世今生），得出的结论是， P2P骗子公司和地方政府、地方政府的外包公司联合忽悠大众，巴铁科技注册地周口和试运行地秦皇岛政府接连回应项目“尚未立项”。其实，早在6年前，巴铁项目就声称要在北京门头沟落地，结果门头沟政府回应消息不实，最后不了了之。一个绝大部分项目都在洽谈中、总裁用笔名签合同的P2P公司，能有什么结果呢？
这其实是个很简单的逻辑，只许州官放火，不许百姓点灯，这么大的项目连立项都没有，地方政府就签了合同给了钱，遇到质疑，只需回应消息不实，纳税人几个亿的血汗钱都去哪了？有没有责任追溯机制？小小的创业者们在创业路上遇到的套路，简直是小巫见大巫了。
所以说，马云的一句“假货比真品好”到底刺痛了谁？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>深扒中国最牛巴士：巴铁的前世今生</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/05/26/10103.html</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2016 12:27:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/05/26/10103.html</guid>
      <description>这两天，在第十九届中国北京科技产业博览会上，一项“中国原创”重大发明“巴铁”走红，曾被美国《时代周刊》评为“2010年世界科学技术领域最佳、最重大突破的发明之一”，具有地铁一样的大运力，还能像巴士一样在地面上运行。
4月份乐视超级汽车的亮相国人还惊魂未定，时隔一个月，巴铁，又一个黑科技公司出现了。
这个巴铁可不是军事迷们常挂在嘴边的“巴铁”（即巴基斯坦），而是一家轨道交通公司。空中奔跑的巴士、陆地空客、立体快巴……种种标签让这辆巴士披上了牛逼闪闪的外衣。
据媒体报道，巴铁依靠电力驱动，一次可以运载1200~1400人，最高时速60公里，平均时速40公里，横跨两个车道，上层载客，下层镂空，只要是2米以下的汽车都可以在巴铁下层自由同行，互不干扰。 简直就是黑科技啊！那么——
巴铁公司到底是家什么样的公司呢？ 其实，巴铁算是一家连续创业的公司，巴铁的前身是深圳华世未来泊车设备有限公司(已吊销)，成立于2010年1月26日，注册资本80万，法定代表是宋有洲，亦即近来媒体报道中巴铁公司的总工程师，宋有洲是位小学都没毕业的“民科”，拥有近50项专利，当年华世未来公司即生产他拥有自主专利的智能自动泊车装置（该专利有没有普及不得而知）。
▲国家专利局官网“立体快巴”专利显示“等待实审请求” ▲宋有洲的部分专利 而如今的巴铁公司2015年9月在河南周口注册，全称“河南巴铁科技发展有限公司”，曾用名“河南未来轨道装备研发有限公司”，注册资本5000万，法定代表汪峰（矮油！汪峰又上头条了），说好的董事长白志明呢？也许是项目匆匆上马还没来得及更改企业信息，可堂堂“国家重大战略新兴产业”在法律注册程序上也太不严肃了。
之所以说巴铁是一个连续创业公司，早在6年前的2010年，宋有洲的华世未来公司宣称的“立体快巴”，被美国《时代周刊》评选为“2010年世界科学技术领域最佳、最重大突破的发明之一”。当时媒体一片惊呼，华世未来公司对外宣称“立体快巴”已通过专业机构的安全性评审，由南车集团承接制造，2011年年底，将在北京门头沟实现载客运营。可5年过去了，门头沟有快巴了么？呵呵，要不怎么有了今天的新闻？
我们无法揣测彼时“立体快巴”是如何胎死腹中的，然而可以看到的是，齐鲁晚报5月10日的报道，把“立体快巴”洗白成“慧眼识珠‘华赢’助力好技术‘上路’”：
2015年底，宋有洲旗下的民营技术研发企业与华赢集团签订战略性合作协议，巴铁项目产业化告别了发明人宋有洲和研发团队单打独斗的模式。 “立体快巴”换了个皮囊，改名“巴铁”重新上路了，全然忘却了5年前跟南车集团和门头沟的悲伤过往。
巴铁董事长白志明又是什么来头？ 媒体宣称，二次创业的巴铁公司董事长由战略合作方华赢集团的创始人白志明担任。而巴铁公司在工商局注册的信息中并没有白志明这个人。小饿试图寻找到一些关于白志明的信息，百度词条显示：
白志明出生于河北省邢台市一个书香世家，从小饱受中国传统文化的熏陶。以从事房地产开发项目起家，并从自身企业发展过程中体会到中小企业融资的艰难。2013年8月，白志明成立了北京华赢凯来投资担保有限公司，后在山东、河北、湖北、吉林等地成立了多家分公司。
华赢集团又是什么来头？ 小饿通过企业信用查询系统检索“北京华赢凯来投资担保有限公司”，法定代表、投资人均无白志明，企业变更信息中也没有显示这个人。华赢集团对外投资列表中更没有巴铁公司，目前唯一合理猜测是，华赢集团虽然跟巴铁公司签订了所谓战略合作协议，但还没有向巴铁注资。
搜狐财经4月28日一篇报道应证了我的猜测，华赢集团在香港注册，董事局主席白志明，该公司的官网大多称其为“董事长”，华赢集团官网公开的项目显示，该公司很多项目仍属于合作洽谈阶段，也就是说，华赢集团在国内注册的“北京华赢凯来投资担保有限公司”只是一个空壳公司。
在搜狐财经这篇题为《华赢集团员工自曝工程“走暗标” 对外许诺高回报吸金》的报道中，华赢集团员工爆料，华赢集团一方面冀图成为PPP行业的绝对领跑者，另一方面，工程招标“走暗标”，招投标就是走形式。华赢集团通过华赢凯来进行民间融资，加上自有资金，为与地方政府合作打下经济基础；华赢集团借助中国建设企业联合会会员的资质，从地方政府承接工程，而后又把工程转包给会员单位。当然，需要交费才能成为会员，交相应的会员费，保证你相应年份有活可干，具体承接的工程还收取管理费。
PPP模式是近年来新兴起的混合所有制，简单粗暴理解就是民企、政府、政府外包公司的3P。华赢集团就是凭借这一系列高超的套路一步步赢取地方政府的信任。
巴铁的3P模式现在进展如何？ 目前能看到的信息，华赢集团极有可能已经从周口政府那里拿到第一笔资金。企业信用查询系统显示，河南巴铁公司投资人之一是周口港发置业有限公司，而港发置业的投资人为周口港口物流园区建设开发有限公司，后者为国有控股企业，事业法人为周口港口物流产业集聚区管理委员会。为了表述直观，我做了一张图：
很显然，这是典型的3P模式。
关于巴铁在秦皇岛的项目，董事长白志明对媒体称，今年7月底或8月第一节巴铁模型验证车将在秦皇岛驼峰路上路，今创集团承接制造这段试验模型车。秦皇岛金程自动车厂将有可能成为巴铁生产基地之一。(金程汽车已经在今年初被工信部撤销乘用车生产资质。)
巴铁公司还号称签约了除周口、秦皇岛以外的，天津河北区、沈阳沈阳新区和河南南阳市等三个城市的巴铁项目。
有意思的是，巴铁还不忘心系帝都“首堵”之区，董事长白志明接受人民网访谈时称，北京的巴铁项目先从周边县开始，正在接洽中，北京不会第一个上也不会第三个上，(潜台词明摆着前几个要在上面提到的五个城市中上)。将来巴铁还要上高速，就不坐人了，上面做成拉货的，下面过车，“因为高速公路上大货车追尾小轿车的事故经常发生，这个事故以后就没了。”多么有社会责任的企业啊！
民科承载了许多代人的梦想，这种梦想甚至在某些人骨子里成长为常人难以理解的怪胎，如果宋有洲的巴铁有一天真能上路，我们当然乐见其成，但从上面的分析来看，理想纵然丰满，现实也很骨干，民科的项目为什么6年前就被媒体大肆炒作，马上就要上路的架势，后来就不了了之？6年后的今天，怎么又突然备受关注，上升为“国家重大战略新兴产业”了？
……疑问太多！
最可怕的是，善良的心灵被利用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>也说技术无罪：百度为什么不能和快播一样处理？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/05/05/22408.html</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 19:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/05/05/22408.html</guid>
      <description>四个月前血友病贴吧卖给黑医院的余波未平，百度再次被媒体和网友吊打，网友@魏则西 因患滑膜肉瘤不幸离开人世，他在知乎上回答的一段在百度搜索后去搜索显示的第一条医院治病被骗经历引发广泛讨论，甚至倒逼国家网信办会同国家工商总局、国家卫计委等多部委入驻百度调查，更引起党媒人民日报的关注，“丢掉责任，企业还能走远？”
而百度5月3日通过内网发文称：
“北京武警二院……这家资质齐全、公立三甲的医院此前也曾被央视多次正面报道。但如媒体调查爆出，他们的这一科室却被发现承包给了「莆田系」。”
“百度不断的把审核流程升级的更严格……百度从来没有仅以给钱的多少作为排位的标准，在社会责任和商业推广的道路上，始终未曾松懈。”
“今天我们作为一家优秀的企业，需要去背负国家、行业本该履行的监管责任。”
百度这番洗白很容易让人回想起当时快播的庭审辩护，“技术本身并不可耻”，“天天都能收到诈骗短信，为什么中国移动不转型”，“不能因为有人用菜刀杀人了，就说菜刀公司有罪。”完全吊打公诉人，呛得对方哑口无言。
如今百度再次祭出“技术无罪”的尚方宝剑，声泪俱下地把自己包装成一位受害者角色：严格审核医院的资质，证照齐全，OK，我们就给推广，可媒体爆出医院科室被外包给莆田系，你们都来攻击我们，为什么要我们去背负国家、行业本该履行的监管责任？
为什么同样是“技术无罪”，却引来舆论截然相反的声音？要知道，当时力挺快播的，和现在大力讨伐百度的其实是同一群人啊！
有网友说是因为看毛片有什么坏处？顶多撸到眼花；上了黑医院的当呢？那可就要命了。百度无罪快播就无罪，因为技术无罪；快播有罪百度更有罪，因为人命关天。
说到底，还是死了人了，回望中国互联网维权的那些历史，凡是有死亡的事件，必定会引起官方的重视，有的地方甚至出现挟尸维权事件，尸体暴露在公共场合产生的巨大悲情效果，足以迅速集结群体的围观，向“仇家”施压，要求其满足己方的诉求；而官方从维稳的角度，必定希望尽快平息事态，于是我们看到了近年闻名全国的多起“抢尸拉锯战”。而善良的则西父母发表声明“不针对任何机构和个人，人都没了，金钱和权利都没有意义。我们什么都不要，只想过平静的生活。”
当事人放弃追责的权利，不代表舆论会放弃继续关注和围观，社交媒体上的讨论令事件继续发酵，倒逼有关部门对百度推广做出相应处理。有一种声音夹杂在关于魏则西百度推广事件热门微博评论中，为什么百度就不能有和快播一样的处理结果？
让我们严肃地讨论一下。
观点一：基于民生的考虑，百度搜索不会受到严厉的处罚 百度的拥趸说，十年内最有可能造出世界顶尖无人驾驶汽车的公司就是百度了，医疗类推广占百度总收入的40%以上，砍掉医疗推广，无人车无钱可烧，无异于扼杀一个未来的天才互联网公司。
使用百度搜索的人不会马上转而使用其他搜索引擎，支持“412不用百度日”的网友也表示，一方面单纯抵制百度太难，有些人很难保证自己一辈子不用百度的服务，此举仅仅是提醒百度“人民群众不是健忘的”；另一方面，以一天不用百度搜索的轰动效应，提醒人们在病急时用百度搜索留个心眼，避免被百度误导。
当年三鹿事件发生后也有类似的声音，三鹿不能倒闭，三鹿倒闭后会令大量三鹿员工失业，继而引发社会动荡，多年过去了，三鹿倒闭了，三鹿员工也并没有带来什么不稳定问题。
对食品安全、对生命的敬畏，应该是一个社会起码的良知，即便有一天百度无人车问世了，这辆每个零件都流淌着被欺骗人鲜血的汽车，你敢坐么？
观点二：百度是多方势力关注的平台，没有百度就不行 任何一个超级用户量的平台，都免不了充当维稳的工具，无法想象没有了百度，有关部门很难再找到一个像百度一样的搜索平台，迅速部署内容管控措施，肩负起维护社会秩序的重任。
这其实是一个伪命题，要知道，正是谷歌退出中国才成就了今天的百度，谷歌不满于中国无休止的内容审查，以及由此支付的高额运营成本，才毅然退出中国。百度是中国企业，当然要服从中国相关法律与政策，谷歌退出中国的空窗期，如果没有百度，也会有千度万度什么度的公司来抓住这个机遇。并不是有关部门调教百度，才有了百度的今天，中国但凡一个需要内容运营的互联网公司，都会有风险意识，有自律意识，你只是个工具而已，不值得有关部门去珍惜。
有关部门更应该考虑的是，如何巩固自己的公信力，而不是保护一个骗子企业来维护社会稳定。“没百度不行”的观点从逻辑上就匪夷所思。
观点三：“百度推广是不是广告”工商部门界定含糊 竞价排名是不是广告？逻辑很简单，只要竞价排名属于广告，那百度推广也就属于广告，而工商总局至今没有批复该司法请示，因为工商总局很清楚，只要批复了该请示，那就直接宣判了百度的死刑。可以看出工商部门对处理百度的审慎和暧昧态度。竞价排名是一个巨大的利益链条，工商总局拖一天，百度的生命延长一天，而百度一下真的会死人……
当年谷歌、百度同属海淀工商局管辖，2008年11月14日，海淀工商局向谷歌公司开出了一张行政处罚告知书，处罚的原因是谷歌公司违反《广告法》发布广告。这恐怕是海淀工商局唯一一次承认“竞价排名”属于广告的案件吧？然而百度屡屡被举报，却从未被海淀工商局查处。
也许这就是百度丑闻一出，我们就无比怀念谷歌的原因吧？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>乐视总裁贾跃亭又哭了，你真的以为他在拿着遥控汽车逗你玩？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/04/22/52341.html</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 08:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/04/22/52341.html</guid>
      <description>爱哭鬼贾跃亭又哭了。
就在4月20日，乐视发布会上，乐视超级汽车首款概念样车亮相。乐视CEO贾跃亭在演讲时忍不住热泪盈眶，一度哽咽。
每次乐视新品发布会，贾跃亭都是一身黑色长袖T恤、蓝色牛仔裤配灰色运动鞋，酷似乔布斯的打扮，然后会黑一下苹果，把苹果公司描述成独裁者，自己是个无畏少年，要颠覆苹果，于是网友给他起了个绰号，“贾布斯”。
这次发布会毫无悬念，贾布斯又开始黑苹果，历数苹果七大硬伤，称“要给苹果第二击”。好倔强的少年。据《乔布斯传》统计，乔布斯共哭过157次，也算是个爱哭的CEO，而贾跃亭显然还跟乔布斯不是一个级别，贾布斯还需多努力。
“今天，当我第一眼看到她时，当看着她向我驶来时，当她无人驾驶自动归位时，当全世界的目光都聚焦在LeSEE身上时，我已经完全难以自抑，泪湿眼眶，百感交集。没人比我更了解她背后所经历的坎坷、风波甚至磨难。在很多质疑、不解和嘲笑当中，今天，她还是来了！”
面对社交网络上不断涌现出神吐槽：
帅到没朋友！但问题来了，这LeSEE超级汽车会变成乐视的下一款PPT汽车吗？
就不能好好做薯片吗？
点火前有30秒广告吗？
启动前先播放120秒广告，开车过程中告你超过60迈是需要买乐视会员哒！
预测，即将举报大众汽车。
开着开着要是卡了，还得恢复出厂设置，甚至“刷车”。
贾跃亭还真以为坐汽车跟做手机一样简单呢。
不管是吹还是黑，贾跃亭真以为造汽车跟做手机一样简单么？从乐视2014年宣布成立汽车项目，到现在，贾跃亭为此都做了哪些功课呢？看看他为了这款车，集齐的8颗“龙珠”，你或许会觉得贾布斯真的要召唤“神龙”了！：
2015年初，前特斯拉中层管理Sohel Merchant，加入乐视在硅谷的研发团队 据LinkedIn搜索结果，可以找到一名叫做Sohel Merchant的中层管理，于2015年从特斯拉离职加入乐视汽车。此人负责的工作“汽车总布置”，这在整车设计里面是一个核心任务。他自2010年加入特斯拉，当时正是Model S研发阶段。而且这一年特斯拉IPO，这位Sohel估计是有股权或期权激励的。此外，这伙计还创造了很多项技术专利。通过美国专利局网站查询，Sohel在特斯拉曾提交过与座椅相关的专利。他在福特供职期间，更是近10项专利的发明人。
另外，公开信息表示，2015年3月乐视全球超级汽车研发团队的规模达到260多人，而最新消息显示，美国加州研发基地目前有超过400人，全球研发管理团队超过700人。
值得注意的是，乐视汽车在美国工厂代工，代工厂叫做法拉第未来（Faraday Future）——不是意大利的法拉利（Ferrari）——法拉第总部位于美国加利福尼亚州加德纳，目前拥有400名员工，正在开发首款电动车产品，其将特斯拉作为标杆和目标。该公司背后的支持方来自中国乐视贾跃亭。
2015年1月，原英菲尼迪中国区总经理吕征宇正式宣布加入乐视，并出任乐视汽车中国区负责人 吕征宇曾在福特、通用、法拉利等公司工作过，曾经历了长安福特的筹建，担任销售和售后服务关键职位，后担任英菲尼迪中国及亚太区总经理，是为数不多的几位在跨国汽车公司做到总经理级别的中国人士。
2015年4月，前一汽-大众生产总监Frank Sterzer加入乐视，负责乐视超级汽车未来生产制造业务 Frank毕业于德国科布伦茨应用科技大学机械工程专业，并在保时捷集团德国斯图加特-祖文豪森总部获得博士学位。他在汽车生产制造领域有着丰富的履历：Frank在宝马集团工作期间，带领团队为宝马1系和3系产品建立了质量管理系统；2010年入华工作，调任华晨宝马工厂生产运营工作，之后担任铁西工厂的项目负责人；2012年8月加盟一汽-大众，出任生产总监一职，率领超过6500人的团队，帮助成都工厂实现了49万辆的年产能。
2015年4月，原广汽丰田副总经理、广汽吉奥总经理高景深加盟乐视超级汽车出任副总裁 高景深被称为广汽丰田汽车的“零缺陷”管理神话的缔造者，为人一向低调，业界鲜有其报道，但他在广汽系统里却是不折不扣的技术型专家。高景深从1989年作为广州标致汽车公司技术队伍中的一员至冲压车间、总装车间车间主任，1998年广汽本田汽车有限公司成立后担任总装科科长，2014年被委派至广汽丰田筹建项目组并担任广汽丰田综合管理部部长、副总经理兼副工厂长。2013年在广汽吉奥任副总经理、总经理。
2015年7月，被誉为“手机OS(操作系统)第一人”的饶宏正式加盟乐视，担任智能终端事业群SVP兼车联网CTO 据知情人士称，饶宏曾就职于摩托罗拉，是摩托罗拉EzX手机平台创始人，该平台后来演化成摩托罗拉著名的手机操作系统Linux-Java。在摩托罗拉工作11年之后，饶宏出任播思通讯技术有限公司的首席技术官。播思通讯与中国移动只用了两年时间便成功联合研发了本土第一款智能手机操作系统OPhone OS，而饶宏正是这个项目的技术领导者。业内饶宏是中国本土具有独立开发手机平台系统能力的第一人。
2015年9月，前上汽副总裁、浦东新区副区长丁磊加入乐视汽车，担任乐视超级汽车联合创始人、全球副董事长、中国及亚太区CEO 这位丁磊可不是网易的CEO丁磊，从履历上来看，他的所有职业生涯都跟互联网毫不相关。在2015年7月份之前，他是上海浦东新区副区长，早些时候则是上海张江（集团）有限公司总经理、张江高科董事长、张江高科技园区常务副主任。更早些时候，他担任上汽集团副总裁、上海通用总经理。加入乐视是丁磊职业生涯中的第三次转身。对于此次转型，有人评价这是“上海浦东新区副区长的华丽转身”，而丁磊的自我评价是“旧汽车人的新汽车梦”。
2016年3月，原百度无人车负责人倪凯将出任乐视超级汽车（中国）智能驾驶副总裁，主要负责乐视在智能驾驶和无人驾驶领域的研发工作 这位倪恺可不是奔驰中国CEO的倪恺，从倪凯的履历看，他的职业生涯很全球化，清华大学本硕，美国佐治亚理工学院计算机博士，先后加入微软、百度工作。无论在上学期间，还是在工作期间，倪凯都参与了众多人工智能项目，包括清华无人车研发项目、微软三维地图和HoloLens增强现实眼镜的研发项目。被成为是中国无人驾驶第一人，无人驾驶领域“扫地僧”。
每个成功的男人背后都有一个默默付出的女士，上面提到7位贵人，最后一位想必大家已经猜到了，就是乐视的老板娘甘薇。
甘薇毕业于解放军艺术学院，早年被称为“京城四美”（景甜、白冰、韩雪、甘薇），2008年刚大学毕业就低调嫁给贾跃亭，拍过戏演过电影，发过歌出过书，不管干什么都有乐视在背后撑腰。跟李小璐、秦岚、霍思燕、刘芸、应采儿、熊乃瑾等明星是好闺蜜，每次乐视发布会，甘薇总请闺蜜连着闺蜜的老公帮忙造势宣传。
▲2012年天涯网友公布的甘薇微博评论截图 ▲李小璐在网上晒的“泰迪闺蜜团”私照 这些其实都不算什么，最令你意想不到的是，最近的网络神剧《太子妃升职记》，甘薇居然是幕后的大Boss！这部被无数网友吐槽一万次穷剧组的网络剧，其实并不穷，预算近2000万，相比传统网剧，已经算很高了。难怪太子妃被强行下架后，贾布斯要连续发两条哭的微博。太子妃的成功，充分说明了甘薇是一个能在豪门里活出自己精彩的女人。
乐视超级汽车有这么强大的幕后阵容，你真的仅仅以为贾布斯在拿着遥控汽车逗你玩？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>即便柯洁赢了阿尔法狗，想想这些也挺可怕</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/03/18/2851.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 13:26:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/03/18/2851.html</guid>
      <description>举世瞩目的人机大战在3月15日终于尘埃落定，谷歌围棋人工智能阿尔法狗(AlphaGo)以4:1的成绩完胜韩国棋手李世石，在世界职业围棋排名网站GoRatings.org上，排名世界第二，仅次于世界顶级围棋高手中国的柯洁。而阿尔法狗此次击败的李世石位列世界第五。
即便柯洁赢了阿尔法狗，想想这些也挺可怕
对于这样的结果，很多人自我安慰道，阿尔法狗总归是人类制造的，人工智能的胜利最终是人类受益。但是有些问题仔细想想，还是很恐怖的。
1. 机器人三大定律 有必要重温一下阿西莫夫的“机器人三大定律”，美国著名科幻小说家阿西莫夫在上世纪50年代末出版的作品《我，机器人》中，提出了著名的“机器人学三大法则”，虽然这套理论并没有真正应用到人工智能机器人具体产品上，但得到了很多专家和机器人产业的普遍认可。
第一法则：机器人不得伤害人类，或坐视人类受到伤害； 第二法则：除非违背第一法则，机器人必须服从人类的命令； 第三法则：在不违背第一及第二法则下，机器人必须保护自己。
即便柯洁赢了阿尔法狗，想想这些也挺可怕
阿尔法狗在第四局比赛中出现漏洞，招法低级而毫无意义，本来应该认输时程序依然在运行，谷歌团队的解释是阿尔法狗认为自己获胜几率在10%以下时才会认输。看似一个小小的bug，其实已经公然违抗了机器人定律的第二条，机器人已经没有在服从人类预先设定的游戏规则。
KK在《失控》中写到“人造物与自然生命之间有两种趋势正在发生：人造物表现得越来越像生命体；生命变得越来越工程化。”人工智能终归是在模拟人类智慧及行为，当人和机器的边界越来越小时，人工智能一次偶然的bug导致违背人类命令，会不会反客为主成为这个星球上的统治者？人类的命令、规则、法律甚至伦理在机器人世界是不是还有效？
其实，人和机器人的边界越来越小本身就是一个伪命题，因为人类无法永远无法复制出自身的所有机能，看似100%模拟人类，但隐藏在人体内的潜能是永远挖掘不完的，而机器人即便有自我学习功能，也是基于人类预先设置，人类的潜能连人类都无法穷尽，机器人又如何能预先学习呢？除非机器人跟更高维度的生命体对话，就像《三体》中描述的“黑暗森林”，人类之外存在更高维度的造物主，已经把地球上所有事物的终极归宿提前设定好，造物主任凭人类自生自灭，而不去干涉，不论人类如何违背造物主的旨意，终极归宿只有一个——那人类也就被物化了，当人类知道了自己每做一件事的结局，还有继续生存下去的必要吗？
2. 关于“我”的意识 人工智能再发达，也无法复制出那个“我”的意识。人类的生命总是有限的，即便通过技术手段复制出一个个“人”，这个“人”在其他人眼里或许是生命得到了延续，我们甚至能和自己的祖先进行对话，但其实那个“我”已经化作了尘土，跟时间一样，永远不会停止或者回到过去。每个个体总是在无限恐惧中走向死亡，就像没有来过这个世界一样。“平行宇宙”、“转世投胎”只是人类创造出用于安慰自己的理论，为了增加理论的可信度，还设置了记忆抹除这个规则，到另一个宇宙或转世后，“在世”的记忆数据不会同步过来。如果科技的发展让人类能有什么能留下来，那么我选择意识。
3. 人类加速离去的童年 科技的发展导致很多劳动密集型职业逐渐消失，电梯小姐、接线员、寻呼小姐……如果这些只是让劳动密集型职业消失，那么基于神经系统的人工智能会让更多拥有超群智力的人丢掉饭碗，阿尔法狗战胜了李世石，其实中国棋手柯洁已经没有必要跟阿尔法狗一决高下，即时柯洁今年战胜阿尔法狗，后者总有一天会战胜世界顶级高手，柯洁的作用无非是帮其增加棋谱库而已。
回想微型计算机起初只由专业人员使用，到今天中国几乎每家都有一部台式电脑或笔记本电脑，每人一部智能手机，而印度甚至跳过PC机的发展阶段，直接进入移动互联网时代；曾经令中国人引以自豪的珠算，近几年也少有人提及，会计们用excel表格就能轻松应付各类数据统计；曾经高深莫测的摄影艺术，如今单反、微单、各类图像处理app，让毫无摄影基础的普通人也能拍出漂亮的照片……阿尔法狗们的更新迭代，围棋也会成为不值得一哂的小儿科游戏。
就这。也许我是一个科技悲观论者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2月28日以后的微博对天涯是不是又一个威胁？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/02/11/36182.html</link>
      <pubDate>Thu, 11 Feb 2016 21:57:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/02/11/36182.html</guid>
      <description>新浪微博宣布2月28日对全体用户放开140字的微博字数限制，有人认为这是倒退回了博客，在我看来，倒不如说回到了BBS时代。
微博取消140字限制的优势：①微博的发布量会有很大提升，原先绞尽脑汁凑140字，取消后更容易激发用户表达的欲望；②促使更多有料的用户发布优质长文本。
劣势：①不假思索的发布，容易造成信息过载，垃圾信息更多；②用碎片化方式阅读长微博更容易导致误读出现，谣言可能会更多；③小秘书团队该扩充人力了吧？
取消140字后的微博会出现更多的长文本，信息过载的场景中，为了避免碎片方式阅读长文本，评论放开字数限制必定会成为一个趋势，历史总是惊人的相似，又惊人地回到原点——取消140字、放开评论字数限制，这不正是“横”起来走路的论坛吗？就这点来说，我觉得天涯还是有机会的。
不同的只是形式，产品的逻辑，用户制造内容、讨论话题的核心是一样的。
微博微话题榜单的更新规则：每个半点更新的小时榜，单位小时内有效##原创人数是热度核心参考数，原创人的影响力有一定加权值。简单说越多真实人越多牛逼人参与越有效。（新浪微博员工@小浪 语）
天涯一直倡导内容为王，在我看来，天涯推出了很多内容表现形态，包括聚焦页面、微博、品牌栏目等等，其实核心形态还是热帖榜，我相信很多天涯网友找帖子都是通过热帖榜来找的，热帖榜要比聚焦页面更契合网友的阅读习惯，更能实时反映网络话题讨论的真实势态。
新浪微博微话题榜单就相当于天涯的热帖榜；目前新浪微博支持网友自发主持微话题，就好像天涯某个网友发的帖子；而单个微话题里面的一条条带有该微话题双井号的微博，就如同天涯某个热帖里面的跟帖。 新浪微博通过话题主持人来打造网络微博红人；天涯大概在08年左右推出过打造网络红人计划，帮助网友上首页、成为万人瞩目的焦点，不幸的是这个计划后来没有延续下去，不了了之了。
有研究表明，天涯网友是孤独的，大多数网友上天涯只是看帖子、参与讨论，而对楼主是谁并不注意，我想这大概是打造网络红人计划流程的原因。同样是网络社交平台，新浪微博在人际交互方面做得要比天涯好很多。我在北京分公司工作的半年，经常跟奇勇争论天涯的产品（尤其是博客）应该以人为中心，还是以内容为中心。
天涯之所以在失去人际交互的阵地，是因为还没有找到合适的内容表现形态；而新浪微博的微话题做到了，天涯在移动互联网时代的发力点应该在优化、革新热帖榜上。充分利用热帖榜，或许能给天涯带来全新的用户体验。
天涯热帖榜虽然在一定程度上反应了网络话题生态，但它又因为人为干预性强而饱受诟病，水军疯狂顶帖就可能使一个广告性质的帖子很滑稽地登上热帖榜。
新浪员工@来去之间 发微博说：热门微博榜，绝对不是“转发最多的微博排行榜”（否则全是XXXX了），而是“上榜后引发用户传播可能性最大的微博排行榜”……想上榜的可以感受下，上了榜很快被洗下去的也可以感受下……上榜是个开始不是个结果，话题榜也一样……
这条微博经过了新浪前员工@fengyoung 的进一步解释：热门微博上榜只是个开始不是结果。
“一个用户在信息传播过程中的重要程度，也就是说传播力越高的用户，一旦参与了信息的传播，会比那些传播力低的用户给该信息带来更大的“收益”（覆盖更多的受众，得到更多的转发……）。”
天涯社区是传统论坛形态，在产品形态上“传播力”这个概念是缺失的、不完整的，因为论坛的一个帖子只涉及到纵向的跟帖，缺乏横向甚至发散式、拓扑式的传播。新浪微话题可以用算法剔除僵尸粉转发带来的虚假传播，而天涯至今还没有解决水军顶贴顶到热帖榜的问题。（其实是不是水军天涯网友一眼就能认出来，而新浪微博网友也能一眼分辨出僵尸粉。）
如果一定要找到天涯类似“传播力”的概念，可能就是奇勇曾经提到的跟帖热度概念，类似微博上的“赞”。但这个功能至今也没有实现，反而弱化了。在我看来，天涯跟帖中之前天然存在“赞”的形态，也即天涯网友手动输入的“排”“铜牌”“ 10086”，某条经典回复出现后，引起众多网友共鸣，网友自发在跟帖中复制粘贴该条经典回复，滑动滚动条，只见一条因为段首空2字而依次叠加而成长龙。不幸的是，这种壮观的场面因为后期改版，消失了。
天涯网友在跟帖中的排这个动作，其实可以用来辨别一个帖子是否有水军顶贴。一个正常的帖子不是一个个网友在自说自话，而是在帖子里互相讨论。
所以天涯帖子跟帖里网友讨论的形态，可以算作类似新浪微博的“传播力”，来控制帖子是否上热帖榜。（当然我不是技术人员，不了解具体算法，只是从产品形态上来说的。）
移动互联网时代下一个有可能会火的产品是新闻客户端，这已经在业界得到了广泛的认同。
传统门户搜狐、网易的新闻客户端为代表的APP，已经趋于成熟，今日头条APP这个后起之秀收获了巨大装机量，就连一点资讯也实现了弯道超车。
网易新闻客户端以神回复为亮点，今日头条号称五秒钟算出你的兴趣，每个人看到的内容都不一样，你感兴趣的才是头条……
而天涯同时具备神回复、版块众多几乎能满足所有话题的获取需求，大可以整合网易新闻客户端和今日头条的优势，开发具有天涯特色的移动客户端。客户端的信息来源就是天涯热帖榜 各大热门版块的热帖 编辑推荐，摒除版块的限制，也用新浪微博登陆后系统识别兴趣爱好，对网友个性化推送帖文。
当然发帖还可以用天涯ID，用新浪微博登陆客户端只是一个兴趣识别的作用，因为如前文所述，天涯网友是孤独的，仅仅通过天涯ID分析不出什么内容来，网友注册天涯ID很多只是为了看帖方便，从来不发帖跟帖；而新浪微博是个开放平台，天涯为什么不充分利用这个大数据库呢？
天涯版块繁多，精品版块也够多，不妨在热帖榜也加入榜单的功能，推出时政话题榜单、综艺话题榜单、时尚榜单、情感榜单、鬼故事榜单、学术榜单……从热帖榜点进去这个榜单，不是一个帖子，而是一个专题，这个专题是经过人工干预的同类话题热帖集合页面。
热帖榜榜单建议允许网友自己搭建并担任主持人，考虑到天涯目前的产品，需要动用的是“专辑”、天涯微博双井话题功能。
比如最近“上海女网友见到江西男友家第一顿饭后想分手”这个话题：
网友可以抢注一个#见到第一顿饭后想分手#的专辑，创建人默认为该专辑（话题）的主持人、然后搜索相关帖文加入该专题，编辑人员根据热度决定是否推送该专辑进入热帖榜，如果推送进入热帖榜的专辑就成为了一个热门话题榜单，网友点击进入会在显著位置看到该网友是这个话题的主持人，这样就解决了推送网络红人的问题。而榜单上也可以由编辑人员加入相关知名写手或当事人的ID作为补充。榜单上也有发帖入口，通过该入口发的帖子，会自动追加到榜单中。
当然也可以增加一个操蛋的功能，从榜单进入帖子跟帖的网友会同时关注主持人，解决天涯网友群体孤独综合症，系统自动让网友关注某个网友，就增加了网友之间互动的可能性。
不建议在榜单加入微博转发这类的按钮，因为本身微博跟论坛都在抢用户，转发到微博会无形中培养了网友使用微博的习惯，都转发到微博了，也就懒得跟帖了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
