<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>考研日记 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E8%80%83%E7%A0%94%E6%97%A5%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 考研日记 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2008 10:58:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E8%80%83%E7%A0%94%E6%97%A5%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>9月里的第一天</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/01/7577.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Sep 2008 10:58:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/01/7577.html</guid>
      <description>今天是开学第一天，窗外少了小区里孩子们吵嚷的声音，清净之余似乎还少了些什么……
十几年的求学生涯暂时告一段落，能不能继续是个未知数，至少我还可以去为之奋斗！
舍友全鹏同学即将开始他研究生的生涯，笔记本要置办，手机貌似也该换新的了（那时大家都要忍受半夜老鼠叫的声音）。
他说上网的第一件事情要打开我的博客，回忆四年来的点点滴滴。
我又何尝不会不时地翻看，一页一页地翻看，尽管大多数时间都是在盯着屏幕发呆。
大家都需要时间去历练，从现在就开始踏上征程吧，为了我们的约定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我播下了龙的种子，我却收获了跳蚤</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/03/12/33511.html</link>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2008 18:56:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/03/12/33511.html</guid>
      <description>盼望着，盼望着，考研的成绩终于出来了。（这句子怎么听着这么俗气啊！）
袁学姐给发来一个成绩查询的入口，我激动之下居然连自己的身份号码都忘记了！看到第一栏的外国语成绩我心里不禁咯噔了一下，我最不想看到的结果出现了。
河北大学是今年第一个公布专业课成绩的学校，可是公共课还要等到13号才能看到，这无异于令人遭受凌迟的痛苦，我想，大概总成绩也很不情愿，身首异处，痛苦不堪，物尤如此，人何以堪？
然而袁学姐发来的网址使我有幸见到了这个早产的怪胎，我可以说算是怪胎的“母亲”，我对他负有责任。
我播下了龙的种子，我却收获了跳蚤。
唯一令我感到欣慰的是我的英语成绩，我一个大学四年连四级也没过的人居然也能考出６１分的成绩！按王哥的话说，我考成这个样子实在该拉出去毙了……（典型的用力不匀）可是我用事实证明了流传在考研人嘴边的神话，希望能通过我这个很现实的例子告诉准备考研的学弟学妹，即使你的英语成绩不好，只要心中还有梦想，就不要顾忌众人世俗的目光，去努力争取！英语不是最大的障碍，最大的障碍是自己不够坚定的内心。
说实话，这一年来因为英语的缘故没少受到同学的冷嘲热讽，那时我知道自己英语不好，没有发言权，我都默默的承受了；今天我终于可以站在这里对我过去的付出进行辩护，我终于用实际的成绩给某些人以无情地回击！委屈而倔强。
末了，特别要感谢河北大学的袁晓红学姐、王子衿学长、冉锦学姐，感谢你们这一年来对我的无私的帮助，还有在我身旁不离不弃默默关心支持我的家人朋友和研友们，谢谢你们！
既然选择了远方，便只顾风雨兼程。我会继续为自己的理想而努力！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今天怎么算是个重大的日子</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/11/02/32823.html</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2007 20:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/11/02/32823.html</guid>
      <description>好歹今天也是本人生命中一个重大的日子吧——08年研究生入学考试报名现场确认。
早晨睡了个懒觉准备以饱满的热情和良好的形象去迎接报名现场那个摄像头，尽管最后还是留下了有生以来最猥琐的一幕（还是说成是之一吧，在这注释一下）……
（注：以下有删节）　走到７路公交站牌下突然想起证件的复印件还夹在书里，望眼欲穿的公交款款驶来，我却一路狂奔——向着相反的方向。
幸好还是借来了辆车子，又是一路狂奔，到新校区使我沮丧的是时间还早。　缴费照相总共花了一个多小时，其中绝大部分时间都在做一种推与挤的动作。令我终于看到了众多准研究生的素质和坚韧不拔努力向前的精神。最让我感动的是在人海之中不时举起的一只手，那是支撑在门框上保持平衡的手，总让人担心随时会被拥挤的人群拦腰截断……　我最喜欢的是按学号排队，因为我在什么时候都是排在最前面。起初学校通知的时候是按班为单位照相，我们专业很听话的排了一队，后来发现似乎也不用排队，又把发票一个个发了下去，要大家自个去挤。我是多么幸运啊，来的最晚按学号排了队，却拔了个头筹，现在已经困在人群中，进也进不去出也出不来，马太福音里怎么说的： 因为凡有的，还要加给他叫他多余；没有的，连他所有的也要夺过来。望着后面的难兄难弟，我没好意思说出来，如果让他们听到了肯定会把我废了……
因为我知道，最后我还是会象只可怜的老鼠，紧紧地贴着墙溜出去……
采集图像时都让摘下眼镜，而我却犯了一个致命的错误，居然试图眯起眼镜看清那个摄像头是什么样子！结果是听到了摄像头后面传来摄像老师要求我睁大眼睛的声音，自认为眼睛长得还算不小，听到这句话很是诧异，于是目眦尽裂头发上指，留下了岳飞满江红里悲壮的一幕……
不幸的是两眼最后居然有些不对称，总是不习惯搞下眼镜照相。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>王力先生的幽默</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/09/08/63349.html</link>
      <pubDate>Sat, 08 Sep 2007 21:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/09/08/63349.html</guid>
      <description>最近通读考研参考书目之一，王力老先生主编的古代汉语，在这部很严肃的教科书的第二册，附录部分，小生发现了两处很有意思的文字，不觉会心一笑。
P644，“《左传成公十年》：将食，张，如厕，陷而卒。”后面注释，张，《玉篇》引作涨。
又P655，“字，本义是生子，所以从子。《论语气寿篇》：妇人疏字者子活，数乳者子死。”后补道，“《论语》这句话说得太绝对了，但是节制生育对母子都有好处却是对的。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>很好，很和谐</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/09/02/24641.html</link>
      <pubDate>Sun, 02 Sep 2007 18:24:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/09/02/24641.html</guid>
      <description>无意中浏览到天涯网友的一句评论，如今猪肉比唐僧肉还贵，不禁大呼同感：刚刚返校，本来约好舍友晚上好好聚聚，阿牛说最近物价大涨，洗澡还得在澡票的基础上再贴5毛钱（后来证明这是句玩笑），我们只好很节俭的在奢侈得众多学院老师凭餐券大块朵颐的华都美食城吃了碗烩面，老表和全鹏更是可怜的两人只叫了一份。好怀念以前大块吃肉大碗喝酒的日子……
上完辅导班回家休息的几天，频频收到学院某老师的群发短信，声称在家附近有传真机的请回复，又是拿我们当免费的劳役使唤，两年前已有前车所鉴，拜他老人家所赐，我们同学贡献了不少银子，事后该老师只字不提。我就是家里有打印机也不回复，更何况我家就没有！到学校才知道是让同学们到当地教育单位盖章以示本学院当年的高就业率。——真是和谐啊！以前你们干什么了，我们的学习不闻不问，整天开会检查，现在倒很关心我们的就业率了。是不是该感激涕零一下？
还有，该老师的短信里说我们的书费已经出现透支，我是学中文的，按我的理解，我所在的专业所欠书款到校后再核算补齐，我丝毫不怀疑自己的专业水准，可是在我返校后得知学校已经从我们的银行卡中扣除500元。惊异不已。这个学期考虑到考研报名需要花费不少银子，特地让老爸比以往多存了500元，看来还得再让老爸存钱，很是于心不忍……
我所报考的大学有一个考研专业辅导，虽然教育部明令禁止各大院校以任何形式举办辅导班，但是学校不举办不表示学生不可以举办，于是有一些和导师关系不错的在读研究生在网上公开叫卖，并且也声明该辅导班与学校无任何关系，没有关系才怪，否则谁也不会参加这类的辅导白白浪费父母的血汗钱。一开始我还很犹豫到底上不上这个班，毕竟价格不菲，每课时70多元，一共5课时，辅导班的所谓负责人还主动加我的QQ邀请我参加，态度蛮热情。但是昨天晚上当我收到该学校所谓的XX战线考研专业课辅导班的报名通知后，我坚决地确定是不上了。这条短信是这么说的，通知报考XX大学XX战线专业课辅导班的同学请于9月1号到4号集中交报班费360元交费方式存我工行卡上我的工行卡号是95588******户主耿XX本次报班以交钱为准每个专业招够30人即停止报名。——这分明是敲诈嘛！有你这样报名的么？我们把钱都给你打过去每个专业30名以后的钱是不是就不退了？我想也是没法退的，谁知道都是谁给你打的钱？虽然我们跨学校的考生都很迷信所谓的本校专业辅导，但你们也太把我们这些人当弱智了吧？你说给你打钱就给你打钱啊？你以为你们是正规辅导机构啊！这就是你们的诚意么？在考研论坛成立个所谓XX战线考研咨询貌似是为广大考研学子排忧解难，还不到最后关头狐狸尾巴就露出来了，收钱才是王道啊！
你们这些所谓学长的所作所为难道就不怕给所在的大学蒙羞么？就不担心使你的导师声名扫地么？如果确实有导师参与，我想这种导师的研究生不考也罢！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走下阁楼续</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/08/26/14301.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 10:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/08/26/14301.html</guid>
      <description>当年也是你
小钱是个很有经济头脑的人，来这个学校已经一年，这个暑假也没有回家，白天做一份代课老师，晚上用赚来的钱上网，可谓良性循环。可是最近却不干了，每课时可怜的薪水也就罢了，还规定不得迟到早退，否则从薪水里扣除10元/小时。小钱代课每月也就挣个200元左右，似乎也承受不起这种款待……小钱是个很热情的人，每次到他们宿舍串门对我又是端茶又是倒水的，是我很是不好意思，左一个学长又一个学长，仔细想想自己三年前初来乍到，亦是如此，如今三年过去了，很有些感慨。
等待戈多
得知2008年考研英语大纲发布的消息后，第一个通知了王同学，你等待的戈多先生来了！
可是最后王同学却变成了戈多。QQ昵称也改成了等待戈多，其实应该更改昵称的是我啊，直到我离开学校王同学也没有返回安阳。不知道王同学买到烫手的戈多作何感想？
卷入故事
看多了网络上的爱恨别离，太多的爱情象股市的泡沫一样在眼前灰飞烟灭，悲剧也好皆大欢喜也罢，情节的发展都不是为我们所控制所左右。当有一天忠实的看客最终也被卷入缠绵凄恻的肥皂剧，而且充当圣人的角色，这不能不说是件失败的事情。虚拟世界里的情节在自己的意志下有条不紊地发展着，现实世界里的男女主人公安睡、梦回都无法预料，我是不是该窃喜？即使是噎泪装欢。　PS:敬告某些人，我的QQ空间懒得更新，也不会打情骂俏，不必披着马甲频繁踩踏我的空间了，你来了我回访，然后你发现我来过你空间，你再来看看我是不是写了对你来说有用的文字……放心！相信我守口如瓶不亚于党，以前的鸡毛蒜皮就算要写也不会在网上公开发表。这样来来回回，大家也都没怎么更新，既浪费带宽也浪费表情，有意思么？况且逻辑思维是我的弱项，分不清男女，两三条线索错综复杂也使我精疲力竭。适可而止吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>走下阁楼</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/08/23/59757.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Aug 2007 15:41:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/08/23/59757.html</guid>
      <description>早晨依旧是5点45分准时起床，顾不得吃早饭匆匆开始整理行李。把所有的书塞进旅行箱还会有呼之欲出的迹象，大学三年养成一个习惯，每次放假都要带一大堆书回家，安阳到石家庄其实挺近的，250公里这个很具有讽刺性的距离，使我也饱尝了“负笈求学”的痛苦，自己受累，但是为了满足个人的癖好，每次坐在书桌旁望着快要填满的书架时心中还是有种充实的感觉。
在这里住的一个多月里每次都是房东阿姨帮我打扫卫生，我也很是过意不去，总是对阿姨说有时间了自己打扫，可是每天下课回来冲澡完后复习一直到晚上10左右，白天8小时晚上3小时的高强度体力消耗已经搞得我疲惫至极，心里略微歉疚一下，决心第二天一定自己打扫卫生，便草草睡去。我知道自己即使后天也不会有时间自己去打扫，因为我的理由太多了每天是吃饭熬夜睡觉……
临走了一定要自己打扫一次房间，最后发现房间也没有打扫的必要，心里再次怀着十二分的歉疚原谅了自己。
行李比起刚刚搬进阁楼时没有增加太多，但还是引起了出租车司机的抱怨，没办法，已经跟他谈好了价钱，随他抱怨去。中文系号称万精油，也不是随随便便能万出来的，毕竟我们的书是以十几斤为单位计算的，而且是好几个十几斤，再次望着一堆这史那概论的，很怀疑自己是否真的曾经通读过……
首先要说的是在这后面一个月里我一直是自己一个人住在开发区一个新村某座阁楼上，这条街道的名字起的也蛮有诗意，因为就是从诗经里找的，商颂大街。可以说这个新村完全是师院这个庞大的市场催生出来的，只要看看每天放学后行人向西的流量就明白了。因为我实在无法忍受教学楼晚上不开放带来的不便。
起初住在我们原来宿舍对面那那座楼里，和赵兄一个屋，赵兄是安阳土著人，毕业已经2年，属于典型的考研漂一族，我一直很纳闷他是怎么住进这座楼的；赵兄一般不在宿舍住，人家是有房又有车的人，于是我住的宿舍就可以美其名曰单人间了。
刚开始还坚持着假期前早晨锻炼的好习惯，为了争取早晨这点可怜的朗读时间，我真是实实在在地泡了一个多月的方便面，泡面有两个好处，可以节省时间可以节省RMB。吃一个月的泡面的结果是，从此可能再也不想忍受防腐剂的毒害，尽管某些营养学家声称方便面的营养价值其实很高；另一个结果就是，可以减肥，一个月下来居然体重减少了16斤！跟白云大妈说起这事，她惊呼还有你么！我告诉他本人的体重基数比起16来还是很高的，可是如今的体重重新降到大学刚入学时的水平的确是很失败的事情……就不要问我的体重基数是多少了，反正很低就是了。
至于15天后从这座楼里搬出去，每次回来看望众多研友时，某位女同学总是称本人越晒越白的说法，我认为是她照镜子太频繁的缘故，人比人总是很让人心里不舒服嘛！
刚来到新校区时完全是一个陌生的环境，原本沉默寡言的我这时的话语甚至可以按短语/ 每天计算，每天早晨一个人吃着泡面总是感到万分的寂寞，似乎不是在吞咽着面条，而是在吞咽着眼泪。每天独自一个人吃饭，独自一个人骑车穿过后营村熙熙攘攘的闹市，独自一个人上自习室，独自一个人回家。
这种难挨的生活一度使我改变了考研的“宏伟蓝图”，以前的相法总是太理想主义，但也不乏背水一战的壮志雄心，假如真的没有考取就到河北大学成为“北漂一族”，现在想想那种估计未免太乐观，自己是否能够真得忍受那种困难的境况显然要有充分的心理准备，又为来年平添了更多不可预测的条件，要为大五的考研增加足够多分量的筹码。这种想法应该是V2.0 的版本。
等到慢慢适应了这生活，反而觉得更加无所谓了，甚至还认为这是一种享受，我想我能更深切地理解高中的阿黄老师享受痛苦哲学的内涵了，也更能轻松地理解昆德拉在《生命中不能承受之轻》中塑造的特丽莎，为何爱亲人而更渴望独身的要义了。
郭同学在家复习整日面朝屏幕春暖花开且送我拜伦的名言，狮子总是孤独的，我就是样。正所谓：无情未必真英雄,孤独总是大丈夫，能忍耐住孤独与寂寞都是很了不起的人。
当亮亮同学可爱的身躯被楼道里刺眼的夕阳拉得老长老长时，我不禁心里默念，又是一个孤独的背影。而每个考研人心里都有一个梦。周围的空气还是如此燠热。（待续）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今日更新兼暂别</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/07/07/4221.html</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jul 2007 18:19:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/07/07/4221.html</guid>
      <description>为了自己的理想，我去努力了；博客从实习结束后就疏于打理，我心里很过意不去，也很沉重，我会尝试过另一种充实的生活，在这个炎热的2007年的暑假，迎接挑战！加油！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孩子，你的抱负不是孔乙己</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/07/03/53295.html</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jul 2007 11:58:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/07/03/53295.html</guid>
      <description>伴随着王力先生古代汉语的离去，我突然醒悟，考研不只是考一个人的智商，如同守着一个众男垂涎的美女，在没有结婚之前，可怜的男人每天都得战战兢兢诚惶诚恐地担心着被人挖取了墙角，过着暗无天日的生活；考研也要全方位地考查一个人的心智，在每天起早贪黑奋力鏖战的同时，不是要保重身体，而是要看好自己的课本和辅导书，书他妈的都没有了保重身体有什么用？！马克思历史唯物主义告诉我们，社会物质决定社会意识，老古人也说，工欲善其事必先利其器，没有了糟蹋身体的工具，谈保重身体就是一句十分矫情的扯淡。而我的周围这种人太多了。
是我太仁慈了。我真傻，真的，我单知道旧社会孔乙己因为穷，会到人家偷书；我不知道如今的大学生每个月的手机花费够贫困地区一家人一个月的生活费也会去偷。我一清早起来就打开了抽屉，去拿我的古代汉语，平时它是很听话的，它就静静地躺在抽屉的第一层，这段时间一直在看它。我把它装在书包里，背着它去自习室。我的考研书大都扣了我的个人印章，唯独这本没有扣，我原以为放在宿舍里就没人去偷了，直到昨天清晨，我几乎快把抽屉翻烂了，也没看到它熟悉的身影，看着其它课本书脊上披着可爱的印章安详地躺在抽屉里，它就像失去依靠的孤儿，永远离家出走……真的，我真傻，我单知道旧社会孔乙己……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我所恨的成就我的所爱(续完)</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/03/08/46205.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2007 15:31:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/03/08/46205.html</guid>
      <description>（３）
古代文学笔记送来后，学姐领我到学校外面的打印社复印她的笔记。
虽然是刚开学但是附近的几家打印社都是人满为患了，好容易等到一台空闲的机器，学姐从挎包里取出一大堆笔记本和复印材料，交给店员等待复印。
就这一台机器，还这么慢，这得等到什么时候啊。学姐抱怨道，你先在这里看着他复印，我到隔壁店里复印其他的笔记。
这是我来到河大感受最深的一点，这里的同学们时间观念都很强，刚来时洪绪就提醒我，这里的的生活节奏很快，你要尽量适应。外语学院每天都强制上晚自习的。比起我所在的大学，这里确实人们都很匆忙，吃早餐的时候洪绪很利索地啃完了一个馒头，喝了几口汤，了事；而我还在慢条斯理地回味着河大的早餐跟安师的早餐有什么区别。猛地发现周围晃动的人影，才想起马上就要上课了，而我还在学校自称进餐神速的人，尽管洪绪对我说不用着急，我还是风卷残云结束了剩下的饭菜。
那天晚上洪绪陪我夜游河大时，说了这么一句话，在这里，只要你肯学，就没有你找不到的自习室。他领我到他平时去的自习室转了一遭，就连楼区间天井的座位也有，甚至指着楼梯下面一片空地，说，这也是我经常活动的地方，都很安静。夏天坐在楼梯上也行。
我一直在思索自己这３年的大学之路，我没有抱怨我所在大学的客观环境，我确实错过了很多，应该反思一下自身的作为，虽说一直在努力使自己不消沉，但比起在这里一天所看到听到的现实，我需要弥补的地方实在太多……
学姐留给我复印的材料不多，而且都是打印好的古代文学讲义，也很有条理，很快就复印完了。总共180多张。
在另一个复印社，学姐手拿着挑好的笔记，吩咐店员按她的要求复印，我的意思是只要是学姐的笔记我全部复印过来，而学姐还是把一般在书上能找到的笔记剔了出来。一边复印一边跟我说明笔记的一些需要说明的地方。
复印到当代文学时，因为是学姐自己的笔记，写在硬皮笔记本上，复印起来有些困难，学姐不假思索地吩咐店员拆了书钉使笔记散开。这使我很受感动。
笔记复印了将近２个小时，11时多时分，全部笔记终于复印完毕。
回坤舆园取复试的参考书，书是从学姐的一个同学手里买来的，一共３本，原价70多块钱50块转给我，感觉挺值的，省去了再次奔波的痛苦。
从打印社出来我话就很少了，有一搭没一搭地和学姐说着话走到她们的宿舍楼下，学姐和我认识还不到３天，也只是在网上聊了几次天，对我这个素不相识是学弟，做出了最大的热情，也许这一切在她的眼中都是微不足道的事情，但是这半天的记忆，我将永远铭记在心。尤其在学姐在临别时的嘱咐，一定要坚持不能放弃！也许是她见多了她身边的同学中途退出留下了太多的遗憾，我想她的心情我是懂的。
因为在网上搜集了一寒假的资料，河大论坛的服务器关闭，眼看就要开学了，专业课还是笔记毫无眉目，我清楚笔记对一个文科跨学校考生的重要性，很有些沮丧，甚至想放弃。 我所恨的成就我的所爱
（１）
一个很偶然的机会，从百度搜到了啸风学长当时回忆初试试题的帖子，文末留了他的博客地址，居然是让我恨得抓狂的天涯博客！看了最近一篇日志，距当时不是太远，确定它不是一个僵尸博客，并且可以肯定他现在就读于河大，留言，说明来意，留下QQ。然后开始研究这个博客，先看点击率，笑傲不过去——十五万！毕竟还比我开博早一年多。在链接里发现一个“河大师妹”的博客，那就是芽月学姐的博客了。不过是在号称草根博客却名人博客众生喧哗点击老徐G点韩寒郭敬明们掀起一浪浪高潮的新浪博客。同样重复以上动作，这似乎是我评价一个博客价值的固定标准。
最先得到回复的是芽月学姐，很巧的是她考文艺学，不过是人大。在QQ上她很耐心地回答了我提出的疑问，倒是学姐首先问及我的笔记问题，以后的情形可谓是一帆风顺，芽月学姐刚好那几天要回校处理毕业论文的事情，答应可以让我复印她的笔记。
接着啸风学长也在我的博客给了我回复。但是让我抓狂的是，我用站内短信发过我的手机号码，啸风学长回了个好的，居然没留他的号码，这让我在河大见他一面很被动。因为留给他的是我在家的号码，由于这个号码不能漫游，我到保定换成了学校的号码，啸风学长第二天中午才跟我联系，如果不急的话可以在他的宿舍住宿。
这些都是前天晚上我回家在QQ里跟学长聊天时知道的，当时就挺遗憾的，没能见上一面。我见到芽月学姐时还想中午时我们三个人一块吃顿饭的，无奈学姐也是刚刚回校和室友也要聚会。谈到啸风学长时芽月学姐告诉我刚开学学长的课程也挺紧的，我也没好意思打扰。
啸风学长安慰我，以后还有机会见面，等再来河大给你介绍几个文艺学的哥们！ （２）
既然笔记已经复印了参考书也买全了，没有其他事情，我决定下午就直接回石家庄了。
到了售票大厅，才发现保定的售票处真的是很小，购票的队形居然在室内能拐好几个弯！让我不由想起贪吃蛇。
一边给洪绪发短信一边排队等候，其间窗口换了一次班，不得不重新排队，好容易排到我了，被告知所有经过石家庄的车票已经停售！
只好买了第二天的一张特快。很沮丧地走出售票大厅，听见广场上私人高客在声嘶力竭地叫卖，北京！石家庄了！
当时真的想一把拉住那人……
紧接着就听到有人对那人大喊，你去那干吗？那有警察！
心里一哆嗦，打消了念头。
站在广场上提着满满一提包书发呆。再也不想麻烦洪绪了，已经给他添了不少麻烦，刚刚开学我不希望他为我跑来跑去耽误很多课。
来了伟大的保定，怎么不能和伟大的田明月小朋友联系一下呢？本来田明月昨天晚上来河大听讲座８点左右可以见她一面的，无奈我住的是洪绪他们宿舍，很惊险地逃过门房的眼睛，洪绪也建议我不要再冒这个险，否则只能出去住了。
约好她第二天中午吃顿饭的，临时有事不能来了。
您好！您拨打的用户已关机。
……
看来只能再麻烦一下洪绪了……
坐１路公交直奔客运总站。还好赶上了最后一趟高客，14:25在高客上给洪绪发出信息。 （３）
望着飞驰而过的路面沉下心来仔细思考这几天的经历。
以下罗列我此次河大之行的工具：
百度——找到啸风学长的博客；天涯——联系啸风，指向芽月学姐；新浪——芽月学姐的博客；腾讯QQ——和芽月学姐商讨复印笔记事宜；中国移动动感地带——漫游到保定……
百度：一向以宣传黄色文化著称，我的博客也通过技术手段直接“受害”，为我所痛恨；
天涯：不能因为它提供给我免费博客空间我就没有理由不痛恨它，龟速的服务器，漏洞百出的后台程序，没少让我抓狂；
新浪：名人博客众生喧哗，低俗浮躁，一向深恶痛绝；
QQ：木马程序盗我QQ，追回密码浪费我许多青春大好时光，我一直以为腾讯程序员难辞其咎；
中国移动：给我带来了便捷的同时，双向收费，好象进厕所要掏钱，出来也要掏钱，令我很不情愿。
于是得出结论：我所恨的成就我的所爱。
其实我也是幸运的，芽月学姐在自己的博客里声称，以前觉得不会相信网络上的任何人，不在网络里暴露自己，但却从网上认识了很多真诚的好朋友，并且交换联系方式。刚刚给她发出QQ请求时，真的不敢肯定她会帮助我这个素不相识的人。
直到现在我还清楚地记得学姐对我说一定要坚持不能能放弃的话时的眼神。像一块冰糖，外表硬朗，硬得让人难以接近。其实很甜，至少自认为。羡慕海绵，柔软而舒适，能包含无尽的液体容量，而我，哪怕是滴点的水，也会消融——就是这样一个女子。我也大致看完了这位学姐的博客，能遇到这么优秀的学姐我真的感到自己很幸运。还有啸风学长，也是很优秀的人。
能够认识二位，我想比起其他考生来自己要少走许多弯路，我还有什么理由不去为自己的理想而拼搏呢？这与其说是种缘分，不如说是命运的一种刻意安排。
——我所恨的成就我的所爱。之所以这么说，还有一个重要的原因是，就在一个月前我刚刚从一段我自己都不太自信的感情中走出来，这里的恨就随古义吧，叫做遗憾，这种巨大的遗憾感，更加坚定了我考研的决心。
十年，我的青春不因一个生命的抹去而黯然失色。我没有哭泣。
附：在网络上广为流传感动了无数考研人的诗：
人说考研是一条不归路
选择它就意味着选择了孤独
匆匆追寻梦的脚步
披星戴月，风雨无阻
为了前程，我们将青春荒芜
为了理想，我们把爱情放逐
有没有一盏灯，
为我在黑夜里照亮归途
有没有一颗心，
听我在郁闷时将烦恼倾诉
一次次眺望远方，
成功的彼岸却总也看不清楚
一回回跌倒爬起，
咬咬牙告诉自己要坚强不哭
没有收获不需要付出
没有成功不经历痛苦
听吧！是谁正将我们的心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我所恨的成就我的所爱</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/03/07/29141.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2007 22:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/03/07/29141.html</guid>
      <description>河大行
没有想到初次来河北大学，迎接我的竟会是她的夜色。
（１）
和芽月学姐说好了6号要到河大的，后来临时决定提前一天赶到，好和洪绪提前聚一聚。
事实证明我的决定还是英明的。第二天洪绪一天的课都排满了，答应陪他听一节松泽老师的日本文学史的，硬着头皮坐在最后一排听了一节。
怎么说呢？基本上听不懂，但大概知道老师讲的是哪方面的内容，那堂课讲的是女作家清少纳言著的被称为日本平安时代文学双璧之一的《枕草子》。之前讲了一些关于俳句的格律常识，因为松泽老师在黑板上板书了一段俳句，里面掺杂了一些汉字，加之老师不时地伸出手指头数节拍，学中文的我一下子就想到了在古代汉语课上学过的诗词格律。
这个精瘦的日本老头，虽然已过耳顺之年，但看起来精神依然矍铄。洪绪问我第一眼看到松泽什么印象，我说一看就是个日本人；洪绪很是吃惊，怎么可能呢？很象中国人啊……我想到的是中国这一年龄的老人不是发福就是身体走形，而松泽依然保持着很苗条的身材（用苗条一点也不夸张）。然后就是觉得这老头很是客气，课前走下讲台把手背在身后，对每一位同学打招呼，用的依然是日本的礼节——就是哈依鞠躬了。松泽走到最后一排时我故意低下了头，很是消受不起。
另外我还注意到松泽老师西装里面紧贴胸前部位，斜挎着一根很细的类似手机挂绳的东西，但我肯定那不是手机挂绳，直到临走前我也没好意思问问洪绪那是个什么东西？一大憾事。嘿嘿。
（２）
第一节课结束我就给芽月学姐打了个电话，告诉她我已经到河大了，问她见面的事情。
半个小时后，我在坤舆园的音乐喷泉旁边见到了芽月学姐。
值得说明的是河大的教学区和生活区是分开的，中间隔着一条路，（好象叫做学苑路吧？）生活区叫做坤舆园。在见了芽月学姐我还抱怨一直没能辨清这条街是什么走向的，一直以为晚上睡的洪绪的宿舍是阴面的，早晨起来吃了一惊，河大的太阳竟是从西边升起来的！站在楼上看河大的学子早晨在西边晒被子，我有些恍惚的感觉。后来发现自己搞错了。以至于洪绪把我带出宿舍楼后我就不知道昨天晚上在哪个楼里打呼噜了，我一般是不打呼噜的，可能前一天一路的奔波太累了吧，自己竟浑然不觉。很是不好意思。
芽月学姐说她河大四年就没考虑过要辨清方向的问题。
芽月学姐带来了她的专业课笔记，另外古代文学文学笔记待会她的同学会送过来。在楼下等候的间歇，我问及了啸风学长，谈到啸风学长，芽月学姐是赞口不绝。一开始只知道啸风学长是河大的研究生，没想到啸风学长的考研经历是那么得富有传奇色彩。啸风学长考研可以说是３跨——跨专业、跨学校、跨年龄——啸风学长是同等学历考取河大古代文学研究生的，他以前是学会计的，专科毕业，后来考取了助理会计师的资格。其间他一边工作一边自学考完了中文本科的全部课程，拿到了学士学位证书。
这些内容有些是听芽月学姐说的，有些是从啸风学长的博客上得到的。啸风学长本来打算三年时间考取河大研究生的，没想到05年一年即考取。然而这里面的清苦是难以想象的。今年他已经32岁了，和他的爱人小崔老师已经度过了几年亦幸福亦艰辛的岁月。
昨天晚上一口气看完了啸风学长的全部博文，尤其是他的考研经历、复试过程，感慨很多。对我颇有启发和振奋作用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>通告:本博客停止更新</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/10/05/19991.html</link>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/10/05/19991.html</guid>
      <description>权衡了很久才决定在电脑屏幕上敲下这个标题。决定考研也是在进入大三后第一个月里思想经历苦苦挣扎的结果，虽然被巨大的不舍的情绪自始至终纠缠着，然而自己从大学入学以来一种低人一等的情结就盘桓在身边，挥之不去，为了梦寐以求高高在上的理想，曾经不懈的努力，现在没有放弃，将来也不会放弃！
前几天omega333和破碎的吉他同学还在感慨博客意志力的问题，omega更在我的博客上留言即使有一天自己再也写不动了，也要支持我的博客，关注我的“政治评论”和“时不时好玩的东西”。我答应她我会一直坚持下去，直到天涯博客服务器down的一天……
没想到，最先离开的竟会是我……
之前也就是在我刚刚来到天涯博客的时候，认识了悄然吟唱、在网一方等等一些朋友，悄吟几经离开回来反反复复，如今这个痴迷动漫的孩子已经彻底淡出了我们的视野，为自己的生活工作急急的奔波；一方斑竹也是因为工作的关系经营的天涯博客技术论坛都市霓虹一度荒芜，但是这段时间偶尔还能看到他的模板作品发布，真的希望他就此再次会到大家的群队里来。
对抑郁心理学颇有研究的缘木求愚兄也是很有一段时间没更新了。
……
这些都是我初初来到天涯的朋友，最后坚持下来的没有几位，我很庆幸自己能够坚持到今天，虽然我的博客没能活跃到它1周岁的生日，11月4日，然而饿食伊的博客历史已经有两年多了，从大一就开始。一直以来21℃都是我的骄傲，从一个满身珠光宝器极不协调的孩子成长到今天点击率3万3千多次天涯综合排名1884也不能说是无敌ID的博客，有大家的支持也有自己不懈的努力，特别要感谢老枪同志赠予的模板，以及kelein同学设计的banner，21℃才成现在还象样子的blog。
还要温情地公布以下ID一并表示感谢：
唐僧他娘 wanqi 乱糟糟的心情 susanwang_1980 容易满足的巫婆 月华倾城 seonlady 筱秋魚 lynn 张福亮 步行老街111 独去闲 漫过心线 田沙 白菜0723 革命时期的猫 就这样浅笑以及搜狐博客的凌言随语
wanqi和老街大姐，谢谢二位在投稿方面的指导，小饿恐怕暂时没有太多的时间和机会在这一领域的尝试了。
kelein，很遗憾不能和你探讨梦的解析了。
还有我身边不离不弃的朋友们，谢谢你们一路的鼓励与支持。
我向某些人许诺过的要坚持写到大学毕业的誓言，请原谅我不能够实现了！
这两天一直在准备考研的复习参考教材，拜托高中的好友洪绪到河北大学友联书店买来《中国现代文学史》和《语言学概论》，又和永雷到图书批发市场买了一部分指导书，可能还有一部分没凑齐。
仔细研究了河北大学2007年考研大纲，有些教材和我所在的大学的教材有些出入，有些教材需要自学，而我只有1年半的复习时间，可能还不到。
之所以选择离开也是基于以上的原因。月星说我变得越来越沉默了，仔细想想，我也是很少在ＱＱ上畅所欲言了，他说没有必要封了博客，我明白，做好博客是要付出很大的时间和精力的，不能让博友们每次来到自己的博客始终是一成不变的内容，多多浪费表情。离开只是暂时的，最早一年半，最迟两年半，我还会重来：如果2008年没有考取，2009年再拼一次！再来时我将是成功的，就让我们就此做这个约定；如果两年后我还没有回来，那我就是象悄吟同学一样为自己的生活和工作以及一切琐事而奔波了……我希望我能够成功回到大家中间！（但是，两年后还有博客么，网络每天都在变化发展，等我回来时，我还能跟随上大家的节拍么？恐怕就和我当初嘲笑悄吟一样吧？）
请允许我以汪国真《热爱生命》的诗句结束21℃的最后一篇日志：
我不去想是否能够成功
既然选择了远方
便只顾风雨兼程</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
