<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>寒牙蚀骨 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E5%AF%92%E7%89%99%E8%9A%80%E9%AA%A8/</link>
    <description>Recent content in 寒牙蚀骨 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Mar 2023 22:40:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E5%AF%92%E7%89%99%E8%9A%80%E9%AA%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我跟远光狗斗智斗勇的心路历程</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/2023/03/13/high-beam-dog/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 22:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/2023/03/13/high-beam-dog/</guid>
      <description>1. 清纯小白人畜无害阶段 戴黄色滤镜套镜。因为平时戴着近视镜，这种套镜可以像套娃一样套在本身近视眼镜上，戴的时候不用摘镜，很是方便。这种号称可以过滤蓝光的黄色镜片，据说可以帮助驾驶人少受夜间路上行驶车辆强光的刺激，缓解眼部压力，增强夜间视力，有助更清晰地辨认颜色，并使人在夜间、雾天、雨天看得更清楚，提高夜间驾驶安全性。后来才知道是智商税，这种镜片，对于夜间行车基本没有任何帮助，相反，戴着这种眼镜在夜间开车跟戴着墨镜在夜间开车的感觉一样。非但没帮助，甚至会发生事故。
刚上路那会儿还专门研究过「老司机」驾驶攻略，特地准备了两套眼镜，白天墨镜镜夹，晚上黄色偏光套镜，那会儿还觉得自己很专业，其实真遇到开卤素大灯的远光狗，黄色滤镜只会让黄色光更亮，真是图样图森破啊。
2. 启蒙阶段 汽车尾部贴反光贴纸。特地去某宝淘了一张写有「关远光」+熊猫表情包的反光贴纸。这种贴纸要贴在车尾与车牌号齐平的高度，这个高度只有开远光灯才会照亮。最初觉得还有些作用，一些稍稍文明的远光狗，靠近我的车，尤其是在等红灯时，会主动切换近光。后来逐渐发现，切换近光的远光狗只是概率事件，有些远光狗看到这种贴纸会变本加厉攻击前车，把灯直接打在前车的左侧后视镜上。人性的幽暗，永远让人捉摸不透。
一次晚高峰时段的高架桥上，车流移动很慢，后面远光狗一直开着大灯跟车，似乎压根就没发现我的贴纸，本来车移动得就龟速，已经够心烦气躁，就直接下车走到后车主驾旁边，敲开玻璃：「能不能光了远光灯？没看见我车后的文字贴纸吗？」对方驾驶员一脸无辜的表情，还好知趣地切回了近光。
3. 绝地反击阶段 戴黄色滤镜没用、贴反光警示语也没用，只好在某宝上买了终极神器——吸盘式24灯LED爆闪灯。本着不能「一人有病，全家吃药」的原则，我把爆闪灯装在了后车窗玻璃上，像铲子一样牢牢吸附，只有后车驾驶人能看到光线，如果装在前挡风玻璃处难免会伤及无辜。
每次遇到远光狗我都先礼后兵，先打开常亮模式，如果对方切回近光就马上关闭；如果对方没有反应就打开爆闪，对方切回近光就关闭；如果对方一直开远光，我方就会一直开启24灯爆闪+常亮模式，而且爆闪灯就装在直射后方主驾的位置，分分钟教后车做人。尤其对某些出租车远光狗有效，某些出租车近光灯经过改装，比远光灯还要亮。
有一次我开启了爆闪，后车居然开启了大灯，放在小白阶段的我可能会惊呼「失敬」，然而绝地反击阶段的车主，已经无所畏惧了，直接开启常亮+爆闪模式精准打击，我曾经体验过，肉眼的疼痛感，绝对不能直视超过3秒钟！除非后车可以变道，否则只好乖乖切回近光甚至关闭前灯。当然，后车变道的话，那咱也就见好就收，别伤及无辜。
自从装上爆闪灯后，走夜路的心态反而平静了许多，爆闪灯其实并不经常开启。很多踩过坑的远光狗看到后车窗上的爆闪灯，反而会主动切回近光，爆闪灯的震慑效果比贴纸好多太多了。也许贴纸改成爆闪灯图案，再辅以「关远光」的文字更能驯服远光狗。
4. 温馨提示 以暴制暴不能解决问题，此文初心是维护道路交通安全。安心的夜行道路环境，值得每个汽车人共同守护。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>疫情杂感</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2022/10/02/15500.html</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2022 12:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2022/10/02/15500.html</guid>
      <description>到目前为止，国内还有很多城市、县城没有发生过疫情，别庆幸什么防疫水平高，那纯粹就是幸运。
如果一个地方没经历过大规模疫情防控实战，一旦进入实战状态，从全城静默开始，一步步学习如何正确动态清零，这种本该是务实的操作，却被网络舆论群嘲。从某种程度上讲，那种「不会吧不会吧」的声音才是疫情防控最大的障碍。
就好比一个小孩在人生道路上一次次的第一次，总是没有那么完美，但一直没有停止成长。
初次进入疫情警备状态，当地政府部门肯定是没有经验的，即使主政班子里有人有经验，层层传递指令，也需要精确到单兵的配合。疫情防控本质上跟战争没什么区别，需要全民参与，政府从上到下各个部门的管理调度水平也需要实战才能提高，而不是靠外宣发发稿纸上谈兵。
不像当时的上海，明明没有做什么，瞒天过海整天声称精准防控，现实总会给一记响亮的耳光。
回想石家庄这几年的防控，一开始也是从零开始，当时石家庄政府也被骂得狗血喷头，经历几次疫情后，那种应对能力跟没经历过的城市有天壤之别。
时间、经历都不会说谎，一个城市在时间和经历的洗礼下，形成了不同段位的疫情防控实战能力，水平参差不齐，不齐到什么程度？我敢说，如今的石家庄不会发生因为一例密接者就会静默封城的现象，配合密切的基层网格管理和耗费大量人力的流调工作，已经不需要全城静默就能控制疫情，这都是实战积累的经验，凝聚了全石家庄人泪水和痛苦的实战经验啊。
而有的县城因为没有经历过大规模疫情，出现小状况就封城静默，这种情形，我是不会嘲笑的，显而易见的是当地社会治理水平还很低，让他们做出身经百战的决策，肯定不现实，主政者都无法自信自上到下都无缝配合，老老实实全城静默一点点积累实战经验才是最务实的。网格管理程度、医疗承接能力，相信当地主政者会更清楚自己有几斤几两，还轮不着网上「不会吧不会吧」们的指手画脚。
冷冰冰的通稿只是反映出这场没有硝烟的战争的只言片语，通稿背后巨大的事实，不是靠一句「不会吧不会吧」和自己的经历附会能想象的，那样只会暴露出自己的狭隘和无知。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拒绝生僻字：一种无知带来的偏见</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2022/03/25/7653.html</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 09:19:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2022/03/25/7653.html</guid>
      <description>中华文明源远流长，尊重每个华夏子民选择姓名的权利。
计算机或者互联网的发明也只是中华文明进程中很小的插曲，保不准今后会出现更高层次的载体。
就像计算机当年跨越20世纪的新千年问题，不也解决了么？字典都有编纂委员会，字库也应该由国家统一研发标准。加一个历史上本来就存在的字，没多少成本，如果有成本那也是无知的官僚主义带来的浪费。 中国人不是没文化，而是没机会接触那些生僻字，不能人家用了生僻字就认为人家的家长附庸风雅，没文化装有文化，这是一种无知带来的偏见。有些人想破脑袋都不知道，学识渊博的人头脑为什么那么复杂，因为人永远无法描绘出自己没有见过的东西。
认识一个生僻字的朋友，这辈子可能就一直记住了这个字。
无知永远不应该是社会进步的驱动力量。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>电竞顶级赛事冠军何以诞生在中国？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2021/11/07/23915.html</link>
      <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 11:17:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2021/11/07/23915.html</guid>
      <description>EDG夺冠。虽然不玩游戏，但能体会到三年前ig夺冠一样的感动。
有个观点，不一定对。竞技类比赛的取胜除了职业化训练，从宏观角度考虑，还要看「竞技人口」。
中国本身就是人口大国，得益于互联网的普及，中国年轻人玩竞技类游戏的人口在全世界也是无出其右的（也就是很多大人眼中的「网瘾少年」）。根据漏斗转化理论，足够庞大的竞技人口才能筛选出足够多天赋异禀的竞技后备力量，在这个基础上，谈职业化、专业化的电子竞技人才培养才有可行性。
凭借庞大的竞技人口选拔出来的电子竞技选手，组成的战队，更有可能在国际赛事上获胜。
其他小国的顶级战队，目前领先也仅仅是比中国更早对电子竞技进行职业化专业化培养而已，这种先发优势随着时间的推移，慢慢会被弱化。
所以，越来越多中国电子竞技的战队，会在可以看见的未来，成为世界的顶级战队，中国也会成为国际电子竞技人才的重要输出国。
曾经的网瘾少年，终于会在一天长大，撑起一片天地。
就像足球运动一样，国足迟迟没有在世界杯出线，不是国足运动员能力不行，而是在更大的人口基数上，国足运动员的能力天花板也就这样了。中国教育环境过于内卷，繁重的课业导致室外运动一度被压缩再压缩，中国足球人口的基数在世界都是垫底的，选出的国家队也只是矮子里拔将军，赶鸭子上架而已。
国足，没什么值得骄傲的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毒鸡汤：宗庆后高龄取得基金从业资格证跟普通人有云泥之别</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2021/08/10/53535.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 17:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2021/08/10/53535.html</guid>
      <description>宗庆后取得基金从业资格证，跟普通人取得基金从业资格证还是有很大区别的。前者背后是庞大的人脉资源与资本力量，而普通人也就只是一张纸而已。拿这样的鸡汤故事做文章，不知会毒害多少年轻人。一个是商业布局，一个是谋生存的饭碗，云泥之别。某些自媒体，谈商业就谈商业，别夹带心灵鸡汤好嘛？
这就跟市面上鱼龙混杂的培训营销账号一样，刻意妖魔化Python这种编程语言，AI、AR、资本甚至是未来社会的趋势，各种宏大的叙事，只是为了推销9块9可以无限次数重复学习的Python编程课程。
认知的差异就在于，这个世界已经有很多标准化的东西，谁都可以拿来吹牛逼，很早之前网络上有句流行语「没有人知道屏幕背后是人还是狗」，在我看来，一部分线上网络培训，可以说「没有人知道是人还是狗在授课」，编程语言是这个时代最基本的构建模块，但仅仅学了Python也不至于能改变世界，一个简单的APP还需要产品经理、运营、设计师、营销、商务等等团队密切合作，甚至关键的商业模式达成需要富二代、官二代的老板凭借上一代人半辈子打拼下来的人脉拿到一点仅够员工发工资的「投资」，学会Python又能怎样？
世界首富在用苹果手机，你也在用苹果手机，那你跟世界首富也是云泥之别啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>特斯拉车主是科技发展道路上不可或缺的铺路石</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2021/04/22/34590.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 12:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2021/04/22/34590.html</guid>
      <description>在我肤浅的认知里，包括特斯拉在内的自动驾驶技术还都是很初级的应用，跟科幻片里还差很远距离，（或者说，特斯拉的营销跟特斯拉的产品不是一回事）但是即便这样，各大厂商也把这种技术视为商业核心机密。
特斯拉频频出事故，厂家大概率不会给出消费者一个多方都信服的鉴定结果，厂家大概会担心核心机密被公开吧？
在类似的交通事故中，既不能把特斯拉当很靠谱的智能车，也不能拿简单的驾驶常识来类比，因为加入了“人工智能”的驾驶场景不能跟一般汽车做类比：
一方面机器有bug（新能源车出厂后不是100%完美的，在消费者使用过程中进行迭代），
另一方面，驾驶者对很多功能都不一定很熟悉（越「智能」越少有人去探究运转原理，而特斯拉的营销和产品不是一回事）。
基于这两个维度来说，事故的基本事实都无法还原，只能是一次又一次的罗生门。
科技还是要进步的，这是人类发展的必然，特斯拉车主维权的意义，不只是消费者维权，从某种意义上说，这些车主是科技发展道路上不可或缺的铺路石，历史终究会给他们记上一笔。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不要让禁用打车软件成为政府捞钱的借口</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2014/02/28/1075.html</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2014 13:39:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2014/02/28/1075.html</guid>
      <description>新闻背景：近日来，关于“快的打车”和“滴滴打车”两大打车软件的争论持续高热。有人说省钱、有人说支付经常出现问题、有人在担心行车安全和其对出租车正常运营秩序的冲击问题。
有人说广播死在了打车软件手里，打车软件会死在谁手里呢？
各地对打车软件的政策：
上海出台消息称，禁止出租车在早晚高峰时段使用打车软件。
石家庄市正在约谈运营商，以商讨更合理、对司机和乘客最有利的措施。有网友爆料：据说出租车司机使用打车软件将处以50元罚款。
长沙市公共客运管理局称，打车软件的“现金奖励”和“加小费”等措施和功能，给出租车行业的正常运营秩序造成了影响，行业管理部门目前已着手出台相关措施规范打车软件的使用，同时将增加出租车运力和建立行业统一的出租车电召平台。
打车软件迎合了互联网的发展方向，给我们的生活带来了极大方便，LBS技术的发展成熟，寒冬酷暑大家可以不用出门在家就可以方便预约到出租车。但同时也给不使用或不会使用打车软件的人带来了不便，同样是一样的打车费用，司机亮着空车LED屏，就可以对大街上没使用打车软件的乘客拒载，是不是对后者太不公平？
希望政府约谈打车软件运营商真正是出于为消费者考虑，而不是因为所谓“触动”了政府的利益。一些人可能记忆犹新，石家庄政府曾经在几年前推出过一款电话约车的产品，因为政府机构本身的不专业技术、管理问题等因素，导致这项服务最后流产。而打车软件依托移动互联网的诞生，极大方便了我们的生活。习大大最近讲话：网络安全和信息化是事关国家安全和国家发展、事关广大人民群众工作生活的重大战略问题，要从国际国内大势出发，总体布局，统筹各方，创新发展，努力把我国建设成为网络强国。地方政府作为监管者，应该努力履行监管职责，而不是一禁了之，否则就是惰政。
长沙政府出台禁用打车软件政策后，欲推官方版电召打车平台。地方政府借着为弱势群体争取权益的幌子打压网络产品，自己却建立打车平台，先进的移动网络产品充分、有效地调动了社会各方面资源，而长沙市政府的电召平台真是一夜回到解放前啊！电话约车几年前就已经遭遇流产，重新建立效率有多大？会不会浪费更多社会资源？
奇葩的是某网站居然发起微博倡议：为了爸妈，请卸载打车软件！
某地方网站官微发起的倡议，现在看来既蠢又坏 不要让禁用打车软件成为政府捞钱的借口
网友评论：
◆如果父母不会用，子女可以提前为父母订啊。
◆事实上也远没有达到不装软件打不到车的地步。
◆脑残无下限了，为了孩子在身边把北京上海的公司都查封了吧
◆为了爸妈，关掉电脑；为了爸妈，卖掉城里的房子，辞掉工作；为了爸妈，早生贵子吧！
◆在全湖南的的士中安装了打车软件的的士应该不会超过总数的五分之一把（可能更少）况且一天每台的士才十次奖励机会，很多的士跑完十单根本不会再用打车软件接客了，何来抢了老年人的车？
◆逻辑不应该是教会爸妈用打车软件么？难道爸妈以前不会用电脑还要呼吁地址用电脑，抵制上网？
◆跟不上时代，时代就不发展了吗？
从技术上分析，博主建议：
1、对使用打车软件的乘客，司机应该在电话联系沟通成功后就落下空车LED屏开始计费，这样用打车软件打车的乘客无形中多了一笔小费，要比单纯司机单方面提出小费更公平；对不使用打车软件的乘客也公平，用打车软件约到车后，出租车是载客状态，乘客已经为此支付了乘载费用；对大街上招手乘车的乘客也公平，因为用打车软件打到车的乘客比前者支付了更多的费用，体现了市场的公平。
2、借鉴公交车解决拥堵的办法，出租车公司加大出租车数量的投入，合理分配安装打车软件和未安装打车软件的比例，保证不使用打车软件的乘客也能方便打到车。
对于打车软件，简单一禁了之，那真正是惰政；应该由市场抉择，而不是行政权力！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分析邢台“割肾”事件的传播路径</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/08/28/47077.html</link>
      <pubDate>Tue, 28 Aug 2012 15:56:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/08/28/47077.html</guid>
      <description>近日，邢台市平乡县节固乡的村民口耳相传：尹村桥村有村民被拉进玉米地里，肾被割掉了……网上也有一些类似的传言。
最后警方辟谣，尹村桥等村受害的几名村民碰到的骑电动车的男子，应该是同一个人。因为截止到目前，全县并未接到身体器官被割的报案。
仔细分析河北青年报这篇《网传邢台多人被割肾 经查系老翁遭人猥亵》的新闻，记者进行田间调查并没有调查到任何一个被割肾的当事人，即使村民被猥亵的当事人记者也仅仅找到了村民老白这一个，而老白也只是被人猥亵而已。
新闻回溯： 大概是8月12日下午6点多，70多岁的老白到尹村桥西南角的河堤上摘番茄。“一个骑电动车的男的，上来跟我说是县医院的，要免费给大家检查身体。”老白说，他当时觉得，既然是免费的就查查吧，毕竟自己年龄也大了。 随后，该男子将老白拉到一排豆角架后面，就把他的裤子脱掉了，用手进行猥亵。“我一把把他打开，说不检查了。”老白说，“他就一个人，也没带刀，根本没割我的意思。”老白一再说，自己并不知道对方是不是割器官的。 连老白也说“他就一个人，也没带刀，根本没割我的意思。”恐怕老白压根就没想到那个给他检查身体的人想割他的肾，这只是传言扩散后再次传到老白耳中他的反应。其他村民的言论都只是听说而已，并没有亲眼见到割肾的犯罪嫌疑人，再对照警方的辟谣，全县并未接到割肾的报案。 可以断定这本来就是谣言。
个人认为，如果真有割肾事件必须满足以下条件才能证明：1、有被割肾的当事人名字；2、警方接到了相关报案。
而村民们为何在这两个条件都没有的的情况下，将谣言传得那么逼真？
这让笔者想起了在2009年重庆盛传多人被针扎的传言。传言中言之凿凿，但并没有受害当事人的名字传出，因为笔者工作特殊，跟重庆警方有直接联系，重庆警方并没有接到类似受害人的报警。
同样，重庆的公众也对这个传言信以为真，并且在网络上相关帖文本删除后质疑的声音出现严重的反弹，重庆谣言的盛行跟重庆当时的大环境有关，彼时的重庆正在举行一场声势浩大的政治运动，言论渠道不畅通，民怨积蓄已久，谣言盛行在所难免。
现在的邢台平乡县出现类似的谣言，管理部门也应该反思谣言传播的路径，民众如果不信官方辟谣，谣言一直传播，那一定是当地政府在民众中的信任度出现了问题，是否言论渠道不通畅，有民怨的淤积？都为当地管理部门提供了危险的信号，应当采取措施疏导民意，方为上策。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>戏说天涯：天涯社区其实只有一个产品</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/07/30/25150.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jul 2012 21:54:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/07/30/25150.html</guid>
      <description>今天下午16:01我在新浪微博发布了一条原创的微博，本来是写来玩的，没想到引起了天涯网友热烈讨论，转评达80多条。网友们的观点不乏真知灼见，诚如易水寒所说：“很多人其实有一种天涯情结”，现在整理出来分享给大家。
【天涯社区其实只有一个产品】一个论坛，加上个域名就是博客，只允许发140个字就是微博，版主换成酋长就是来吧，允许发广告就是分类广告，一群人在里面自问自答就是问答，发布框的图片上传拎出来就是相册，旅游社区单独做个首页就是天涯客……请天涯er自行补充。
天涯段劲：天涯客音乐会所、天涯游戏&amp;hellip;关键还有@天涯舆情
小饿：回复@天涯段劲:天涯的负面帖整合到一个页面就是@天涯舆情
天涯段劲: 表这样说，天涯舆情还是有很多正面的呀！
无眉：所以说天涯做来做去，脑子中YY的对象换了无数张AV面孔，最后发现躺在身下的还是当初那个论坛 ~ 白首不相离啊 ~
天涯易水寒500： 很多人其实有一种天涯情结，天涯自己没有把握好而已
Vihike：深以为然。从无眉还没有把版主让给姨妈的时候就开始混天涯，也曾混过杂谈版主，不过现在几乎三个月也难得上一次了，天涯，需要改革了。
雾散见天山：原来天涯做产品有个目标，就是不要干扰天涯原来用户的使用习惯，尽可能的保留天涯的特点和优势，当然，天涯技术能力不足也是造成产品功能不够论坛凑的原因。
雾散见天山：想想天涯的用户同胞们有多挑吧，字小了不是天涯，字大了做出的产品真心不好看，开发新功能就不是社区了，好不容易做个微博也没见人用成什么，基本不怎么删帖的天涯微博还不是新浪上的天涯用户群体玩的热闹。招技术要花钱，服务器要花钱有些人不舍得花钱就不是用户的原因了。 华子：大家都觉得“实质”最重要，其实有时候“形式”更重要。社会化网络服务的产品形态远没有定型，谁抓住了下一个，谁又可以笑一阵。
小饿：赞同华子GG，网友都是喜新厌旧的，去年天涯轻项目跟奇勇就博客一些功能存废有过一次争论，有时深度用户的需求与习惯阻碍了产品的更新，网站为发展和挽留用户会做妥协。
天涯易水寒500：其实就看看现在的天涯，很多发育不良的产品，应该整合或者舍弃，而要弘扬的是自己的天涯特色
瞎胡扯乱搅合：网站首先要有个大逻辑，大逻辑成立了，小逻辑做完整就是了。天涯开始任性发展，建立大逻辑的关键时刻还在惯性发展自由创新，到如今路在何方？
天涯易水寒500：过多的学习别人，光学习而不创新，永远比别人慢一步
加利利的小渔夫: 天涯自己把自己做的半死不活，多好一平台
天涯易水寒500：别人搞城市，他也搞城市，别人搞博客，他也搞博客，别人搞微博，他也搞微博，别人搞广告，他也搞广告，就这。。
雾散见天山: 也是因为twitter（前面还有饭否）搞twitter新浪才搞的微博，facebook（前面还有人人和开心）搞sns所以新浪也有过sns社区，不过已死。
天涯易水寒500：还有来吧，问答，天涯都有吧，力求大而全，结果全部先天发育不足，后天带着残疾。。
雾散见天山：回复@锈妖怪:国内用户做试用用户很少去提什么意见，包括我。都把试用当成彰显尊贵身份的工具了，试用这种本身是用户面对技术人员的行为到国内都快变成产品营销行为了。我见过最爱提试用案例的都是做网络营销的和做运营的。天涯真做用户试用的话最好也是面对互联网工作的人来做
雾散见天山:资金问题应该说，为什么不说。关于找部分用户试用新产品，自己眼睛能看到的bug改起来都难，用户提前试用是找什么类型的问题呢？产品逻辑、bug、ui、ue？天涯自己解决这些问题的能力都不行，关于消息类型的问题，让用户选择就等于浪费用户一次点击，不选择直接改用户肯定得骂，不改一样
雾散见天山： 其实就是一句天涯总是带着论坛的幻想做个产品放着，某天也许就火起来了跟当年天涯一样。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“石家庄市民幸福感第一”网络舆论倾向分析</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2011/05/07/25945.html</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2011 03:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2011/05/07/25945.html</guid>
      <description>中国社会科学院5月6日上午发布《2011年中国城市竞争力蓝皮书：中国城市竞争力报告》。调查结果显示，在294个城市中，石家庄市居民幸福感排名第一。排名后9位的分别是临沂，扬州，承德，滨州，莱芜，鹤壁，包头，北京，新竹。
本次分析小饿随机截取了新浪新闻论坛热帖《城市竞争力蓝皮书发布：石家庄市民幸福感第一》的300条回复，通过这个饼图小饿发现：支持者占12%，反对者占13.6%，质疑者占19%，本地网友情感言论占12%，地域攻击言论占3%，绝大多数网友采取了围观打酱油的姿态，这个群体占27%。
由此小饿分析，民众对官方公布的幸福调查报告并不怎么感冒，再次“被幸福”。这与困扰当今民众心头的三大焦点，高房价、高消费、低工资，以及公权力日益挤榨私权利的不争事实，导致民众对官方的声音产生抵触甚至排斥情绪，官方在民众心目中的公信力日益下降等原因不无关系，而网友对报告结果的反应，支持、反对及质疑的声音不相上下，从某种程度上讲，民众对幸福的定义本身就有分歧，有网友评论“不同的群体、有不同的幸福诉求，因而其幸福的感受因人因群体而异”，在网友的跟帖中小饿注意到网友提到石家庄的“城中村”的人们最幸福，因为拆迁后可以分到好几处房子，从侧面反映出石家庄在改造城中村的过程中的确取得了值得其他省市借鉴的成果，石家庄的城中村引起人们的各种羡慕嫉妒恨也应该引起其他城市建设决策者的重视。
在网络舆论中还有相当一部分本地网友出于情感而发表的言论，这里面不乏回应其他省市对石家庄的地域攻击以及维护石家庄声誉的声音，尽管生活中有各种不如意，但还是感到知足，说明石家庄是一个具有人情味的城市。一位网友的跟帖引起了网友高频率引用“我是一个石家庄的纺织女工，去年以来工资已经从700涨到900，现在又涨到了1200（在全勤的情况下），所以我确实感觉到灰常幸福！”一位北京网友评论“我觉得，幸福是发自心底的一种感觉。庄里民风淳朴，百姓恚嗔之心较少，这是真的。”
【精彩跟帖】
2011-05-06 17:35:15 新浪天津手机用户
我是石家庄的，觉得石家庄上榜有道理，第一，医院多，看病还算方便，医生态度和水平都挺好，二，城市小，上下班在路上耽搁的时间不长，三，房价整体比较靠谱，因为城市小，
周围卫星城的房价低，而且到市区很近很方便，本地的城市户口的很多都有两套房。四，物价低，因为有很多集贸市场，总可以买到物美价廉的东西。五，因为是新城市，定居的外来 人口很多，大多数人方言不明显，有归属感。
2011-05-06 17:57:33 新浪河北石家庄手机用户
在这里二三辆公交车挤不上是常事，所以我们选择打车上班，感觉交通很便利；在这里晚上不敢出门，天一黑就待在家里，感觉很安全；在这里工资不够还房贷，没房子没就没有女朋 友，所以我们很省钱；在这里领导很勤劳，啥事也不用我们参与，所以我们很省心；说起来我们真的应该感到幸福了。
2011-05-06 17:32:44 新浪河北石家庄手机用户
我是石家庄的，你们都到我们这走走就知道了，空气好，治安好，收入高，洗浴场所多，管原廉接，道路通畅，一句话这就是天堂。
2011-05-06 18:27:35 新浪河北唐山网友过路打酱油
还有大家都给军车让路，给好多带冀0字的车让路，马路上这些车可多了，市民都很自觉地给他们让路。大家的素质可高了。我骄傲，我自豪，我是石家庄人。
2011-05-06 23:09:09 新浪河北石家庄时间的捉迷藏
我是一个石家庄的纺织女工，去年以来工资已经从700涨到900，现在又涨到了1200（在全勤的情况下），所以我确实感觉到灰常幸福！
2011-05-06 20:39:16 新浪江苏苏州手机用户
作为石家庄人我知道因为我们经济前些年发展的慢，备受其他省会人歧视，就连河北的其他地级市都看不起自己省会，觉得它又破又穷，巴不得自己成为省会。但这些年我们确实在努 力发展，改善环境。希望大家不要再冷嘲暗讽我们庄了，如果我这么说你老家，你会怎样想。庄里人也应该努力为家乡发展做贡献，别有能力就往北京，天津跑，即便你在那定居，你 也是庄里人，作为在南京上学的游子，我从来都会大声告诉别人我的家乡是石家庄
2011-05-06 21:14:16 新浪新疆乌鲁木齐网友fred0630
觉得自己很不幸福的，大多数心态有病。因为幸福感是一个心理指标，幸福感下降在更大程度上是幸福指标增加很快，但欲望增速更强，欲望与现实之间的差距拉大。这样生活越改善 ， 越不幸福。所以看看媒体几乎80%的信息都是负面报道，都是鼓吹人们没有获得自己应该得到的，这样的环境，人能有幸福感嘛？
幸福感是一个心理指标，据说，非洲原始部落的幸福感最强。大陆的幸福感下降在更大程度上是幸福指标增加很快，但欲望增速更强，欲望与现实之间的差距拉大。这样生活越改善，越不幸福。所以看看媒体几乎80%的信息都是负面报道，都是鼓吹人们没有获得自己应该得到的，这样的环境，人能有幸福感嘛？可能石家庄在这方面做得不错。
2011-05-06 22:05:11 新浪河北石家庄手机用户
凭心而论石家庄评为第一确实意外，但是也合乎情理，石家庄近几年变化的确很大，交通、环境、市容都有很大提高，尤其是环城水糸绝对是大手笔。石家庄是一个性价比很高的城市。
原帖:2011-05-06 17:57:33 新浪河北石家庄手机用户
在这里二三辆公交车挤不上是常事，所以我们选择打车上班，感觉交通很便利；在这里晚上不敢出门，天一黑就待在家里，感觉很安全；在这里工资不够还房贷，没房子没就没有女朋 友，所以我们很省钱；在这里领导很勤劳，啥事也不用我们参与，所以我们很省心；说起来我们真的应该感到幸福了。
2011-05-06 18:13:50 新浪河北石家庄手机用户
一个城市人民的幸福感和他的希望感直接相关，试想你的城市规划越来越人性，越来越优美，而且规划正以你看的到速度飞速实现，你能不感觉幸福吗？石家庄脏，我们在治理，落后 ，我们在发展，当以前一个落后的城市飞速迈进一线城市，我们有了高架，有了地铁，消费低廉，这样的城市让居民充满了希望怎么可能不幸福？
2011-05-06 17:35:15 新浪天津手机用户
我是石家庄的，觉得石家庄上榜有道理，第一，医院多，看病还算方便，医生态度和水平都挺好，二，城市小，上下班在路上耽搁的时间不长，三，房价整体比较靠谱，因为城市小，
周围卫星城的房价低，而且到市区很近很方便，本地的城市户口的很多都有两套房。四，物价低，因为有很多集贸市场，总可以买到物美价廉的东西。五，因为是新城市，定居的外来 人口很多，大多数人方言不明显，有归属感。
2011-05-06 17:32:19 新浪河北石家庄手机用户
我是石家庄的，我一点也没感到幸福，上学时户口来到了石家庄，现在农村没我户口了，家里有老婆孩子和四个老人要养，上班一个月的工资2000多不够用， 现在在工地打工一个月能挣三千多，其实还不如那些农民工呢，他们在家还有地可种每年的农村合作医疗只需要缴十几元钱，我却因为是城市户口每年要交280元的社区医保，买家电也没补贴，社区给我安排了一个月挣800的工作我没参加所以失业证不给我办也没钱买的起房子，廉租房申请了5年都没给批，说比我条件差的多呢，我说把户口还迁回农村吧，村里现在又不接收了因为现在村里的地值钱了，这样的生活我能幸福吗？
2011-05-06 17:22:19 新浪广东湛江手机用户</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>双汇雇佣水军应对危机终究是场愚蠢的公关秀</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2011/04/05/32337.html</link>
      <pubDate>Tue, 05 Apr 2011 08:57:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2011/04/05/32337.html</guid>
      <description>3月31日上午，处在“瘦肉精”危机中的双汇集团在河南漯河召开“万人职工大会”，集团董事长万隆再次向消费者致歉，并称双汇因“瘦肉精”事件受损超过121亿元。现场还有辽宁营口经销商经销商连呼四声“万总万岁！双汇万岁！”表示支持。有趣的是，大会背板上，双汇的企业拼音搞错了，被网友讽刺为“为愚人节送礼，开愚人节玩笑”。小饿认为，双汇万人大会更像是一场愚蠢的公关秀。
同时，双汇集团雇佣大批网络水军在包括天涯社区在内的各大网站发布大量虚假帖文，引导舆论。仅4月3日上午8时至15时，一篇名为《双汇事件的反思》的帖子由20多个不同地理位置的ID在天涯疯狂刷版，而这些ID均为新近注册或早期发布过其他广告性质帖子的账号，这篇《双汇事件的反思》文末注明转载自“光明网-光明观察”，经小饿证实，光明网光明观察频道并无此篇评论。可见，这是一次有组织有策划的公关行动。
值得注意的是相关讨论中出现以下一段对话：
——“我对媒体的疑问就是从这段报导开始的，在20日左右，我们哈尔滨几家报纸和电视就已经报导了双汇在哈尔滨抽检合格了，因为我们吃的都是我们这面工厂生产的，我老公的朋友就是哈尔滨的经销商，他说他的公司也受到了一点的影响，但不大，这几天已经基本恢复到315前的正常销量了。
看到了网上的报导后，中午我跟我老公说了，我老公就给他的朋友打电话，他朋友说他也参加了漯河的大会，黑龙江就去了他一个经销商，当时有位记者想采访他，他没接受，想跟他交换名片，他也没接受，不知道网上为什么就会出现这样的报导了。”
——“双汇在东北的销售冲击并不大，只是工厂屠宰量被限制（部分日宰800头），市场供应不上。
双汇只不过办了一场秀，和‘非诚勿扰’没什么区别的娱乐节目。”
【网友言论倾向】
网络舆论大致分为三种倾向：
1、双汇雇佣水军；
2、对双汇持有好感的普通网友多为双汇集团所在地民众或双汇集团的员工及亲友；
3、对中国食品质量安全极度不信任，又渴望政府对食品行业有效监管的正义网友。
双汇水军言论举例：（多贬损正义网友，排斥媒体）
◆山东辽宁惊现瘦肉精供销链 食品安全问责不应大事化小
user.qzone.qq.com/1781751716/infocenter
河北省封存山东流入的198只疑似“瘦肉精”羊
user.qzone.qq.com/1781751716/infocenter
河南查清瘦肉精制售源头 湖北发现非法生产窝点
user.qzone.qq.com/1781751716/infocenter
双汇集团并不是身染“瘦肉精”的唯一一家大企业。在此之前，雨润集团也曾落马。
user.qzone.qq.com/1781751716/infocenter
大家看看上面新闻！
说明，山东金锣、江苏雨润，产品都有瘦肉精或，部分流入瘦肉精猪，双汇怎么说，只是一小部分！除非你不吃中国产食品！（网友：Steelman2007）
◆雨润的枪手你妈喊你回去喂猪！
如果楼主是其它肉制品企业的枪手，或者拿过其它企业的好处，那就全家死光光，男女老少一个不留，楼主敢发这个毒誓吗？（网友：若凡216）
◆把瘦肉精倒掉，把双汇留下。（网友：andyhauw）
◆好，支持双汇，支持万隆！还是双汇的食品安全！（网友：wangwenfu2006）
◆所有的媒体都是一个观点在我看来才是最可怕的事情，这个大家懂的。（网友：stevenson111）
对双汇持好感态度网友言论举例：（多从民族品牌、双汇倒闭后员工生存、吸取前车之鉴等角度论述）
◆希望言语偏激的网友不要这样得理不绕人，双汇在当地关系到许多百姓的生存问题，也许你会说更关心到全国百姓的健康问题，但是我肯请大家不要以这种心态来看待中国和即将改过的双汇。（网友：从开始到过去）
◆作为一个本地人，亲眼见证了双汇从一个小小的肉联厂发展成为一个品牌价值近200亿元的跨区域、跨国经营的大型食品集团企业。也能体会到其在发展过程中所经历的辛酸，深知其所取得的成绩来之不易，这些都离不开社会各界的关心和支持。
我相信全体双汇人一定会吸取“三鹿”集团的前车之鉴，进一步完善经营管理理念，加大对企业的监督管理，给我们生产出更好的产品。国人为什么就不能给双汇一点宽容和关爱呢？ （网友：tzgtz）
◆双汇那么大的企业，一说双汇死了留下那么多失业员工怎么办？
再说，死了几个直接负责人对同行业的其他从业人威慑力并不是楼主想象的那样，更不必说那样的威慑只是短暂和表面的，没有从根本上解决问题。如果真像楼主所言，死刑的这种滥用，无非使国家和国民越来越走向暴力和恐慌。
我们的市场生病了，我们的监管机制生病了，不是处死几个人就能够解决的，这是一个制度的构建过程，而这些有关食品的触目惊心的事实，正在开启这样的门。（网友：撵不走的乞丐）
正义网友言论举例：（能很准确认出双汇枪手，发表针锋相对的言论）
◆楼上维稳思维！人民健康、社会公信力和一个企业的生存、几十万职工的生计问题相较哪个更大、哪个更长远？双汇说白了就是个杀猪企业，中国无良企业多得是，不缺双汇一个。当年几千万职工都下岗了，也没见饿死一个，再说有良知的人也不想再这样的无良企业带下去。不管是对手黑双汇也罢，还是自身食品问题也罢，身正不怕影子斜，当年不也有人载脏农夫山泉吗？作为肉类企业老大，连你都做不到独善其身，其他哪个企业还可值得信赖？不破不立，政府不做携木立信的事，只能使自己的公信力和企业的生存环境越来越差。（网友：horose）
◆管他谁受益，反正双汇在的时候我受害。
中国所谓民族企业都这幅德性，平时从不把自己当民族企业看，当老百姓是白痴，当洋人是老爷。一旦出事的时候，拼了命地打民族企业的招牌，唬谁啊。（网友：凝固的旋风）
◆谁获益还用问吗？自然是中国人民获益，不良企业不死，国家永无宁日，还真别拿民族企业的招牌当遮羞布，就这样祸害民族的企业也配称民族企业吗？笑话！天大的笑话！来来来！五毛拿好，五毛再见！（网友：批小聋）
◆他（指河南沁阳副市长王六军，曾发表言论：不让一斤含瘦肉精猪肉摆上百姓餐桌）说的话顶屁用啊！！！大家能信吗？什么时候让人信过呢！！！“问题出在前三排、根子都在主席台”这是对中国社会乱象的最精辟的总结。（网友：佛得角的夏威夷）
◆“不让一斤含瘦肉精的猪肉摆上餐桌”，这话听着完全像一个政治流氓说的话，如果说不让一克此类官肉摆上官员餐桌倒是可信的，但不让摆上百姓餐桌，那就是混账话，那么多猪肉早已被百姓服毒了，官员看不到？是猪啊！！！！中国人民是否有人权，这话题争论了几十年，这已经不可能有结果了，但给百姓生存权，发展权，确实官方津津乐道的，既然如此，就不应让百姓吃到有毒食品，当有一天，所有的百姓都被毒死，谁来养活狗日的们和它们的崽子？仅从这一点出发，当官的也应负起责任来，将有毒食品控制在一定范围内，工蜂都中毒了，狗日的蜂王也就他妈的死定了。（网友：五枪打死俩）
◆作为国人支持民族产业义不容辞，其实双汇事件是国有体制下的一个缩影，还有很多企业在生产着危害健康的食品和产品，只不过它们为当地经济做出了贡献，所以就变成了免检产品，优质商标，国内产品和出口产品两个检验标准，以牺牲国人健康为代价赚取利益的企业，个人觉得不支持也罢！优胜劣汰遵循市场法则为上。（网友：回来冥冥）
◆没有双汇，依然会有第二个双汇出来，因为市场就在那里。
但是如果容忍了双汇，那么全中国都是双汇。（网友：上火星打酱油）
◆换个角度想双汇瘦肉精事件。
第一、报道事件的时间，瘦肉精添加非一日半日之功，已成为习惯，街知巷闻，为何此时才报？
第二、如果双汇垮台，旗下数万人的生活又当做何处置，这个社会找个工作容易么？
第三、双汇居然连拼音都会拼错，此等错误暴露出其操作人员工作细致性不足，监管人员更是监管不力，所以瘦肉精的添加也纯属其纰漏下的必然产物，绝非偶然。
第四、本来是一个正确的公关危机处理方式，却因为一群不成熟的策划人员，造成了作秀的秀场，不得不谓之可悲。
第五、双汇事件是在杯具的时间发生了杯具的事情，一群杯具的人来处理形成更大的杯具。
如此而已。（网友：汽车在楼下）
◆中国的企业到了该脱胎换骨的时候了,有几家企业不是靠不正当的手断做大的,企业做大了,可是人心没有变,还是以那种钻政策空子欺骗消费者的心态来经营企业,我们怎能吃上放心的食品哪,那一代的企业家必须死一片,中国的企业才能有救。（网友：可可老爷）
◆食品、药品制假之如此卯猖獗，是职能部门也就是政府的严重渎职。正如有人所说的，食品药品造成的危害是一代人甚至是几代人，忽视了人的重要还要钱十什么。名义上的钱多了，可基本的道德崩溃了，想想我们的子孙会生活在一个什么样的社会环境，后背发凉！贪官和混世获利者都会移民国外，留下卖国无门的小民们在这个没有道德安全的环境中挣扎。别再丢出几个小卒来承担过失，而高官们却还在高喊严肃查处之类无耻游戏。绝望会让人失去理智，恶性事件的发生不是当事人天生恶性，大多数是被逼成恶性！（网友：xhlkygy）
小饿按：市场从不相信悲情，更不能容忍作秀，营口的经销商居然喊出“万隆万岁！”，乌龟王八蛋才万岁！恭祝双汇早日入土为安！值此清明之际，双汇的水军们不去祭奠你们的先人，却为一只乌龟王八蛋招魂，实在令人扼腕。只有在一次次零容忍淘汰不良企业这样铁的事实面前，其他企业才能严于自律，中国的百姓才能吃到放心的食品，做一次假就让你的企业倒闭，看你还敢不敢赚黑心钱！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最敬业的贫困县政府网站被挤爆</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2011/03/02/40440.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2011 15:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2011/03/02/40440.html</guid>
      <description>3月1日，天涯网友“wwwtech”在杂谈板块发帖《发现最敬业的县政府网站》称，陕西省渭南市合阳县政府网站（heyang.gov.cn）中，“公众互动”栏目对公众反映问题的回复率达100%，吸引了大量网友前去围观。
该网友称：“就这么一个贫困县，百姓网上咨询投诉板块回复率居然达100%，提问人员用语偏激者有之，工作人员也虚怀若谷，一并做了回复，相比好多省会城市的咨询投诉板块一整页一整页的超时问题，该县可真是让人眼前一亮！”！”楼主上传了该网站对投诉与建议的回复截屏，加以佐证，这些回复确实认真，回复者的态度也很好。甚至对“火星文”也进行回复，有人发了一条无实质内容的投诉：问题太多‘；；；；’该网回复道：“由于你反映的问题不详，并属匿名信，无法进行转办，根据《信访条例》的有关规定，不予受理，特此告知。”
很多网友以一种几乎难以置信的口吻跟帖，见多了很多政府网站的领导信箱有问无答成了摆设的现象，显然这些网民对合阳政府网的做法觉得非常意外。“绝对是第一次发现这样的政府网站。”“居然还有这样的事？”“真的吗？有这么好的地方政府吗？”
网友“西北雄鹰”评论道：真的是史上绝无仅有最牛最给力的最敬业的县政府网站。把矛盾都化解在基层政府，整个社会就和谐多了。合阳县的这个法子和这种态度就很好，上网也总比上访好嘛！希望各级政府以此共勉，把网络民意的满意度纳入部门和干部考评体系！
当日17:06，该网责信访信箱回复的工作人员出现在了帖子里：我是合阳县信访局负责信访信箱回复的工作人员，看到广大网民对我们工作的肯定，我真的很欣慰。曾经也抱怨过工作的纷繁复杂，但今天看到大家的鼓励和理解，我会更加努力搞好自己的工作。（作者：磐强石 提交日期：2011-3-1 17:06:00 ）
包括重庆商报、云南信息报、新快报、南方都市报在内的平面媒体都对此事进行了报道，截至今天中午1点左右，该帖文访问量102400余次，回复1000多条，大约在10点左右就有网友跟帖反映该网站已经打不开了，“你们这些人，县府网站进不去了。进去的看看就快出来，不要围观，给后来者个机会瞻仰。贫困县的服务器，哪能经得起你们这样折腾。”“哇靠，服务器都进不去了，你们自觉点，看看出来就行了，人家还要用着办公呢。”
这大概是继韩寒博客链接公布日本AV女优松岛枫的博客后，第二次公众+媒体强势围观导致网站瘫痪的现象。小饿在思考，一个政府网站及时回复公众的投诉，这本该是再平常不过的事情，为何引起了网友如此大的热情去关注？回应太快太到位也引发网友对该网做秀质疑，“谁发的这个帖子？是不是该政府网站工作人员？发此帖目的是什么？”网友“青年游客”质疑说。 在他看来，退一步讲，即使并非作秀，“难道不是政府需要做好的基本工作吗？……一个正常现象竟然作为了一个亮点，是正常还是不正常呢？”
也有网友猜测，这些投诉是否经过了预先审核？所以才看起来如此和谐？重庆商报的报道解答了这个疑问：报道称合阳县80个单位都有专职信息员，“该县有县级部门、事业单位、乡镇政府共约80个，各有一个信息员，网民的问题，需相关部门回复的，相关部门需5天内回复，回复不及时，信息中心工作人员会拿着网民的问题单，上门找相关部门的领导催促。相关部门回复的问题，该信息中心先审核。审核不合格，他们会要求相关部门返工，此外，他们每年还对信息回复员进行培训，如何回复网民的提问，是培训的内容之一。”
其实“最敬业的政府网站”并不乏先例，在帖子中许多网友纷纷晒出了自己家乡的政府网站：
网友“海角能手”：pas.suqian.gov.cn/hugepasqt/gzjhpt/gzjlpt_liebiao_wdlzh.jsp
看了一下我家江苏宿迁的公共交互平台，回复基本都挺迅速的~奖朵大红花~~~ 网友“夜听花开”：pyonline.net/gzjl/
这是我的家乡平遥县人民政府的网站，也是做到了有问必答！而且还有各部门未回复时间警示！借这个平台表演一下！
网友“不绝188”：yulin.gov.cn/portal/communicate/Communicate.adm?pageName=out
广西玉林政府的，平时有“难”了都喜欢在这诉一诉 网友“sfftu”：江西金溪县政府网站一样很实在，赞一个。
jinxi.gov.cn 网友“focuszhou”：我也来推荐一个我认为还不错了
新塘规划在线
zcupb.gov.cn/gzcy.asp?typeid=1001
当然，任何事情都有它的反面，小饿认为，网络投诉在某些地方政府那里难免沦为“形象工程”，网上虚拟政府和现实政府是两套人马，网下为官，网上为民，网上县长信箱全部回复，现实中的问题并没有得到解决。
网友“walden10”评论道：一个县盘子较小，还能管得很细，一个市呢，一个省呢，就算领导再好，再呕心沥血，能事事过问吗，有这个精力吗？没有良性的管理体制，健全的事物处理流程，只靠有责任心，爱党爱民的领导远远不够。
博主按：或许我们不必过于苛求网络投诉，不管什么样的投诉的形式，政府网站得再好，最终的目的是为百姓办实事，为百姓解决问题，如果一个地方政府接到百姓的投诉，不管通过何种方式，使百姓生活中存在的问题得到合理、公正的解决，那么就应该对政府的工作提出肯定；对“网上为民，网下为官”的“形象工程”进行有效监督，不能使纳税人的钱“白造”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能因“人肉搜索”受限而否定立法善意</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/07/02/5820.html</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/07/02/5820.html</guid>
      <description>赵国旗
《侵权责任法》今日正式实施。在有关于网络侵权的法规中，被网友称之为最有力的“武器”——“人肉搜索”将会受到法律的限制。其中，根据法规，被“人肉”者将可要求网站删帖。如此一来，曾经揭发过不少不道德行为以及贪官污吏的“人肉搜索”或将成为历史。对此，有不少网友对法规的实施感到惋惜，称网络监督的力量将随着法规的颁布而大大削减。但也有网友反驳称，如果没有法律的约束，“人肉搜索”有可能成为一把双刃剑，被某些有心人利用而误伤无辜。 （7月1日《信息时报》）
在缺少监督锐器的现实语境中，“人肉搜索”显然成了大家的“小李飞刀”，因为这种被网友称之为最有力的“武器”，不知曾令多少不道德者及贪官污吏闻风丧胆。不能否认，“人肉搜索”无形之中起着震慑社会不良言行和官员腐败的作用。而今《侵权责任法》正式实施，“人肉搜索”也会受到法律的限制，难免会引发了无数网友的议论和担忧。
其实，要客观地看待“人肉搜索”就绝不应紧紧盯着其有利的一面，而忽视了其背后巨大的副面作用。更何况“人肉搜索”更像一把双刃剑，在缺乏理性的癫狂状态下，很容易让人超越理智界限误伤无辜。
在我看来，《侵权责任法》关于网络侵权的规定，更多的是体现出从立法层面保护弱者的立法善意，而绝非为了限制网友监督不良行为。恰恰相反，它还帮助和从另一个角度告诉网友在发挥网络监督作用时，首先要做到依法行事，而不是恣意违法或诋毁他人。
道理虽然浅显，可是现状未必如意。从四川南充驾车女子掌掴老人被人肉搜索不堪压力欲轻生，到最近的江西省防总副主任平其俊在介绍灾情时陷入舆论漩涡家人受骚扰，让大家看到人肉搜索维护正义的同时，也在发挥着不当的网络暴力。其实细细分析一下，遭到人肉搜索的人并非犯下了什么滔天大罪不可原谅，网友无非是找了个突破口，将对社会不良习气的积怨全部发泄在了他们身上。这种突破理智界限，甚至停留在个人胜利狂欢中的癫狂之举，如果不从法律上进行限制，又会结出什么样的恶果呢？
《侵权责任法》关于网络侵权法规的颁布，也许会令网络监督的力量受到一定影响，但我们不能因此而怀疑其立法初衷，这就如大家绝不能靠饮鸩止渴的道理一样。网友通过网络手段表达善意，而法律在规范网络侵权行为中，正是要让这种善意表达处于有序可控状态。
（2010年07月02日 09:11:37 来源： 新华网 责任编辑: 窦含章 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试评焚兄诗《黑眼睛》</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/07/01/41679.html</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2009 11:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/07/01/41679.html</guid>
      <description>以下为《试评焚兄诗“黑眼睛”》文/小饿
真是好诗！令我不禁尝试阐释一下，很久没有解诗，手生，不当之处焚兄多多赐教——
今夜你的黑眼睛，叫醒了那天的黎明
太阳下，彩霞亮得像柄镰刀
城市，水管，鲜花，破裂
粘稠露水兀自滴答
轻风过，麻雀乱飞
在一栋小楼，你割断自己的长袍
挤出脓来熬胶，挤出脓来熬胶
==========================
“黑眼睛”“叫醒”“黎明”，这里采用通感的修辞，造成材质意义上的陌生化，突出了黑眼睛的犀利澄澈。
镰刀 破裂 割断 这几个喻词体现了诗在词语材质上的完整性，而且受动者采用罗列的方式，正表现出夕阳西下时阳光照在城市上空诗人看到的支离破碎的景象，有种蒙太奇的效果。
你割断自己的长袍：长袍当指夕阳照在小楼留在地上的倒影；割断，形象而夸张地描绘被风吹过小楼摇曳的样子，前面既然是轻风过，小楼不可能撼动，显然是艺术的手法，很有浪漫色彩。或者可能是风吹过，麻雀乱飞，雀群的影子留在地面的斑驳情形。（但不排除诗人隐喻海面平静，水平面下暗潮涌动的社会现实，下文将详细阐释）然而，细细推敲这句的主语“你”似是指小楼的倒影，一个“割断自己的”又似乎在指轻风，主语所指具有朦胧性，却成全了诗。“轻风过”这里隐藏了一个“吹”字，却恰恰使这个比喻显得更亲切自然。
挤出脓来熬胶：这句重复两次，是在强调。这句又与上一句割断长袍有语意上的完整性，又采用拟人和夸张手法，赋予小楼轻风以人的形象，强调脓的浓度之高，可以用来熬胶。（这句似有愤世嫉俗之意） 水管 露水在语意上有连贯性，着重梳理一下这一句：太阳下，彩霞亮得像柄镰刀,划过城市，鲜花被割散在天空飘逝，水管被割破，水滴兀自滴答不停。
据说血是最好的燃料
由心脏抵达手腕，行程十万八千公里
剔骨刀太闪亮，快得无法追踪
这是9点40分的上海
像一堵谢幕剧的高潮
栅栏里的我们此刻都睁大了眼睛
在灰色中死去，在鲜红中死去
===============
血=燃料=剔骨刀，这一组比喻具有语言材质上的完整性，把血比喻成燃料，把血比喻成剔骨刀，令人看到生命的脆弱和卑微，9：40 上海 栅栏 这些关键词很容易令人想起上海2008年05月05日的上海公交爆燃事件（其实准确时间是有些出入的，诗人似乎在刻意掩饰），这样解释这一节就不难理解，诗人作为目击者亲眼目睹了悲剧的发生，却只能无力地充当看客，可耻的看客，诗人在自责。
读到此，我们不禁恍然大悟，原来第一节也是在隐喻一个事件——上海在建楼盘倒塌事件——真的很隐晦，佩服！
遗像前，我这个黑眼睛的男人常常落泪
你的发，你的眼，你的唇，你发问的脸常将我击溃
一年后的今天，我终于
不相信雷霆和神祗，也终于不能回头
生于8月27，埋于11月26
长度就像那柄镰刀，砍断那些油菜的茎管
然后一把火将自个焚毁
这火太猛烈，烧伤卷册神州
这火太猛烈，将天空烤得痉挛
给一个说法，给一个说法
======================
先梳理情节，“一年后的今天”，再次印证了上面的猜测是准确的。
遗像前，我这个黑眼睛的男人常常落泪
你的发，你的眼，你的唇，你发问的脸常将我击溃
这两行诗将未亡人和死者的身份互换，达到一种陌生化的效果。正常的情景是，遗像前，我（未亡人）看这你的黑眼睛常常落泪，亲吻着遗像中你的发，你的脸，你的唇，音容宛在而斯人永不在了，我简直无法接受这个冷冰冰的事实，这常常使我游离于崩溃的边缘……
“一年后的今天，我终于”以下几句：这里的“我”当是诗人从幕后走出，附在死者的身上（看做艺术手法，论者并无贬低意思）做第一人称的直接抒情，面对这件件惨案，我不再相信“雷霆和神祗”，“雷霆和神祗”隐喻法＼＼律和政＼＼府的承诺，（不相信是很正常的，政＼＼府的公＼＼信力早已荡然无存）。“生于8月27，埋于11月26”联系到诗抬头附的照片，我不敢妄加猜测，冒昧问一句，是焚兄的朋友么？请明示。像镰刀，砍断油菜的颈管，这组比喻和上文相呼应，体现了全诗喻体的完整一致，把一个个悲剧比喻为镰刀，人的生命喻为油菜的颈管，沉痛地吟唱出生命脆弱卑贱。“这火太猛烈”排比，“给个说法”重复，都增强了语势，有力地增加了诗人质疑的力度。
如果是这样的话，这首诗的基调大致确定了，首先是首悼亡诗，也是首讽喻时＼＼事的政＼＼治诗。
解得有些匆忙，难免有不当之处，请焚兄不吝赐教。
ＰＳ：在写罢这篇评论后才发现自己犯了致命的错误，居然没有认出那是YJ的照片！5555，大家就批判地阅读吧！轻点拍砖！感谢糖夫人提供线索！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>惊爆！天涯博客访客门事件[后续追踪报道]</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/01/10692.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 23:51:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/01/10692.html</guid>
      <description>按：天涯非著名草根博主米有资产阶级反忽悠斗士茶缸子兄2009年5月31日下午18时12分，正在天涯后台码字，接到留言一条“爱干嘛干嘛，有事没事动火干嘛？劝兄适可而止，有些事不知道最好。”这倒无妨，惊悚的是，此君居然列出了茶缸子兄的IP地址！
威胁和恐吓是压不倒勤劳善良勇敢的天涯博主的！某些人惯用的伎俩恰恰证明了如余畅之流的卑恶嘴脸和险恶用心！
天涯博客异军突起一只恶狗，四处乱咬，目的不明，为免各位勤劳善良勇敢的天涯博主受害，染上疯狗病，小饿不免摸起一块板砖，试图吓唬一下，起码也能够使犬吠少几声，给天涯博客一片宁静。 废话少说，看茶缸子兄的更新：
八一八一个天涯人的老脸
一条留言，两个故事，三分天下，似是而非，五组数字。
（一）一条留言
2009年5月31日下午18时12分，正在天涯后台码字，接到留言一条“爱干嘛干嘛，有事没事动火干嘛？劝兄适可而止，有些事不知道最好。”这倒无妨，惊悚的是，此君居然列出了我的IP地址。 注册日期：2009年5月31日，其他资料不详。其他信息我已抓图。
巧合？抑或谁在找我搞恶作剧？
（二）两个故事
曹操大军沿江结寨，准备并吞江东。东吴君臣惊疑忧惧，是和是战难以定夺。还是毛小子的诸葛亮，与东吴群臣纵论天下大事。
张昭，资格甚老，一是名人一头，孔明先生擒贼先擒王，气盛一筹，张老有点羞涩，无言。
兵未战而气先怯，乃兵家大忌，想必诸葛先生深谙此道。
然后，孔明先生居然毫不嘴软，充分贯彻毛主席老人家“一切反动派都是纸老虎”的方针政策，居然口出“薛敬文无爹无妈”这种话。看样子30几岁的小青年口无遮拦，胸无城府啊！
还是诸葛亮，《三国演义》第93回，该先生又口出污言秽语，居然“王朗听罢，气满胸膛，大叫一声，撞死于马下。”
昨晚看法网男单，小纳出场，居然粉红上衣，黄色头箍。
心里隐隐便有感觉，四届法网冠军、31场罗兰加洛斯不败，是否就此终结？要知道，美女莎拉波娃在赛场上也会跋扈的叫喊“FXXX”的。
果然。
一袭女装，大概纳达尔确实因为最近两年的骄人冲昏了头脑。
兵未战而气先怯，乃兵家大忌，看来纳达尔需要读读《孙子兵法》。
（三）三分天下
先声明，我在“八一把一个天涯人的老脸”之前，是有充分理由的。
所以我说话不客气是有底气的，但咱毕竟是草根，所以想在气势上先立住脚而已，小时候是读过孙子兵法的。
尚未千呼万唤，便遇到了三分留言。
其一，T姐姐等等站出来指责了。T姐姐一向是唱青衣，没想到今儿都改花脸了。
T姐姐是直肠子，我但对灯发誓，她绝不是托儿，是我的好朋友。即使被她拍板砖，她依然是我的好朋友。
只是她大概不了解我的战术而已。
对朋友，茶缸子甘愿两肋插刀！
但对茶缸子认为愚弄朋友的、茶缸子认为的非骂不可之人，我便也不客气了！
那我现在就不妨大大方方承认：我就骂人了，我用我新学的词骂人了。
公车上，你看见一长发披肩男女难辨之人，跷二郎腿，大大方方把鞋脱掉放在对面座位上，老弱病残孕站在此人身边，你怎么办？
大概错在骂人时机不对？我今儿把这事告诉朋友，朋友说：不到30岁的小青年啊，不懂过犹不及，狗尚未落水，你便痛打，焉有不错？
所以，请T姐姐稍安勿躁，天热风干，小心火烛。不妨给个机会等弟弟把这事八完好不啦？或者真的茶弟弟不敢在天涯上八了，把一些东西发给你好不啦？
其二，小饿等的支持，不再赘述，详情请参考上篇饿食伊链接。
其三，一派朋友，宠辱不惊，闲看门前花开花落；去留无意，漫随天外云卷云舒。
（四）似是而非
这篇博客是在一知名天涯网友Y老师本家发现的，转发一下，这个Y老师在我看来，性情中人，想必应该不会怪罪茶缸子。
“这些牢骚憋了很久，不发不快。
先从天涯博客说起吧，几乎我只要到一个博客里，在“最近访客”一栏里，都有TA的名字。想出名也别这么投机取巧吧，后来跟几个玩软件的朋友交流了一下，原来，人家用的是一种类似登录的软件。难怪到处都有TA的名字。
其实，大家都觉得别扭不是吗？
“那某某老师常来我博客呢！”
“某某常来是常来，但他从来不留言啊。”
要我说，TA常来常去的博客多了去了，全天涯几十万个博客，就好像没有TA没去过的地方，我说你也一中年人了，何必搞这些没有用的名堂呢？
我多说两句，您老肯定受不了，说我没资格教育您老。可是，人生的常态是平静，您那样做不累吗？古人为什么要说“宁静致远”？而不说“激情致远”？就为一个天涯博客，您老都绞尽脑汁了，反过来问一句，即便您博客的访问量得了全天涯第一，你老的名气就会扶摇直上吗？
私下拐弯抹角地交流了几位朋友，对您老的大名，全天涯写博客的人几乎都知道的，还需要什么？
就一个博客能把你搞得神魂颠倒，现实里给你个小官儿当，您还不踩死几个人？所以，您也当不了小官。关于这个，我得多说几句。
您老一定常去sina博客溜达吧，那里的第一第二永远是徐静蕾和韩寒，有技术人员做了个统计，他们的博客绝对是刷出来的。当然，sina认可他们做第一第二，但天涯绝对不认可您老的博客放到第一的位置上，那你瞎亢奋个啥呢？
如我是闻，如我是见，天涯博客一直比较火的几个人里，您老不论怎么排都排不进去。尽管，天涯博客里，也有很多鱼目混珠的文字排在前排，但他们与公众的选择无关。如果您老真想把博客搞上去，我教您一个方法，到百度去看看各个分类的搜索排行，然后您把标题设置为那些TOP10里面的关键词，几天就能上千万，您又何必自己亲自动手满时间流窜呢，那降低了您的身价不说，还得欠别人人情。
说一千，道一万，我没啥大的意见，毕竟我写博客也是娱乐，娱乐自己，娱乐大家。而您一个上了岁数的人，为一博客还那么鞠躬尽瘁，值得吗？
要平静呀，亢奋是坏事的前兆。
您在现实里一定做不了官，我说过的，因为你喜亢奋，到处转悠，惹得诅咒就多。诅咒一多，自然力就强了，您能高兴吗？
所以，还是听我一句劝，别没事干全天涯博客里到处流窜，我看到你的ID就心烦，真的。我的几个朋友也烦，虚伪可不是用某种亢奋来表达的，物极必反。不信您等着看，徐静蕾和韩寒们会付出代价，实至才能名归呀，您亢奋换来的几个可怜巴巴的点击断然不是“名归”。您明白我的意思了吗？
对了，再建议一点，亢奋对老年人可能不大好，还会带来心脑血管的疾病。为什么这么说呢？就一个博客点击您都那么在乎，现实里的鸡毛蒜皮的事情您肯定更在乎了，心脑血管的疾病就专门找这些人的。相信我，心放宽点，别没事干总招人怨。”
茶缸子评：客流量这个东西，通常用于街头洗头房的洗脚妹，还真是不知道还可以用在名人博客上。真是：既想当婊子，又要立牌坊，那怎么行？
（五）五组数字
Y老师在09年6月1日9点15分、9点16分、9点17分统计信息截图。（非刷新，是每次重新打开）
梦里不知身是客，一枝红杏出墙来
以上图片选自网友博客，小饿抓取的某些访客一早的访问，事实上，这位大师通常24小时都随时登陆成千上万的天涯博客，即使他在梦中，或在路上。其实我发现的很多，但上班蛮累的，就这样吧，仁者见仁智者见智。
后记：我很支持茶缸子来818，这种行为非关风月只为娱乐，工作紧张，网上八卦也只是陶冶性情，我们在这里只是罗列一些事实，权当茶余饭后一些笑谈，道德？审判？这些都是其次的事情，最重要的是我们都是真诚的，将心比心，有人用心地挖掘事实，就有人真诚地去阅读，去思考……而不是摆出一个卫道士的姿态，因为我们只是些凡夫俗子。 ——小饿</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>死了都要推荐——茶缸子：八一八一个天涯人的老脸</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/30/34662.html</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2009 17:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/30/34662.html</guid>
      <description>按：俺很少推荐博友的日志，但是就在今天，勤劳善良勇敢的天涯博主们，俺郑重向你们推荐天涯非著名草根博主米有资空格产阶空格级反忽悠斗士茶缸子兄的最新力作——《八一八一个天涯人的老脸》！假设俺有一天不在了（俺是说假设啊），俺的博客传给了俺的儿子，天涯服务器还没有被摧毁，俺儿子不在了（俺儿子说假设啊），四楼瞎想博客又传给了俺孙子，天涯服务器还是没有被那帮孙子们折腾死磕……子子孙孙无穷匮也——在俺的博客开通800年庆上，俺就是木乃伊归来也要推荐这篇犹如暗夜一道霹雳游侠石破天惊斗秋雨一直下的华章！
最后郑重声明：俺只是转载，同样谢绝跨省追捕！
（一）
今儿端午，问朋友好。
在老婆还没催促出门之前，想先8天涯一个老头的老脸，要八的话实在很多，出发之前，先声明前言，法律保护自个先。
谁呢？端午节之后，我为您揭晓答案。
我向来不惮以最坏的恶意来推测任何人的。
所以，我本来的想法是把您当做一个屁，放了拉倒。
可是确确实实，还是考虑到这个屁可能的污染天涯，还是请允许我在自己的地盘上发次飙吧。谢谢，同时说声对不起！
尽管您真正看到我这篇博的机会微忽甚微，因为我相信您只擅长拿自个老脸老资历意淫一二三四，我相信您从没真正看过一眼你所“临幸”的博客，因为，我没见您在任何光临过的博客只言片语。
但我还是要郑重声明：
1、本人谢绝您凭借您及您所夸口的鸡犬关系跨省追捕、跨市追捕以及本省追捕、本市追捕以及本县本乡本村的任何追捕行为。
2、我知道加您友情博客的不知内情的善良的天涯博友甚多，包括我非常欣赏的一些无辜的朋友，所以我想此举我会冒很大的风险，被天涯上朋友踢出行列的风险。
3、如上所言，我还在犹豫，为您？值不值？
但我还是觉着一些话不吐不快，即使被人踢出，他们依然是我欣赏的好朋友。
而您，无论如何，每次，我看到您衣冠楚楚的老脸，都有那种“大海的感觉”（此处引用，请参考小沈阳若干节目）。
4、天涯上的博友，大概仔细一问，都见过您李莲英似的胖脸头像。但我还要声明，此举绝对无哗众取宠之嫌。因为我的生活很简单，仅仅在自家一亩三分地上种种庄稼、施施肥，偶尔会到朋友的田间地头浇浇花而已，我就是一破茶缸子，闲时，拿来泡茶；忙时，盛缸米饭。不怕砸不怕碎，尽管自认为功能颇为实用，但，也就是一茶缸而已。
5、所以，我的观点仅仅代表个人之见，绝对不会像您一般登高一挥，全民皆兵，而您躲在一隅，窃窃私乐。名声全天涯没几人望您项背，但我想大多数的博友都是自得其乐（偶尔拿您一乐），绝无贪图您一样“名气”之意。
因为，三岁孩童都知道：
往往，
盛名之下，其实难副。
（二）
既然大家都在问，索性不再遮遮掩掩，结了谜底。
本来还是想小长假完了好好八八这张老脸，不想在这个快乐的假期里给自己和诸位添堵。
但既然有大家好奇，就不妨粗浅说点开题的皮毛吧。
所谓“老脸”，老而弥厚，请先看资料。
其一：
XX，原名XXX。笔名XX子、XX、XX、等。河北xx人（茶缸子注：未经作者允许，以XX代替原文名称，下同）。
1959 年3月出生于一个农民家庭。高中毕业后曾当过农民、村团支书、镇团委副书记等。是世界知名的《zhao花》诗社创始人、社长；《ZHAO花》诗刊总编。 曾在《无名文学》编辑部任编辑、记者，交河文化馆任创作员，河北省文联任《诗神》刊授学院副院长。97年受聘于北京《当代zhong国》画报社记者，北京燕图联文化发展部作家。
曾历任沧州作家协会副主席、诗书画研究会副秘书长（咋都是“副职”捏？）、河北省文联委员等。
主要致力于诗歌创作，也时有散文、随笔、文学评论等散见于报刊。
创作之余, 研究周易, 涉足堪舆、四柱、六爻预测及梅花易术、奇门遁等。
1979年始，先后在《shi刊》、《河bei文学》、《ren民文学》、《长城》、《星星》、《诗神》、《青年文学》、《青年作家》、《青年诗人》、《 萌芽》、《飞天》、《五月诗刊》等国内外百余家报刊发表诗歌、文学评论等作品数百件，并多次获奖。有作品被选入《当代中国诗人代表作 》、《作家之路》、《青年诗选》、《中国哲理诗选》、《20世纪中国纯抒情诗精粹》等39种书籍。事迹及作品曾被翻译成36种外语传播, 并 被编入中学教科书。（编进去的是雷锋般的事迹呢？还是李白般的作品呢？）
曾有诗合集《朝花诗选》、《八 音鼓》、诗集《YY的诗》、诗文集《X魂切片》等多部著作出版。
其二，在天涯上注册资料：
XX切片,天涯博客,网民立场,意见领袖,荟萃精英草根达人。
其三，在其博客回复不知所以博友的留言，选了被置顶接受膜拜的回复的回复（确切讲是难得见的长一点的回复）：
A、“感谢露魂，我本不是个好为人师的人：）
大家本来都是平等的朋友的。
B、Y老师，本就是在民间，在人间的嘛。
C、我算不上真正的学者，只是在草根平民中看到真诚与精彩。
D、E、F… …：感谢、愉快、问好、共勉… … (茶缸子冒昧总结，如有出入，请加上个把俩字的)。
啧啧，好厉害！！一边是在被翻译成36国联军文字(在另一个Y老师的自备资料上是38国)的、诗歌被写入中学教材的、精通梅花易奇门遁诸子百家的、从农民到书记的奇才。 一边是如此朴实低调亲民的人间朋友。
连同一张苦大仇深的老脸，居然是我想起北韩的伟大领袖金胖子！
诗人与平民共存，秋水共长天一色啊！！！
可是：
对不起，我中学语文实在好的不得了，高考作文是满分，鲁迅先生的《记念刘和珍君》至今倒背如流，可是… …可是，我真的没在祖国统一的人教版教材里读过您的大作。难道我记性居然不如一个59年生的大伯？
对不起，我没有详查，仅仅花了几分钟上网百度了下您创刊的所谓《ZHAO花》，居然发现全部的介绍都出现在您老人家的天涯博客里，难道我真的如此孤陋寡闻？
我特意打电话咨询了一个济南作协的叔叔，他说，没听说过“《ZHAO花》”。
呵呵，原来我们都是如此孤陋寡闻。
问题是，老人家您头衔如此之多、见识如此之广，该怎样称呼您呢？
叫老师？不好吧，现在济南街头问个路都得称呼人家老师，屈才了您；
叫大师？没见早几年参加CCTV春晚的那些“大师”纷纷落马，您暂时还没到这一步吧；
叫先生？倒是很符合您文雅的身份，可是现在“先生”“小姐”泛滥，估计您老50岁的年龄，再日夜操劳如此事物，仿佛有些不忍。
干脆叫您名字的英文吧“YC”,也不好，这模样的写法容易让人想到“WC”，要不干脆叫您“Y”得了，言简意赅，也容易使人想起您擅长意淫（YY）的本能。
我媳妇听了，居然反对，说，不好不好，姚明打头的字母也是Y哎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浅谈《团长》中的攻与受、父与子、理想与现实</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/23/2483.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2009 15:44:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/23/2483.html</guid>
      <description>攻与受 孟凡了和死啦死啦（龙文章）都是这场战争中很清醒的人。死啦死啦的清醒是建立在对自己理想的无限追求中，他想为这场无望的战争真正做点事情；孟凡了的清醒是建立在他已经看到了自已也身处其中的炮灰团不远的将来悲惨结局的基础上。虞啸卿称死啦死啦为“短兵相接的天才”，这个评价费思量，但居然从一位出身将门，国难当头不肯坐视——始终笔挺站立的军人之口说出，又不得不令人击节赞叹。
孟凡了的清醒使他自己蒙上了颓废的色彩，这个一开场就烙下了逃兵胎记的人物，这种色彩促使他始终游离于战争之外，他像不得志的屈原像勤劳的祥林嫂一样不断地游说他的思想，但他面对的都是在这场战争中精神脆弱最终要伤心死去的人们（郝兽医语）。他满脑子颓废却实际的想法迫切需要一个寄主，他像一个初尝性爱滋味的小寡妇，急切需要一个令他欲罢不能的男人——死啦死啦就是这样一个男人，炮火纷飞中悠长地喊着“传令兵，三米之内——”的男人，孟凡了热爱生命热爱平凡自由的生活（几次试图逃离这场战争）甚于爱他年老迂腐的父亲，却更离不开死啦死啦这个令他精神找到依托的团长。团长代表着草根的利益，因为团长也是出身草莽。孟凡了在这个寄主身上忘情地吸食着营养，直到飞蛾扑火蜡炬成灰，士为知己者死，断弦有谁听？孟凡了就是这样一个人，虽然他侥幸活着走出这场战争。
父与子 理想与现实 虞啸卿之于龙文章，唐基（副师长）之于虞啸卿，都是父之于子的关系。虞啸卿称龙文章为“短兵相接的天才”，这个评价费思量，但居然从一位出身将门，国难当头不肯坐视——始终笔挺站立的军人之口说出，又不得不令人击节赞叹。虞啸卿曾说：“我要的是我的团，我要我的袍泽弟兄们提到虞啸卿三个字，想到的就是我的团长！我，提到我的袍泽弟兄们，想到的就是我的团！”不无令人动情。虞啸卿是欣赏龙文章的，但更像一位慈父，宠爱着他的儿子。但战争就是有人性没道德，有道德没人性的事情，慈父给不了爱子所有的东西，今天给了他星星，明天说不定就没有机会给得了月亮。
这里涉及到一个利益最大化的问题，可能拿战争来说有些费解，拿商业事件解释也许更容易理解些。就如电视剧《奋斗》中的徐志森之于陆涛，陆涛是徐志森的爱子，徐志森恨不得将毕生的商业经验积累悉数传授给陆涛，陆涛得以在徐志森的荫萌下展现他的才华，实现他的理想，徐志森亦不遗余力甚至不惜血本一次次追加资本支持自己的爱子。法兰克福风情如此成熟的设计最终被徐志森卖给了远大的竞争对手，陆涛也许一时无法接受，但商场如战场，没有最大化的利益就没有最大化的生存，更何况陆涛初出茅庐就有如此一位拥有遮天巨手的富爸爸，他比任何人起点都要高，这点挫折毋宁说沮丧又算得了什么？理想是一回事，现实又是另一回事。
战争亦是如此，虽然战争不是人类梦寐以求的，但一些人是为战争而生的，比如龙文章，这个短兵相接的天才，比如虞啸卿，感冒天下之大不韪委一个冒牌团长以重任，足见他的魄力与霸气。我不认为最后虞啸卿迫于唐基的压力拖延援兵是出于上峰的旨意，虞啸卿完全有能力和魄力发动兵变，率性而为。这样作为观众的我们也感到畅快淋漓，又不愧对炮灰团殊死抵抗。但现实与理想并不是万事遂人愿的，唐基作为一个“慈父”不能给虞啸卿一个天下，虞啸卿不能给龙文章足够的兵力与火力，都是出于韬略。我们看到的战场并不是完整的战场，我们被蒙蔽的太多，唐基作为虞啸卿的“慈父”，假传圣旨，故意拖延援兵应该是出于利益分配的考虑，虞啸卿可以打赢南天门一战，但盛名过盛，难免落得李广难封的下场。这就是中国特色，艺术同样在五千年的大染缸中浸润了腐朽的气味。
后记 特别感谢卡卡童鞋深夜上线与我恳谈《团长》，本文一些观点受她的启发。这几对范畴还可以代入格雷马斯的“符号矩阵”进行阐释，进而清晰地看出它们之间的脉络关系，但本文初衷仅仅是借小品文形式发表一通感想，这里就不再做深入细致挖掘了，有机会会专文另行论述。：）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>形而下的忧伤</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/14/62066.html</link>
      <pubDate>Thu, 14 May 2009 16:31:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/14/62066.html</guid>
      <description>忧伤，只是忧伤，在这个南方的雨季即将来临，北方的沙尘暴刚刚走远，黏湿的空气里凭空多了份PH小于4的化学物质的日子里，思念像长了腿的蛇一样疾行，像荒草一样蔓延开去。
如果不出意外，天生丽质秀外慧中，以伟大的网络战士、杰出的女愤青、精分派无坚不摧半路铩羽的爬楼高手、天涯博客优秀的萝莉博主、未来的自由主义精英、3岁以下婴儿的好保姆、10岁以上幼齿的启蒙老师、20岁懵懂青年的御姐、30岁而立男士的厨房好帮手、40岁中年大叔的咨询师、50岁大伯的人生规划师、60岁老大妈的贴心知己著称的美丽的崔卡卡同志即将离开南京，回到她的祖国北朝鲜。
本世纪初，4年前，崔卡卡同志因患婴儿肥胖症被驱逐出境，流亡到了中国，辗转沈阳，北京，天津，石家庄，郑州，南下武汉，长沙，广州，转道香港横渡台湾海峡，沿东海北上到达上海鲜花港，借沪西行，终于在南京得以落脚。
是胸怀阔大的N大收留了她，使她得以在烟波翠舫雾色氤氲的秦淮河畔虚度4年颐养萝莉年华。四年过去了，卡卡开始怀念她的祖国北朝鲜了，纵然秦淮河有暧昧的灯红酒绿也难抵鸭绿江宽阔悲壮的滚滚波涛；栖霞山的枫叶再红叶比不上北朝鲜的金正日花；长江大桥再长也比不上北朝鲜河面上伫立的满是弹痕的普普通通的桥墩；南京的秦淮八艳菊花脑臭豆腐鸭血粉丝汤小煮面再可口也不如北朝鲜的火锅泡菜暖人心……卡卡最后跟中国的帅哥因世界观的不同难以抵达各自心灵的彼岸就此分道扬镳，失恋的痛苦最后的留恋远走使她催生出了新的乡愁，遥想平壤的大街，金刚山的帅哥，妙香山的草木……卡卡不禁悲从中来，泪水止不住地涌出那迷人而深邃的眼眶，就在这一刻，她暗自立下了誓言，南京再后现代也不是我的家乡，我的家乡即使远离了上下五千年的文明看起来是那么偏僻贫瘠也总归是我的故土。归去来兮，胡不归？
饯行的饭局只有两个老男人，麦子同志和小饿同志。
离别的宴席总显得分外地忧伤，依旧是飘着老陈醋臭豆腐炖猪手的古怪味道，两个老男人表情安详其实内心汹涌澎湃地坐在烟雾缭绕之中等待着卡卡同志的到来。
貌似狠饭店的门吱拉被推开，刺眼的阳光很快冲淡了周围的雾气，一个欲壑难填的身影出现在了这万丈光芒里，我和麦子眯着眼寻声望去，只见卡卡同志身披众多马甲还肩上搭着蛮腰挂着地向我们走来。 两人不约而同地满怀谄媚的目光去迎接卡卡，不出所料，卡卡对一身的马甲做出了合理的解释：天涯坑多水深，盛产马甲，我们北朝鲜还在刀耕火种阶段，带几个马甲回去稀罕稀罕。
噢……
我已经在北朝鲜谋到一个饭碗，在那里一个网络特工学校当老师，物色些精分教的潜力教徒，调教些10岁左右的幼齿，教他们在兵荒马乱的世道中精神分裂，在众神喧哗中爬楼、在狼行成三的博客里做个萝莉。卡卡端起酒杯：我在中国这几年的努力算是折了，不过想到将来我会成为20岁懵懂青年的御姐、30岁而立男士的厨房好帮手、40岁中年大叔的咨询师、50岁大伯的人生规划师、60岁老大妈的贴心知己，这些诱惑对我来说还是蛮大的，我先走一步，天涯的愤青总有一天都会被和谐，要想成精英都要发配到北朝鲜射桥墩吃泡菜在平壤大街上压马路，到时候大家一块在那里会合也很不错！说罢一饮而尽。
为了抚慰卡卡失落寂寞的春心，麦子和小饿都没有空手而来。
麦子磨磨唧唧磨磨唧唧从包包里掏出几张CD：这是我在大学时自己作词请别人谱曲的一些歌曲，一直压在箱子底下，寂寞了想我们的时候就拿出来听听吧！
卡卡怯怯地接过，我们看到她都手都有些颤抖了，之后从她嘴里发出堪比帕瓦罗蒂的颤音：这这这……《萝莉的森林》、《死了都要跑火车》、《卖蚊子的老男人》，还有这这……《你为什么背着我偷偷买鸡蛋让我泪流满面》、《明天就要带你见客户》，这这……
卡卡也许怎么也不会想到，她的这么多糗事早已写进了歌词在坊间传唱……
麦子说，卡帝文成武德必将母仪天涯，微臣甚是佩服！陛下一去北朝鲜，莫愁前路无知己，天涯谁人不识君？卡帝您放心去吧！
卡卡心领神会，已顾不得客套应付，低眉顺耳，一度叱咤风云集响应声而来的她选择了沉默。我们发现卡卡在不是做愤青的时候也很像一个淑女，沉默啊沉默不在沉默中爆发就在沉默中成为淑女……
小饿也磨磨唧唧磨磨唧唧从包包里掏出一本书——《婴儿减肥手册》：卡卡这是你这几年在中国呕心沥血减肥的成果，我把它编成了一本小册子，你将来去那边估计连饭都吃不饱了，中国这几年的折腾估计要前功尽弃了，你可能不减就很苗条了，把它带在身边，每当饥饿难捱的时候掏出来看看，想想你曾经是那么富有营养，你可能会想起我。
麦子说：卡卡，你到那里估计就看不到盛产人妖的芒果电视台了，只能看到一个模子刻出来的韩国整形美女KTV了，我送给你一只狗妖，到那边就当一个乐子吧？你给它描眉抹口红可以，给它穿大花裤衩也可以，当它痛不欲生闷闷不乐的时候，就可能会想到它的原主人我吧？
小饿说，卡卡，你到那边物色幼齿可能会用到采访机，估计还会忘记了推下hold开关，我特意为你设计了一个新式采访机，开关是由一只小强操纵的，万一身份暴露也可以放出小强当做防身武器，就是用不着可以把小强炖了下菜呀，总比那里干巴巴的泡菜来得有营养，而且这样搭配饮食据说很科学，当你再度拿起那本《婴儿减肥手册》决定再次减肥不然又会被驱逐出境又要跟我们会合时一定会感慨万千，一定会想起我吧？
麦子说，到那里平壤的大街估计你都不熟悉了，我送你一个GPRS全球定位导航仪（中国移动应该可以告麦子侵权了），以后再也不会指路指到南朝鲜了，这个GPRS在地图上误差不会超过0.01厘米，而且它不会向其他方向偏，只能向东偏，至多也就是横跨太平洋大不了偏到日本去见见阿鲁迪巴，最次估计也不会向东偏了，你也不可能见到陈思阳。在日本见到那个曾经给人家指错路的小女孩，再次蹲在马路牙子上嚎啕大哭恨得我咬牙切齿时你就会想起我吧？
……（以下省去12345个字，因为送出的东西实在太多了，嗯，这次饯行的晚宴麦子和小饿都没有空手而来，都带了很多东西。）
卡卡最后从桌子底下探出头来，用她迷离且迷人的双眼使劲聚焦，噢，你们还有什么东西要送我的？
我和麦子齐刷刷地摇摇头，没了。
卡卡单手支撑着整个身体，摇摇欲坠地站起来，因为另一只手不得不向上高举过头，以应付那些即将源源不断送出的礼物。
小饿和麦子生怕卡卡回国后寂寞难耐，不习惯那里的生活，靠暴饮暴食消磨漫长的余生，搜肠刮肚苦苦思索她在那里凄凉时光，准备礼物事无巨细以备万一悉数送出，最后沉浸在极度的忧伤里，二人呆呆坐在那里，并没有看到瘫坐在礼品堆里的卡卡。
卡卡在挣扎了3个小时后终于悲壮地站了起来，虽然满脸的伤痕遮盖了她美丽面容，但她感到无比幸福，因为在她离开中国后，每当回想起往事时她可以无悔地说：我这一生最大的悔恨不是在最纯洁的时候上了天涯而是没在最幼齿的时候去相亲！
此时的卡卡已是泪流满面，而麦子和小饿已经忧伤过度没有了表情，看上去好像是两个北京福利院出来的老人。
卡卡端起酒杯哽咽了又2个小时，她转头望着窗外，夜色中的南京已是人声阒静，过夜生活的人安静地走在回家的路上，凌晨2点的巡逻警车在寂寞中游荡。2小时后，卡卡依旧眼里噙着泪水，她将酒一饮而尽——
走了走了，都散了吧！都别听小饿在这里扯淡了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>去势的“快女”还能否体验到高潮？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/10/34823.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2009 15:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/10/34823.html</guid>
      <description>向以制造人妖级艺人的湖南卫视楼几经波折，终于又重新拿到了广电总局衙门的批文，2009年度新的男人婆计划又将启动了！
新的批文约法三章，评委有绯闻的不要，眼泪一律不得播出，选手没非要唱红歌——这无异于给正处于生理发育期，荷尔蒙加速分泌怀揣梦想加臆想的快女们灌了避孕药上了节育环去了势。春哥笑了，这回不用回家吃玉米也能减肥增肌了，谁说杨二不如男？柯大妈也不用当众吐个大毒舌头了。
中国移动着急了，不发短信怎能带来激情万丈的互动效果？不让下载彩铃怎么拉来赞助？
导演急了，不让抱头痛苦怎么能体现快女们被虐受虐荷尔蒙释放后的快感？
各大网站着急了，不让网络拉票没了访问量还让不让人活？
62岁的贾奶奶急了，专门乘火车从沈阳赶到长沙，一首《贾奶奶想当明星》也要high。
天涯的非主流脑残们急了，枕戈待旦盼望着人山人海万人空巷的高楼拔地而起，然后身披拾掇了一车的马甲挺身而上，高呼：快女们上了节育环，我们还要high!
CCAV急了，有一小撮反动势力妄图推翻春哥打下的天下，事实胜于雄辩春哥的成就不容质疑，快女们的阴谋不会得逞！
CNN急了，湖南卫视举办快女有失民主，荷尔蒙分泌自由不容干涉！
CGX急了……
萨科奇急了……
阿扁急了……
孙东东教授急了……
……
下期预告：小饿818系列将隆重推出天生丽质秀外慧中，以伟大的网络战士、杰出的女愤青、精分派无坚不摧半路铩羽的爬楼高手、天涯博客优秀的萝莉博主、未来的自由主义精英、3岁以下婴儿的好保姆、10岁以上幼齿的启蒙老师、20岁懵懂青年的御姐、30岁而立男士的厨房好帮手、40岁中年大叔的咨询师、50岁大伯的人生规划师、60岁老大妈的贴心知己著称的美丽的kaka12345，好好期待吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蝴蝶MM择偶记：看看联想电脑是如何用马甲打广告的！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/23/56508.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2009 12:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/23/56508.html</guid>
      <description>核心提示：这让我想起了联想去年的网络营销话题，恋熊女孩和红本女事件。“蝴蝶MM择偶记”又该使用什么招数呢？联想是不是又要砸千万巨资将这个故事改编成电影？是不是又会有众多美女竞相扮演蝴蝶？（或为蝴蝶配音？）
让我们拭目以待！
举步维艰的联想又能继续走多远呢？
作为一介草根网络中的弱者我执意要揭穿商家是如何玩弄诱导消费者的伎俩，怎么样继续高唱穷途末路的悲歌！
一、掘个大坑，马甲进来
2009年4月22日是个阳光明媚的日子，作为天涯社区非在编人士天涯副版非知名斑竹大话天涯版著名的杨白劳的主儿，我像往常一样打开自己的宏碁笔记本，敲入tianya.cn打开已被数以万计网友唾骂过的天涯新版首页，输入帐号密码，灰头土脸地直奔天涯网事大话天涯版。
点击最新提交，一个标题起得莫名奇妙的帖子摆在了我面前——《王者归来，很看好lenovo(转载)》，帖子很短，内容如下：
前些时候看了一些网站报道的联想发布会，后来又找到视频把高管的讲话重温了一遍，觉得联想现在的状态真是不错，对整个国际市场还是充满信心的。元庆借此全面高调复出也很有王者归来的架势，毕竟，他向来是以感觉灵敏在业界著称的，之前联想在国内市场的成功也多是他执掌有力吧。现在联想打算把中国市场的成功经验模式复制到新兴市场，由元庆亲自挂帅也是很合适的。上季度的亏损跟经济危机的大环境有关，不过也刚好让元庆有归来的理由嘛。还是看好联想的，对元庆有信心。
作为一位准资深的天涯斑竹，长时间的职业敏感使我不由自主地把鼠标指向了删除链接，并且已经为自己的举动准备好了充分的理由，“不符合本栏目宗旨”，可是最终还是在沙发上说了一句“楼主是网络推手？” 挖了一个坑，就等待后面的马甲蜂拥而至。
二、同题异主，马甲现身
2009年4月23日天气似乎有些阴霾，拉开窗帘发现外面地上留有一滩滩积水，真是随风潜入夜润物细无声夜来风雨声花落知多少啊！
洗漱完毕，突然想起昨天挖下的那个大坑。
呵呵，成果还真不少11个回帖。
ID从2楼分列如下：小猫爱进、媳猫儿、森纳王子、純的家喵、木叶无痕、媳猫儿、玻璃窗前的女孩、韵琪恋琴、juanzidred、漂移成顾（以上是截止到4月23日也就是今天早晨8点钟左右的回帖）
以下为回帖详细内容：
作者：小猫爱进 回复日期：2009-4-22 11:57:00
好吧我从楼主的文字里感受到了金戈铁马壮歌行。
作者：媳猫儿 回复日期：2009-4-22 11:59:00
联想还是应该由元庆掌帅，有思想有感觉还敢拼，不错。
作者：森纳王子 回复日期：2009-4-22 11:59:00
对本土品牌来说，国际化还是挺艰辛漫长的，不过还是应该对民族企业有信心，就好像联想这次把国内的一些经验移植到国外不是效果也挺好的么。
作者：純的家喵 回复日期：2009-4-22 14:17:00
可惜当天没时间，要不也去亲身体验一把联想的发布会了，正好能试用N多款长草了许久的机子，今天看了楼主的帖子更是长草……
作者：木叶无痕 回复日期：2009-4-22 16:46:00
现在电脑更新换代这么快，我们消费者都不知道要怎么选择了。
作者：媳猫儿 回复日期：2009-4-22 19:02:00
成为大国很关键的一点就是自信，该轮到我们输出产品和观念的时代了。
作者：玻璃窗前的女孩 回复日期：2009-4-22 21:24:00
联想的台式机8错，我家这台都用了七年了，还挺皮实的。
作者：韵琪恋琴 回复日期：2009-4-22 23:44:00 3G时代的来临会成为蝴蝶效应吗？
作者：juanzidred 回复日期：2009-4-23 02:16:00 现在电脑也能玩这么多花样，服了。
作者：漂移成顾 回复日期：2009-4-23 06:52:00 杨元庆重新挂帅，看好联想未来的发展。
作者：caccj666 回复日期：2009-4-23 09:39:00 点头，我也对我们国家的企业们抱着信心！
看罢回帖后，我更加确信这是一个有组织有计划有预谋的网络营销。请看我的分析：
在大话天涯版虽然不长，有快一年了吧，不敢说对它有多熟稔，大话天涯曾经辉煌过，随着一群大佬的纷纷离去大话天涯也慢慢没落下去，但人走茶不凉，很多天涯的新手还纷纷来这里聚集，不过，对大话天涯版面的定位我还是有所了解的，这个爹娘不亲舅舅不爱的版面，早已成了天涯社区的一块鸡肋，没有固定的版友，缺乏原创的主题，但毕竟辉煌过还是有着厚重的原始积累，凭借一个个标题党也尚能维持它的固定流量，一个帖子浮上来绝不会给你留第二次回帖的机会，更老的帖子会源源不断地被掘起来。
ID媳猫儿在间隔近9个小时后再次回帖，的确是很令人费解的事情。
我的版友我最清楚看到这样的帖子会有什么反应。大话天涯已沦落到纯娱乐性质的版面，少有如此经济企业分析的帖子，而且此贴楼主对元庆如此亲昵的称呼和熟络的预测，一般本版网友第一眼看到肯定会一头雾水，更别说会留下如此有见地的回帖。
更重要的是截止到我写这篇帖子时，《王者归来，很看好lenovo(转载)》一帖回复12楼，点击率却940次，二者差距如此悬殊，不免令人生疑。
我开始一一查看这些ID的资料，令我佩服的是，这些推手马甲不是一个时间段注册的，有比较早的07年的06年的看来非常专业。
然而当我查看他们的发表的帖子时，总算是看出了破绽，同样的话被不同ID在不同帖子里重复着。比如，
『IT博览』 [电脑医院]lenove上网本融入TD ，这次的科技创新终于和小民们贴近了(转载)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>潜伏：左蓝是不是给余则成生了个儿子？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/20/38763.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2009 17:33:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/20/38763.html</guid>
      <description>《潜伏》看了两遍，这是继东爱后又一部能让我看第二两遍的电视剧。
小说只有短短20页，《潜伏》又是至今唯一一部让我感觉原著不如改编的电视剧，作协会员龙一的小说坦白地说像这个体制一样平庸到极致，由于对电视剧的绝对信任，买来小说后我大呼上当。
只好下载电视剧版，仔细重温第二遍。当看到翠平从审讯室蓬头垢面地出来看到翠平满怀希冀地抱着她和余责成的女儿踌躇在高岗看到余责成在机场学母鸡叫在翠平车前以二人特有的暗号表达自己的平静面容下汹涌不羁的爱恋……还是会内心纠结。
本想买回小说饱食一顿精神的大餐，揭开心中的谜团，诸如左蓝是不是给余责成生了个儿子？佛龛到底是谁？甚至他在延安和左蓝的恋爱……
看到第二遍时终于看出了剪辑的痕迹，使我坚信左蓝一定给余责成生了个儿子，马奎在那次巷战中并没有打死左蓝，当然左蓝最后还是牺牲了，现在我们看到的余责成在太平间的告别和巷战之间还有一段情节，那将是余责成儿子的诞生……
有图为证，仔细观察左蓝在巷战中的肚子。据说潜伏里的主人公是有原型的，导演也许怕吃官司，就删去了很多情节。至于左蓝跟佛龛在延安的恋情，或许是剧组资金不足，不足以拍摄，在电视剧里还是留下些蛛丝马迹的，执着的潜艇们当然不会错过考证的机会。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网络版无间道：我曾经是一个职业发帖员</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/15/48162.html</link>
      <pubDate>Wed, 15 Apr 2009 17:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/15/48162.html</guid>
      <description>天气依然阴沉，反而体会到一丝春天的感觉，黏糊糊的，心情有些烦躁，这确实是个令人不安的季节。吃过中饭后我这个杨白劳习惯性地打开负责管理的版面，习惯性地查看最近提交的帖子，隐藏隐藏隐藏，全是广告贴。突发奇想：这些发帖员一个月能挣多少钱，以至于令他们如此敬业？
百度一下，结果真有，天涯果然强大，ID为闹市屠隐的网友一个帖子被各大论坛疯狂转载，而闹市屠隐这个ID的个人说明也改为“5月26日,卒.遗产已转让,ID待售”。
闹市屠隐的帖子《我，曾经是一个职业发帖员——一个论坛编辑的工作回忆录》最初发表在天涯杂谈。在他满含泪水和汗水讲述这个满足广大网友求知欲的故事时，这个满身马甲的职业发帖员也被勤劳勇敢的天涯淫民们掘了祖坟，他的个人简历被贴了出来。身为卧底结果被人肉，闹市屠隐似乎犯了卧底致命的错误，用卧底的马甲把以前犯下的滔天罪行悉数抖了出来，不曾想到为自己今后留下退路，真正把人都得罪完了。到最后这个帖子也没有更新完毕，楼主不得不仰天大笑：
挖坟吧，爆料吧，这下没的看了
祸从口出，这个教训要牢记
现在我得躲几天
只能说一句：“天涯的网友们，你们太恐怖了！”
请各位不要再顶了
我已申请版主将此帖删除
今天将帖子转载在这里，希望准备当发帖员和正在当发帖员的筒子们，吸取教训，引以为戒！贴小广告是不文明的行为，大家发现后要及时通知城管叔叔，在城管叔叔到来之前要智斗不要武斗，采取智谋设法稳住犯罪嫌疑淫，劝其不要自绝于淫民，不要做无谓的牺牲。小广告就是过街的老鼠，我们要淫淫喊打，才能消灭这一小撮反动势力的嚣张气焰！无空格产阶空格级万岁，伟大的共空格产主空格义事业万岁！
延伸阅读&amp;raquo; 雅虎也有发帖员—饿食伊：雅虎是不是新浪和百度培育出的试管婴儿？ 我，曾经是一个职业发帖员——一个论坛编辑的工作回忆录
去年，我考研落榜，赋闲在家，专心看起了世界杯。人才市场每周六开放一次，跑了一个月，如预想中一样没有结果。我大学读的中文系，但不是纯中文，而是中文系设下的影视专业。这个中文系里的影视专业，是当今高校求全求新、装点门面结出来的一个恶果，而我们则是这个恶果的最后一代牺牲品（在我毕业后，这个试验失败的专业即被学校撤销）。呆了四年，影视方面的技能自然无从谈起（老师没一个影视专业的，全是中文系调过来的，大部分摄影机都没摸过），纯中文的素养也很欠缺。在校时，大家对就业前景就很渺茫，所以都以考研作为一种逃避方式。但避难所的空间毕竟有限，而想钻进去的人又是浩浩荡荡，像我这样的就被挤了出来，不得不被推向社会的风口浪尖。
以上这段话，并不是为了声讨我的大学，而是介绍一下背景，说明当时我的就业有多困难，也为我后来逼上梁山，进入发帖员这一不为常人所知的特殊职业作一铺垫。
因为对就业的惨淡前景一目了然，所以我也就心灰意懒，呆在家里守株待兔，听天由命。一个大小伙子，呆在家里，什么都不干，只管吃饭造粪，换了我是家长，也要抽他。所以，那时在家里，父母自然是怨声载道，我自己也觉得别扭。对工作，什么志向、兴趣、薪金、发展前景，全都顾不上了，只要有活让我干就行。但就是这样的要求，似乎也是奢求。影视固然是报国无门，纯中文的也干不来（一般中文专业的都是做秘书，这一行当女性为主）。后来知道各个大型招聘会纯粹是变相广告，便把希望寄托在了网络招聘上。那时对网站很感兴趣，于是在网上把简历投向了新浪、搜狐、雅虎各大门户，自然都是石沉大海。但有一家我们当地的房产网，在我的简历投下去沉了一个月后，居然浮了上来，激起了我枯寂已久的心里的涟漪。
那是在世界杯决赛的前夕，我接到了一个电话，一个悦耳的女声响起：“你好，请你下午到某某网面试。”短短的一句话，却如一声天外惊雷，震得我跳了起来。一个月了，我都把这家网站忘记了，现在突然叫我去面试，真好比收到一个意外的礼物。我是真的高兴啊，倒不是找到了工作，而是我终于可以结束赖在家里饱尝家人冷眼冷语的别扭日子了。接完电话后我就骑着自行车冲出了家，犹如冲出牢笼。
公司坐落在我们市中心最高的一幢大厦里，给了我不错的第一印象。等到我敲开门，印象就更好啦——面试我的是一个大美女！倒不是我少见多怪，几辈子没见过美女，而是一位美女给我面试，极大地消解了我的紧张。我这是第一次面试，毫无经验，怯场在所难免，要是再来个大肚子秃脑袋的boss,给我出几道难题，我可就死定了。
美女把我邀请进会议室，第一句话就把我懵了,她说：“你是来应聘做论坛版主的吧？”
论坛？版主？我记得招聘启事上明明是招新闻编辑的呀，怎么变成了招版主？这版主不都是网友当着玩的吗，怎么还有当工作做的？抱着一肚子疑惑，我没有吭声，听她继续说。
美女接着介绍了自己，她就是现任论坛的大版主（这个称号后来还有很多种叫法），网名阿蝶（真实网名比这优美得多，但为了保护隐私，这里都用昵称，以下人称与此类同）。然后阿蝶问我：“你的性格怎样？”
我说：“我在现实中很沉默，但在网上很活跃。”
“对啊！”阿蝶一拍桌子,“我也是这样的！好，你就留下做论坛吧！”
这真是太出乎意料了，才不过对话了两个回合，我就被拍板定下了，一股无以名状的幸福感，充溢了我全身。
接着，阿蝶给我介绍工作的基本流程，为我揭开了这个我闻所未闻的工作的神秘面纱。
阿蝶说，做论坛版主，每天的工作就是发60个帖，而且是连主帖带回帖的60个帖。这么少！我心里升起一个惊叹号。
阿蝶说，你不光要做版主，还要扮演各种网友，要注册许多马甲，你能理解吗？我说我懂，我以前自己发帖时就这么干过。阿蝶一阵惊叹，接着又欣慰地笑了。会议室门外几个女孩听到我这句话，也纷纷投来目光，那眼神仿佛在看一个变态。其实是我以前在天涯时，要好的网友发了个主帖，叫我拿几个马甲上去给她托托人气，不是什么光彩的事，但此时求职心切，也就什么都出卖了。
见跟阿蝶聊得熟了，我试探性地抛出了我最想问的问题：“那么，贵公司，工资怎么算的？”
“转正后，2000，交六金。”阿碟很大方地说。
彻底安心了，2000，对我这种刚工作的来说，真不算低了。我在南京找的几个工作，都是1000出头的。于是，我决定，就这儿了。
但接下来阿蝶的话让我咯噔了一下，她说，每个月，我需要组织网友活动，吃饭、唱歌、旅游，和网友打好关系。
吃喝玩乐，固我所愿。但是要和网友在现实中正面打交道，却让我大为恐惧。我这人，性格内向，不会和人打交道，也怕和人打交道。印象里，大学里的一些论坛版主，都是万人迷、社交家、歌舞脱口秀全能者。我永远成不了这种类型，正是因为我有社交恐惧症，所以才躲在网络里。但不容我多想，阿蝶已经把我拉到电脑前，叫我上机操作，正式开工了。
办公室里电脑很多，但人没几个。阿蝶指着我旁边一个小女孩，说：“你认识她吗？”我本能地回答“不认识”，但定睛再一看，居然是我高中同学。阿蝶说：“这里，我们都叫她小熊。”小熊冲我点一点头。我们在高中同学过一年，后来文理分科就不在一个班了。高一的时候因为我写文章小有名气，她跟我比较接近，用现在的话说，算是个粉丝。现在过了这么多年了，往事早已被雨打风吹去，只剩下点头之交了。
就在我电脑还未打开之际，又推门进来一个人，是一个三十多岁的妇女，戴着一幅啤酒瓶底眼镜。阿蝶对她喊：“雨姐，面试的人来了。”我的心又一沉，原来阿蝶不是敲板的人啊，我还以为这块肉已经到锅里了，正准备红烧还是粉蒸，原来它还在猪身上长着呢。于是，我跟着这位雨姐再次进了会议室。
面对这位雨姐，我就全然没有了和阿蝶在一起时的那种踏实感和亲切感，雨姐那双藏在啤酒瓶后面的眼睛审视着我，让人捉摸不透。她面无表情地问我：“这个工作，需要全天坐在这里发帖，你坐得住吗？” “坐得住！”我心想，我太坐得住了。一时得意忘形，我又画蛇添足地说道，“我平时在家里看书，一看就是一天，从来不出去。”
“从来不出去，”雨姐冷冷地说，“那就是说，你也从不跟人交往喽。&amp;quot;
糟了。我暗暗叫苦，顿时手足无措，说不出话来。
“我们平时要组织网友活动，你的组织能力怎样？亲和力够吗？”
“这个……”我底气不足地说，“锻炼锻炼嘛，锻炼锻炼嘛”
面试结束了，阿蝶和雨姐把我送到门口。阿蝶说：“就是他了，满好的，明天叫他来上班吧。”
雨姐说：“明天不用来，等老总回来再说。”说完关上了门。
回家的路上下了点小雨，回到家的心情也被淋得很潮湿。晚上，我一边打着实况9，一边在心里咒骂自己。真是个傻B,别人第一次工作不都没经验，面试的时候还不都牛B哄哄的，先混进去了再说。不就是跟网友打打交道吗，有什么的，又不是让你卖身。2000块，六金，只需要发帖的工作，每个月的吃饭、唱歌、旅游，就这么没了，真是个大傻B!
当晚看了世界杯决赛，欣赏了齐达内那永垂史册的世纪一槌，第二天睡到下午，醒来拿起手机，赫然发现未接来电里有那家房产网的电话。
兴冲冲地打过去，是雨姐接的，回了一句话：“我们老总昨晚回来了，他说，论坛只招女的。”
“什么？”我没听太清，还以为是“论坛只招你的”。
“论坛只招女的！”电话那头大声重复了一遍。
世界安静了，我也踏实了。于是我整理了一下简历，下午去应聘卖保险。
一绝处逢生
卖保险倒是不怕吃到闭门羹，人才市场里，那些保险公司看到你从他们展位前路过，饿虎扑食般把你拉去登记，以后的日子就阴魂不散地缠着你。离上次房产网面试被拒，又一个星期了，我决定到一家保险公司碰碰运气。可我妈一看这公司的名字坚决不干，她说，家里给你买的保险就是这家公司的，你自己卖给自己保险，这叫怎么回事啊！
机遇之门曾向我闪了一条缝，但我没有及时伸过腿去卡住，门关上就不知道什么时候再能开了，我只能继续在门外徘徊。
当天下午，我正在打实况9，突然接到一个电话：“喂，是某某某吗？”
“哦，是某某保险公司吧？”
“什么保险公司，我们这里是某某房产网！”
我一个激灵，听出了是雨姐的声音。
这不是神话，也不是童话，在我无数次默念“如果上天再给我一次机会”后，机遇之门居然真的再次开启了。这次我可再也不会错过啦，连滚带爬也要挤到门里去。
下午重返公司，进得门，看见阿蝶和小熊都在掩嘴窃笑。然后，老总出场了。第一眼见到老总，那种踏实感和亲切感，在我心里又重新涌起。老总30不到，文质彬彬，目光如炬，声音磁性。在面试中，他对我的学校和专业进行了肯定，然后几句简短的鼓励，就让阿蝶带我新手上路了。
后来我知道，这个老总是新老总，只比我早来了几天，并不是以前那个只招女生把我炒掉的老老总。前任老总因为用人不当，致使公司内部出现叛徒，携带了公司大批的员工、客户和机密，离开公司自立门户，因此就地免职，被总部派人直接接替。前任老总的渎职使公司频临瘫痪，人员动荡达半年之久。
坐在电脑前，我觉得坐得很踏实，就像一个秤砣那么踏实。虽然老总跟我说先试用一个星期，这一个星期没有钱拿。但能天天上班下班，大热天的还有空调吹，我感到，很踏实。
这家房产网规模很大，遍布全国各个城市，总部在北京。我所在的是一个中等城市，虽然它自吹是特大城市。我们公司的工作人员大致分前台和后台两部。前台搞营销，说通俗点就是去开发商那里拉广告的。后台分新闻、技术、论坛三块。新闻就是在网站首页上上新闻，一般都是别处转的，自己不原创。技术负责网站所有的技术工作，有时也能帮开发商做做网站，捞点外块。论坛是我这块，以后会详细说。一进去就知道这么多，因为谁也没给我介绍什么，就是叫我埋着头在那发帖。
我们论坛有很多版，都是按小区命名的，每一个楼盘，就是一个版。另外还有些房产综合版和娱乐版，但最重要的还是那些小区版，因为那个是要给开发商看，直接跟公司的广告挂钩的。
接下来我要讲一讲论坛的具体操作，但好像没什么人顶。还是看看群众的反响再写吧。
二两大法宝
现在，阿蝶就是我师父了，师父领进门，首先传授给我两件东西，一件是马甲更换机，一件是自动发帖机。
马甲更换机，听着玄乎，其实很简单，就是IE浏览器上的一个按钮，工具栏里internet选项删除cookies再刷新一下就行了。用这东西的好处，就是你后面换了马甲，前面的马甲不掉，依然在线。我们的论坛跟天涯不一样，顶部是显示在线人数的。用了这玩意，放眼望论坛，人头攒动，其实都是我们自个。有人会问，你们搞这么多在线人数有什么意义啊？这也是为了应付总部巡查，后面我会讲到，论坛的工作无时无刻不在总部的监视之中，而总部考核的项目是划分得很细的，包括总发帖量、在线人数、版主发帖数等等。
第二件，自动发帖机，可就有些技术含量了。各位在天涯，经常能收到发帖软件之类的广告，就是这类东西。我用的一款，叫模拟精灵，简便好用，但出错也不少。模拟精灵，顾名思义，就是你做什么，它就学什么。按个开始，然后把你要做的操作一遍，然后设置一个重复次数，它就按部就班地学着你一直做下去了。这东西，可以用来刷点击，也可以用来发帖，发个百来条帖是几分钟的事。当然，这东西不是人工智能，不能对其发帖质量要求过高，发出来的基本是水帖，纯粹凑数量。有人会问，你们管理员在自己的论坛里用机器灌水刷屏，为的什么啊？哎，一句话，也不过是为了提高帖子数量，应付总部检查而已。 法宝传授了，接下来就是运用了。
然而当我一打开论坛，就一阵头晕——居然是树型的。对树型没有直观印象的，可以去新浪论坛看看。它那个还树型得不彻底，只是打开帖子才看见树型。我们这个连帖子列表页，整个版面都是树型的，看着就如同一串代码。这样的版面盯上一天后，我回家两眼发花，头脑发胀，再也不想碰电脑。后来我才明白总部采用这种版面的良苦用心，因为用树型，你每看一个回帖，都要去点击一下，这样就增加了点击率。总体点击率上去了，我们网站的排名也就上去了。开始的时候这种恐怖的版面把很多新网友拒之门外，但凡事都是个适应，后来所有网友都已经迷上了这种版面，以至当版面改成平板后，许多网友痛不欲生，纷纷离开了论坛，这是后话。
当然，我秉着职业精神，很快融入了这样的版面。阿蝶分配给我十个论坛，每个论坛都发点帖。他们所苦恼的帖子来源问题，对我来说根本不成问题，我只需要到天涯“房产观澜”随便拣点，就足够论坛一天用了。主帖抄完，下面的回帖也都依葫芦画瓢抄上，换一件马甲，抄一条回帖。天涯就是好，回帖特别多，所以我一直钟爱天涯。
就这样，阿蝶布置的任务，我一个上午就完成了。下午我就继续看我的《明朝那些事儿》，顺便聊聊QQ.这样子我干了一个礼拜，心想这是什么工作啊，太爽了，或许我应该把考研资料在网上下下来，时间这么宽裕，今年能再考一次。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>郭敬明：看在我年迈父母的份上，放我一马！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/30/9762.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2009 17:51:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/30/9762.html</guid>
      <description>博主按：最近在《燕赵都市报》读到一篇郭敬明的文章（见下文），甫一读罢，不禁其拳拳的孝心所感动，俄而转念一想，郭敬明这篇文章在逻辑上就有些混乱，这篇文章依然是其一贯不道歉的强硬姿态，只不过拽来了他年迈的父母，增加了些煽情的因素。
小偷总是小偷，不管他家中有多么年迈的父母，他的孝心有多大，在当今法制社会都逃不了法律的制裁，更何况道德的审判。你想真的尽你的孝心，就不该让你的父母看到你的负面新闻而难过，就应该从道德上对自己自律。你的母亲是看到自己的包被割了难过，还是看到还是看到自己的儿子抄袭别人的作品还拒不道歉难过？
也许这就是你的策略，道歉固然好，但道了谦就使你光辉高大的形象在粉丝面前黯然失色；不道歉虽然遭的一部分人的唾弃，但还是有机会靠写类似《我的父亲母亲》这样矫情的文章博得纯情的粉丝的同情，永远使自己走在“强者”的道路上，直至加入作协，成为出版社的主编，当然还会在众多拥趸的簇拥下继续走得更远。
从这一策略上您深得余秋雨老师的真传，背后射来无数的利箭，即使被扎成了刺猬，也要面带微笑，继续45度角仰望天空，泪才不会流那么多……
您怎么这么让人佩服呢？（小饿2009-3-30)
我的父亲母亲
文/郭敬明
在我开始稍微赚比较多钱的时候，我从上海买了一个GUCCI的包包给妈妈。
那天回家，因为我没有带隐形眼镜的药水，所以第二天一大早，妈妈就起床出门帮我买药水去了。那个时候我还在昏睡，并不知道妈妈精心地换上了好看的衣服，背上了GUCCI包包。当我起床刷牙，从厕所出来之后，看见妈妈坐在沙发上，眼圈红了一轮。爸爸在旁边沉默地抽烟。目光稍微挪到旁边，就看见那个GUCCI包上被小偷用刀片划开的一长条口子。像是一张嘲笑的嘴，恶毒地咧开着。
爸爸低声怒斥着，说：“你就是爱炫耀，有了新包包就了不起了，别以为自己是阔太太。”妈妈在旁边低着头，一小颗眼泪掉下来，她说：“我没有这样想……我就是很高兴，想背……”
我走过去抱了抱低头的妈妈，我说：“没关系，我下次再买给你。”
半夜起床的时候，看见他们还没睡，妈妈在床边小声地嗡嗡哭。爸爸坐在一旁，戴着老花眼镜，在不太亮的黄色灯光下，用胶水一点一点地把那条口子黏起来。
后来那个包包，我妈妈再也没有背过。它被小心地收藏在衣柜里。即使那道黏合后的疤痕完全看不出来。
几年前，20万对我来说是一笔很大的数字。那个时候正好是爸爸50岁生日，爸爸学会了开车。想了很久送什么礼物给爸爸，最后咬一咬牙，想要送一辆车给他。
一个做出版的商人，正好和我在联络，他听到我要买车，于是推荐成都的一家做汽车专版的报纸负责人给我，他们的报纸上，每期都有一整版关于汽车的话题，他们对汽车了如指掌。他们说可以代我选车，然后亲自送到自贡我家去，交给我爸爸。我就很开心地答应了。
在我爸爸收到汽车的隔天，我在上海，去楼下买东西的时候看见路边的报纸，上面有一张我爸爸的照片。爸爸坐在汽车上，手握着方向盘，有一点害羞，但是也非常高兴地笑着。我拿起报纸，看见上面的大标题：《暴发户的可笑嘴脸》。
电话里爸爸很高兴，他反复地和我说：“儿子，爸爸很高兴，就是太贵了，哎，突然买这么贵的东西……谢谢明明。”
我握着电话，随意地说：“我在报纸上看见你照片了，拍得挺好。”
爸爸有点害羞地说：“那个记者把车送到了之后，一定要我坐在座位上拍照，我一直推辞，说不要不要，但是他说了要发新闻，说你让我拍张照片，还一直说你真孝顺，后来我也推辞不了……呵呵，他们还让我摆了很多姿势，一大把年纪了，还真不习惯啊，嘿嘿，也当了一次模特。”顿了顿，见我没回答，爸爸有点担心地问：“……是不是我不该拍照？……其实我也和他说了不要拍……”
我说：“没事，没事，照片挺好。”然后匆匆挂了电话。挂上电话后，眼泪从眼眶里一下子翻涌出来。
我买光了周围的所有报纸。那个晚上我在垃圾桶里把它们烧成灰烬。我真的好恨他们。
如果有一天，你们的儿子也送你们礼物，也用自己挣的第一笔钱买了东西送给你们。你们一定也是这样满心的喜悦，一定也是感动得热泪含满眼眶，一定也是这样的“暴发户的可笑嘴脸”。
我签售时，爸爸妈妈来过几次，他们就默默地站在最远的角落。有时候我从匆忙的签名中抬起头，透过无数黑压压的头顶望向他们，都可以看见，爸爸开心的微笑和妈妈激动的目光。
在我有负面新闻出现的时候，妈妈会在半夜里打来电话，电话里她的声音很小心，问我最近好不好，完了还会赶忙补充，说，爸爸这几天都睡不好，一直叹气……
偶尔妈妈和同事朋友聚会，有好事者会若无其事地提起我的负面话题。我妈妈都摇摇头，什么都说不太清楚。但是还是会迅速地红起眼眶，想要帮我解释，又怕说错话。
这些都是你们，都是你们所有人无法理解的心情。
在你们津津乐道着我，或者我们的新闻的时候，也许从你们身边默默走过去的那一对老人，他们的心里，会痛苦难言。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>狗日的验证码！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/09/46381.html</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2009 12:17:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/09/46381.html</guid>
      <description>胡哥说了，09年不折空格腾。可天涯一次次地折空格腾广大网友，最近博客评论的验证码也变成繁体了，难道天涯社区积极响应脑残委空格员的提议，已经提前跟台空格湾接轨？还好俺在汉语言文学专业专门进修过，提交后却总是提示“处理 URL 时服务器上出错。请和系统管理员联络。”联系个鬼啊！开个两空格会也不能这么防民口甚于防川的。温空格总空格理还在网上跟大家仰望星空呢，天涯社区你不能这样，没你们这样滴！
对此只想说三个字：狗日的！（俺在博客上从不粗口，这是第一次。）
诸位有谁能在下面成功回复，俺送TA一个红包。（提交红包时需要填写繁体验证码俺就没辙了。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>读地产流氓诗一首：写在本博访问量99990时</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/02/05/39044.html</link>
      <pubDate>Thu, 05 Feb 2009 10:35:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/02/05/39044.html</guid>
      <description>小弟斗胆解诗：
又是春天，又字表明时间的延续，有似曾相识之感；同时在生发学上和无限的外界相通，在逻辑上有自足性（或自明性）。
春天，是以立春为起始的吧？可是这个冬天似乎有些漫长，无数的招牌依然在寒风中翘首以待。
海风并非永远亲切，“并非”当是对上句“不见得”的进一步解释，两个否定词在词语材质组合上体现了完整性。
外籍的身材，单独成行，似乎是对上句的承接——由“外籍”对应被否定的“亲切”可推断出，在中国人的审美眼光中，外国人即使多么魔鬼身材也是不亲切的。
紧接着，横亘在沙砾和隐私之间，消解了上面的推测，上句当和这句断在一起，诗人似乎身处阳光充足的三亚海滩，（周围满眼是现场的泳装秀，嘿嘿～～）。海风，沙砾，隐私，这一系列词语体现了喻体的一致性。
然而，外籍的身材，一句表面的含混，却成全了诗，增加了诗的可读性。
点缀像素，应该是外籍身材在不远处留影纪念，此句孤零零成一句，此处隐藏了关联词，实意为“仅仅点缀了像素”，暗示诗人的不在意，诗人广阔的思绪已经飘到了远方。
一夜的落差竟也适应，如果遵循喻体一致性原则，此处的落差当指潮水水位线的落差，但很明显诗意远非如此。联系下文，诗人回到了居住地，比三亚靠北的寒冷地带，落差当指温度。另一方面，联系诗的开头，我们都还处在寒冷的冬天，生与死只是南北的旅游线路而已，回想起短暂的三亚之旅，感觉当然是悬殊的。
风景游走/谁在阳光中目不识丁，风景到处都有，我们一路游走，这种悬殊的感觉谁都会有。暗示诗人目光不仅限于此处，纵观全诗，字里行间流露出一种迷茫忧心忡忡的思绪，从这个角度不妨理解为是一首关心当下，切身生在金融海啸影响下的时代的应景之作，可谓忧国忧民悲悯苍生的一声喟叹！
诗人未必然，读者未必不然，姑妄此说。还请大哥指教！
附地产流氓原诗：
又是春天
也不见得比往年生机盎然
海风并非永远亲切
外籍的身材
横亘在沙砾和隐私之间
点缀像素
一夜的落差竟也适应
生与死只是南北的旅游线路而已
风景游走
谁在阳光中目不识丁
走过9999的絮叨</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流氓大哥留给的命题作文：2008年终总结</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/12/11/21008.html</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 12:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/12/11/21008.html</guid>
      <description>被流氓大哥点到名，不幸忝列末席，那我就恭敬不如从命吧！
即将过去的2008年确实是不平凡的一年。（无数次用滥的句子放在这里有史以来第一次恰如其分啊！）
首先谨以我个人的名义向512四川汶川地震中离开这个世界的同胞们致以沉痛的哀悼，3个月后，他们没能看到奥运的五环旗在祖国的上空飘扬，同胞们，走好！天堂没有地震！（之所以以我个人的名义，是考虑到本人确实不算哪根葱，所以谁也代表不了，我只能以我个人的名义，表达对同胞的哀思。其实大家都不想被代表，而现实是残酷的，我们常常被代表，以至于毕业典礼颁发学位证书那天，闻说将有学生代表出席，代表大家接受院长的“点拨”，——也就是让院长把学士帽上的流苏从一边拨到另一边——为了捍卫自己的卑微而又可怜的尊严，我拒绝旁观毕业典礼，蒙头睡觉直到上午10点……）
看看2008年的祖国是怎么千疮百孔的吧？我一直在考虑：时值寒冷的冬天，我会不会因为在这里发表以下悲观的言论而蒙受牢狱之苦！在世界的另一个角落，一位教师因为发表了一些客观而不合时宜的言论以至身陷囹圄。但只要末日的审判没有到来，谁也不是最后一个，不是么？
先是南方的雪灾，“瑞雪兆丰年”不啻为莫大的讽刺，然而也是一种莫名的先兆么？
是飘雪的春运么？还是飘血的春运？
在洋洋洒洒散发着血腥味的雪片里，祖国的铁路迎来了它的“地震”，一条铁路结束了它几十年的客运历史，而另一列客车却驶向了天国……同样一列火车，我们子民的贱命呵，暧昧的邻居能把它变成出租车！ 出租车也要遭受“地震”，罢运武汉海口都有，暧昧的政府道歉的对象却不同，向民众，向司机……不知道是娱乐了民众还是娱乐了权力？
娱乐界也要“地震”，CGX们蹲伟大的友谊，吸引了无数蠢蠢欲动的眼球，以为CGX此次必死无疑，不料在“艳照门”一周年祭即将到来之际，却传出CGX携“生死挚交”出席了某部影片的开机典礼。“艳照门”事件让我们再次体会到了邓小平老人家的至理名言“办好自己的事”。那原本也是CGX们自己的私事，只不过人家是名人，关注的人也相应多些，长期受儒家思想熏陶的中国网民非要上纲上线上升到理论高度。平心而论，艳照门对我们有损失么？答案是否定的。而就有人在挖空心思千方百计绞尽脑汁下载到命名为305p的压缩包后，到论坛上举起道德的大旗，山呼抵制封杀！想想这都是些什么事儿呢？在当今商业社会，明星似乎也成了一种商品，通过包装高价让渡给消费者，这个包装做烂了，换个新的还要粉墨登场，最近不是传闻CGX也被评选为艾滋病形象大使了么？CGX这种不为利己专为利人的伟大的国际主义精神不正是我们建设和谐世界所需要的么？
前几天还在群里跟卡卡同学讨论郭敬明将要出演《流星花园》的事情，郭酵母这种不惜毁损自己“高大”的形象以娱乐大众的精神也是需要我们学习的。不过坊间传闻酵母或出演杉菜一角色，小饿试图在第一时间拨打郭敬明经纪人的电话证明此说法，而对方手机一直处于关机状态。
下面谈到的是2008年最后一次“地震”，祖国的乳制品业也要“地震”。在这个寒冷的冬天，我想，祖国的乳制品业会尤其感到刺骨的寒冷吧？时间会证明一切，导致这种局面的原因不仅仅归罪于几个乳制品的厂家，厂家只是诱因，只会使自己的品牌垮掉，而如果需要对后三鹿时代整个行业一片低靡的局面进行拷问的话，就是我们可爱的新闻媒体了，当然后者肯定不会自己掌自己嘴的，他们怎么可能会承认自己在整个三鹿事件中也同样承担脑残的角色？看看 这里 。三元？君乐宝？三元我没听说过，对于这家来自皇城根下的企业，它的横空出世一直使我感到蹊跷不已，三元能上演“小鱼吃大鱼”的闹剧，我们可以看到权利在背后如影随形的操控。君乐宝小饿太熟悉了，君乐宝之于三鹿，就如同天涯来吧之于天涯社区——这样君乐宝的一支独秀我们就很容易理解了，如果可以触类旁通的话，三元的一支独秀也不妨看作是后三鹿时代靠权力的力量收拾残局的一个例子。我们可爱的新闻媒体真是好好地上了一课！
纪念是需要忘记的，即使我们口口声声说不要忘记，时间会证明给我们，遗忘是人的天性。不然，少了CGX们娱乐圈将会多么寂寞，少了三元、君乐宝们祖国的乳制品业怎么可能有振兴的一日？
又一年的圣诞即将到来，也是我D新的一批接班人被吸纳的日子，他们将被灌输的是同样虚伪的思想，不要忘记商家对祖国青少年的文化殖民，殊不知祖国这个大染缸已经浸染了多少外来文化……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>试用结构主义批评理论解读 木乃伊3：龙帝复活（习作）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/07/17083.html</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2008 11:24:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/07/17083.html</guid>
      <description>结构主义批评理论家格雷马斯的“符号矩阵”，源于对亚里士多德逻辑学中命题与反命题的诠释。格雷马斯在此基础上进一步扩充，提出了解释文学作品的矩阵模式，即设立一项为x，它的对立一方是反x，在此之外，还有与x矛盾但并不一定对立的非x，又有反x的矛盾即非反x。在格雷马斯看来，文学故事起于x与反x之间的对立，但在故事进程中又引入了新的因素，从而又有了非x和非反x，当这些方面因素都得以展开，故事也就完成。[注]
影片《木乃伊3》表面看起来人物关系错综复杂，如果单就正义非正义的划分，我们似乎也很容易地看出双方的分界，但这样也就失去了文本解释的意义，仅仅满足于初步地接受，仅仅明白了影片讲述的是什么这个初级观众的观赏层次，而影片似乎带给我们的不仅仅是这些；本文试图将这些人物分组分别代入“符号矩阵”中，从结构主义理论的分析角度来阐释影片人物之间的行动及价值问题。
如上图所示，我们将影片人物放置在基于至少四条轴线组成的“符号矩阵”中，这样很容易看出影响影片的人物关系网络。
分析这幅图中的人物关系，可以见出如下四种情形：
（1）处在行动与价值轴线上的是女术士紫鹃。紫鹃是在整个故事情节中起着决定作用的强势人物，是她诅咒龙帝及其手下兵将成为兵马俑并封印于地下陵墓，可以说她的人格魅力使龙帝的形象成为了一个平板的符号，一个傀儡。紫鹃性格果断，以其高超的法术左右统帅着影片中的站在和她一条战线上的人物，而似乎她有些冷酷无情，不惜拿出自己和女儿的不死之身向神灵祈祷来唤醒沉睡在地下的无数惨遭屠戮的生灵们以阻止龙帝的“复辟”。她是影片中唯一一个意志坚定，表情冷峻的人。她以实际的行动来实现自己的价值。
（2）处在在价值与非行动轴线上的是冒险里克的妻子伊夫琳和紫鹃的女儿琳。伊夫琳和琳并没有直接参与跟龙帝的对抗。在影片中，二人受命运的拨弄，伊夫琳献出了一滴纯洁人的血；琳为了支持母亲的事业献出了自己的不死之身，但同时她却得到了亚历克斯的爱情，这在剧中似乎是额外的情节，与好莱坞商业大片惯用的叙述伎俩是分不开的。二人的出现似乎只是为了展示一个主题——爱与美的价值，伊夫琳和琳都是心地善良乐而好施的人，她们的举动正是为了证明龙帝及其追随者杨将军的残暴凶狠。
（3）在非价值与非行动轴线上冒险家里克和其儿子亚历克斯。这里需要变通的是这两个人其实参与了行动，但都是被迫、迫不得已的：里克受命将一件从上海博物馆偷走的珍贵文物物归原主，本来只是一件任务，他欣然而往，可是他并不知道这一路上将会有多么艰辛；亚历克斯只是出于好奇与年轻人的鲁莽，无意中进入了隐秘千年的龙帝墓葬，无意中启动了墓葬的机关，龙帝终被唤醒，这也是他所没有料到的。亚历克斯不得不求助于父里克，父亲里克对于中国的“木乃伊”更是措手不及，最终得到女术士紫鹃的帮助，故事才得以引入正题。于是二人都成为了非价值与非行动的化身。
（4）处在行动与非价值轴线上的是影片的头号恶魔龙帝及其追随者杨将军。导演罗伯•科恩显然并不熟悉中国的历史，一阵恶补的结果只能以龙帝代替秦王嬴政作为权宜之计。龙帝和杨将军这两个形象塑造的不够丰满，缺乏血肉，也许跟他们是兵马俑不无关系，但作为西方人的导演罗伯•科恩更是没有区分开中国的兵马俑和埃及的木乃伊，错把二者和而为一。龙帝三头龙的形象并不能得到熟稔中国历史的人们的认同，在龙帝揭开身上层层的俑壳后，即便露出了活生生的真人形象，但如同三头龙一样，形象是模糊的。影片以龙帝在杨将军的协助下复活继续施暴的行动反映出二人代表的反人类的势力最后终将被正义打败，从而揭示了历史总会前进这一积极普世的价值观。
在这四条关系轴线中哪一条更为重要？显然是统帅电影情节发展的紫鹃所代表的行动与价值的那一条。这也是影片所要揭示给我们的最终意义所在，即追求个体生存的行动的价值——无疑是当前热爱和平的人们所普遍接受的。
[注] 引自：朱立元主编《当代西方文艺理论》（增补2版）2005年 华东师范大学出版社 第253页
［附录］电影《木乃伊3：龙帝复活》故事梗概：
公元前50年，龙帝（李连杰）残暴虐杀，百姓苦不堪言。女术士紫鹃（杨紫琼）拼了性命，用咒语将暴君和其手下兵将全变成兵马俑，封印于地下墓陵。转眼已是1946年，出生入死的冒险家里克（布兰登•弗雷泽）和妻子伊芙琳（玛丽娅•贝罗），如今隐居于英国牛津郡。平静的生活未免有些乏味，于是，当得到了外国办事处提供的“最后任务”——把一件从上海博物馆偷走的珍贵文物物归原主的时候，两人欣然启程。此时，他们完全不清楚这一路将有多少艰险！
在上海，伊芙琳的哥哥乔纳森（约翰•汉纳）开了一家埃及主题的酒吧。而里克和伊芙琳的儿子亚历克斯（卢克•福德）也已经长大，性喜冒险的他还瞒着父母，子承父业成为了一名考古探险家，并也来到中国，在华中北部进行考古挖掘。不料，冲劲十足的亚历克斯不但找到了隐秘千年的龙帝墓葬，还不小心启动了墓葬的机关！龙帝终被唤醒，沉睡多年的他不仅神力过人，且准备唤起旗下所向披靡的兵马将士重回人间，势必再次让世人皆陷暴政！
铸成大错的亚历克斯唯有向木乃伊专家——父亲里克求助。然而，除了邪恶的龙帝，他们还将面临不可想象的阻挠&amp;ndash;为保守皇陵位置秘密、不惜横刀相向的守墓人（梁洛施），野心勃勃、企图挟龙帝以令天下的军阀杨将军（黄秋生），个个都不是好惹的主。惊心动魄的神鬼大战一触即发，同心协力的奥康纳一家能不能又一次挫灭威胁世界的千古阴谋？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雅虎是不是新浪和百度培育出的试管婴儿？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/08/25/37477.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Aug 2008 13:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/08/25/37477.html</guid>
      <description>2006年1月16日，在新浪和百度的杂交下，一只试管婴儿诞生了，他的名字叫雅虎知识堂。新浪和百度谁是母亲谁是父亲，这很难说，姑且认为他们是Gay吧。
先看看这只试管婴儿到底长什么样子：
鹿泉评审什么进入全国百强县？
百度知道 雅虎知识堂
石家庄市区有多大？人口？
新浪爱问 雅虎知识堂
从页面显示来看，这两个孩子同时出现在了雅虎知识堂里，而且眉毛鼻子眼一模一样！
为什么说是新浪爱问、百度知道克隆出了雅虎知识堂，而不是雅虎知识堂克隆出了新浪爱问、百度知道？原因很简单，一个巴掌拍不响，雅虎自渎不可能会生育，不然虐婴的现象会成为世界公害。
看看这三个网络产儿的出生时间：
爱问生于2004年7月13日
百度知道生于2005月4月
雅虎知识堂生于2006年1月16日
仔细观察一下就会发现，雅虎知识堂这孩子是很不老实的，它所提交的问题和答案并没有精确的时间，只是注明N个月之前，而新浪爱问、百度知道都有明确的时间显示。可见是父母教导无方。 这股网络婴儿潮大有星星之火可以燎原之势，后来腾讯也出来了问问，这应该是Q大妈跟某大腕私通的结果，并且整天把问问挂在脸上。
天涯这位风骚的少妇也许早就开始蠢蠢欲动，她耐不住寂寞了，某一天我们突然发现她不知向谁投怀送抱已经生出了个天涯问答！都说是股哥(Google)的孩子，可咋看咋不像，股哥英明一辈子，到头来却也带了顶绿帽子……
总的来说，百度知道虽说是新浪和洋人的孩子，但毕竟目前百度号称国内搜索引擎老大哥，以这样的的地位，还是存在广大的粉丝。腾讯问问更不用提了，QQ我们每天都用它，你Q我Q大家Q，QQ更健康，问问虽然生得不怎么优秀，但毕竟遗传了Q大妈漂亮的基因，大家都不怎么讨厌他。
相对来说，雅虎知识堂就形同一只可怜的流浪儿了。而且背负着世俗异样的眼光，不知道这孩子还要流浪多久？我们不能妄自揣测，或许他如同菊花教教主一样，一朝靠抄袭成名，拒不道歉——这也未可知。人家现在不也拥有无数的拥趸么，不也好好的么？
天涯问答是个不幸的产儿，天涯妈妈为了将其捧红，不惜撒金，以博得各路才俊的宠幸。(伟大的母爱啊!) 详情&amp;raquo; 点击这里 突发奇想，如果在百度知道上有这么个孩子：雅虎知识堂是不是在抄袭新浪爱问、百度知道？我们假设会有很多看过本篇文章的人将在那里解答——雅虎知识堂会不会把这个孩子也克隆过去？（事实证明雅虎会找抄不误！请点击 这里 还有 这里 。）
救救孩子！！！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>赤壁乱弹</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/08/07/3907.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Aug 2008 17:17:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/08/07/3907.html</guid>
      <description>吴宇森版《赤壁》里有个很有意思的情节：甘兴部队中有人在军营房的水田里偷了老农的牛，按律斩无赦，队伍中支招说：我有一个办法，老伯的牛既然是在水田里被偷的，那么偷牛贼的腿上一定沾有泥巴。下面一片骚动。而公瑾从容下令道：甘兴部队听令，所有人，跑向那棵大树，转一圈再回来。
这个情节似曾相识，终于在孙楷第的《小说旁证》里找到了。楚庄王赐宴群臣的描写与公瑾从容下令有着异曲同工之妙，不同的只是冠缨换成了牛，美人换成了老农。楚庄王隐忍不加诛，阴德而有阳报能大败晋军；公瑾亦仁慈从容下令得以使偷牛士兵免于一死，个人认为公瑾的队伍中也应有一个负罪冲锋在前的人，不妨也以曹操的心态来期待吧：且看这群“乌合之众”怎么打。
《韓詩外傳》卷七载：
楚莊王賜其群臣酒，日暮酒酣、左右皆醉，殿上燭滅，有牽王后衣者，后扢冠纓而絕之，言於王曰：「今燭滅，有牽妾衣者，妾扢其纓而絕之，願趣火視絕纓者。」王曰：「止。」立出令曰：「與寡人飲、不絕纓者，不為樂也。」於是冠纓無完者，不知王后絕冠纓者誰，於是王遂與群臣歡飲乃罷。後吳興師攻楚，有人常為應行，合戰者五，陷陣卻敵，遂取大軍之首而獻之。王怪而問之曰：「寡人未嘗有異於子，子何為於寡人厚也。」對曰：「臣先殿上絕纓者也。」
《說苑·復恩》中庄王王后作“美人”：
楚莊王賜群臣酒，日暮酒酣，燈燭滅，乃有人引美人之衣者，美人援絕其冠纓，告王曰：「今者燭滅，有引妾衣者，妾援得其冠纓持之，趣火來上，視絕纓者。」王曰：「賜人酒，使醉失禮，奈何欲顯婦人之節而辱士乎？」乃命左右曰：「今日與寡人飲，不絕冠纓者不懽。」群臣百有餘人皆絕去其冠纓而上火，卒盡懽而罷。居三年，晉與楚戰，有一臣常在前，五合五奮，首卻敵，卒得勝之，莊王怪而問曰：「寡人德薄，又未嘗異子，子何故出死不疑如是？」對曰：「臣當死，往者醉失禮，王隱忍不加誅也；臣終不敢以蔭蔽之德而不顯報王也，常願肝腦塗地，用頸血湔敵久矣，臣乃夜絕纓者。」遂敗晉軍，楚得以強，此有陰德者必有陽報也。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>致作家余畅老师：质疑“赵琳事件”</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/08/28041.html</link>
      <pubDate>Thu, 08 May 2008 09:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/08/28041.html</guid>
      <description>在余畅老师的博客上看到一篇《祖国的伤口，流淌着冰冷的血&amp;hellip;&amp;hellip; 》的日志，读罢感觉“赵琳事件”系网友杜撰，看我的证据：
赵琳的故事初读来确实让人愤怒
但仔细分析，却发现这很有可能是杜撰的故事
首先，从百度搜索结果来看，最早于2007-07-17 17:50发表在网易新闻论坛 &amp;raquo; 广东版，然后马上被众多网站论坛及博客转载，如今又被疯狂的炒作转载，然而并没有被各主流媒体注意和刊载
其次，这里面还有几处疑点：
1）赵琳进了加严病房，她的父母就忍心自己的孩子每天都被毒打么？就不会把孩子接出来么？
2）后来文中写道赵琳的父母因经济犯罪判处什么刑罚也没写清楚，只提到“无休止的监狱身涯”，作者显然没有起码的新闻写作常识，新闻语言要有准确性的，“无休止的监狱身涯”到底是什么刑罚啊！
3）关于赵琳父母经济犯罪的描写很容易使人联想到是王某父亲——那位纪委书记——在幕后暗中操纵，新闻是靠事实说话的，证据确凿有是哪门子确凿啊！
让我们来个反证:如果果赵琳父母果真挪用了公款，姑且认为作者“无休止的监狱生涯”是很严重的刑罚，那一定是挪用很多了，既然挪用了那么多的公款，他们还不能把女儿接出来送到一个更好的医院接受治疗？！苍天!这是什么父母啊！
4）关于赵琳男友李某的下落，文中提到“据说在赵琳的父母被关进监狱的第三天，报社就有报道关于一个李姓人家，在游湖的时候集体落水淹死的消息”，还是要说，新闻是靠事实说话的，这个李姓人家到底是不是赵琳男友家呢？这么文学性的语言，显然是侦探小说中无头证、销毁证据的惯用技巧。
以上只是我个人的一些浅陋的看法，事实也许是有的，只是我没有搜索到，还希望有知道主流媒体、网站报道此事的网友告知于我。我写下这些话很可能要担负哗众取宠的罪名，请原谅我的无知，我只是针对本篇所谓报道来就事论事的，我们对当下这个与鲁迅先生笔下描绘的同样冷漠的社会感到无比愤怒，但拿出一篇没有结局的悬疑小说来大加批挞是极为欠妥的……
天涯网友饿食伊敬上
今晨看到余老师的回复：
1，你可以在从百度搜索“家了复”（把错别字更正之后），看结果是什么；
2，我是转帖（《网络文摘》）。所以不详细是否杜撰；但，人们的冷漠和麻木已经是司空见惯的事实；
3，不知你所说的“主流媒体”指哪些？央视应该算吧？假如算，我就不说什么了&amp;ndash;因为央视的报道也许都是真实的（包括很多历史事件，包括党犯错误的事件，在事件过程中，央视是那错误最狂热的支持者）。
我逐条回复：
余老师：
我用“西南边陲 赵琳”为关键词在百度上搜索，经过反复筛选，这个“事件”最早出现在网络上是2007-07-17 11:14:15
这是网址：bbs.news.163.com/bbs/localgd/80075.html
余老师注意到“事件”发生时间么？是在二OO七年三月十五日凌晨二点，而文章又写道“半年后，伤上加伤又没有好好调养的赵琳，病死在医院里，十八岁的如花少女香消玉殒…… ”也就是2007年9月份吧，这不很可笑么，写作者已经提前看到了赵琳的死？他穿越了时空？　1，你可以在从百度搜索“家了复”（把错别字更正之后），看结果是什么；
答：您可以在家 乐 福后面紧跟着打“网站”两个字，百度谷歌们只是在挑战中国人民的智商！
2，我是转帖（《网络文摘》）。所以不详细是否杜撰；但，人们的冷漠和麻木已经是司空见惯的事实；
答：您是位作家，小说和新闻的甄别您比我们这些草根blogger更有发言权，写的如此拙劣的小说还想冒充鲁迅先生批判国民性，余老师您果真就没发现么！
3，不知你所说的“主流媒体”指哪些？央视应该算吧？假如算，我就不说什么了&amp;ndash;因为央视的报道也许都是真实的（包括很多历史事件，包括党犯错误的事件，在事件过程中，央视是那错误最狂热的支持者）。　答：主流媒体在您眼里真的就如此不堪一击么？未免有些以偏概全了吧？您了解的法　轮　功自　焚事件、3　14事件不也都是通过央视得到的么？这些都是央视首先报道的。历史事件到底属不属实我不知道，因为我没经历过那些事件，无法站出来指证，我想那些都是因为政治的需要吧？那些也许歪曲的，但那些事件都是发生过的，而这“赵琳件事”呢？恐怕连让央视歪曲的资格都没有吧？因为它压根就没有发生过！算了，说这些有些五十步笑百步伯夷叔齐了。　我想说的是，央视这些主流媒体就算有失实报道的时候，也不能一棒子打死，我想大部分媒体还是有职业良知的，果真有“赵琳事件”他们也会如实报道的，真实的赵琳也会得到昭雪的。而余老师您拿出这个本来就不存在的可怜的赵琳令大家徒增伤感继而无比愤怒——我承认“事件”中描写的冷漠和麻木已经是司空见惯的事实——您的大方向您的论证就错了吧？　最后，我要说，我在这里指出这篇文章系杜撰并不是表明我也要和看客一样麻木冷漠下去，我只是在就事论事，希望余老师不要误会。　同时又对跳梁小丑天涯网友lwboss回复：
lwboss的评论是：　这样的故事需要杜撰?　我用我的小诗回答
我的博客期待您的点击
&amp;lt;有时，交通需要一点拥堵 &amp;gt;
2008-4-30 星期三(Wednesday) 晴
一把刀，
在无数的目光中
缓缓的溶入人体。
一地血，
浮出了
一街冷漠的灵魂。
我想，
此时凶手的交通，
需要一点拥堵。
就象我们麻木的心灵，
需要一场
推翻懦弱的暴动。&amp;hellip;&amp;hellip;
评论人：lwboss 评论日期：2008-5-7 20:30
一把刀，
在无数的目光中</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尴尬的爱国</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/21/44786.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2008 19:42:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/21/44786.html</guid>
      <description>【史料】
《史记·卷六十一》：武王已平殷乱，天下宗周，而伯夷、叔齐耻之，义不食周粟，隐于首阳山，采薇而食之。
鲁迅《故事新编·采薇》：这是沿路讨来的残饭，因为两人曾经议定“不食周粟”，只好进了首阳山之后开始实行。
《孟子·梁惠王上》：……（孟子）曰：“臣闻之胡龁曰：王坐於堂上，有牵牛而过堂下者，王见之，曰：‘牛何之？’对曰：‘将以衅钟。’王曰：‘舍之！吾不忍其觳觫，若无罪而就死地。’对曰：‘然则废衅钟与？’曰：‘何可废也？以羊易之！’──不识有诸？”（齐宣王）曰：“有之。”曰：“是心足以王矣。百姓皆以王为爱也，臣固知王之不忍也。”王曰：“然。诚有百姓者。齐国虽褊小，吾何爱一牛？即不忍其觳觫，若无罪而就死地，故以羊易之也。”
起初，我认为抵制家乐福的行动是国人“不食周粟”的现代演绎，过了不久，某人抛出言论，抵制家乐福就是伤害中国百姓。该人称，家乐福雇佣中国员工，出售中国商品，抵制家乐福就是伤害中国百姓，并呼吁中国公民理智抵制法　国商品，倒是纯粹的法　国进口商品可以全力抵制。我又觉得，这像极了齐宣王“不忍其觳觫”的恻隐之心，要抵制就全盘抵制了，何来爱一牛，而不忍其觳觫？从某种意义上讲，某些所谓精英的理智言论很容易被理解为爱国主义的不作为。
但是看看中国民众的爱国行为吧，又何来理智呢？这些人的行为不正验证了西方敌对势力称中国民众为呆　子暴　民的詈骂吗？这世界上充满了网　特和汉奸，处处都在煽风点火，我们真的要被利用么？
这真令人忧心……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>接受天涯博客温柔的洗礼</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/03/63908.html</link>
      <pubDate>Thu, 03 Apr 2008 21:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/03/63908.html</guid>
      <description>近日，天涯博客有些动作，美其名曰“博客优化”，很不假思索很违心地说，我是支持的。然后花更多的时间去实施这个想法，以便令更多如我想法的人得知我的伪善，人最痛苦的不是没有伟大的思想，是有了伟大的思想不能即刻得以表达。感谢天涯优秀的服务器磨练了我脆弱的意志，在一次次失败的提交后，我终于学会了淡定，学会了颐养性情，宠辱不惊，坐看日出日落风生水起。尼采说，人是一条不洁的河，我们要像大海，才能容纳每一条河流而不致自污，所以我们要采取包容的心态来面对天涯服务器无数次优化后带来的“便捷”。然而我们不是超人，我们只是过渡，是没落，是沉默的大多数，在大地沉陷，乌云升起，闪电还未到来的时刻，我们毅然决然地张满了世俗之弓，憧憬之箭即将离弦！
我爱那样一种博客，不愿具有飞快的网速，一条评论胜过几百条评论，因为这一条评论的提交需要经历上百次百折不回的刷屏。
我爱那样一种博客，他们有一群如此优秀的程序管理人员，从南海文化的荒芜之岛乘风破浪驾着海龟把千万的同道的人生联系在一起，他们宣布了博客USB2.0时代的到来，而将众多草根博主打入地狱。
我爱那样一种博客，它的博主在阉割之前先抛出强烈的蔑视，耻于侥幸的苟延残喘，它所留下的，只是耽于名声而分文不取的无偿的点击率：因为它甘愿被和谐！
我是天涯社区第5377498个ID，在我之前5377497个ID早已被和谐，我还能看到天涯社区第5377499个ID，我要沿着前人倔强的轨迹以卑微之躯继续为天涯博客奉献我空虚的灵魂！
下沉，下沉……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这个世界疯了……</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/09/20755.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Feb 2008 19:51:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/09/20755.html</guid>
      <description>高楼倒了，天涯网友愤怒了，美女版主喜碧愤怒了，中国人民愤怒了，官方和主流媒体都发表声明称这是谣传是虚幻，于是Adboe公司愤怒了……
我想，这大概确凿是真的了吧……
娱乐界的911将把公众注目的视线引向哪里呢？
3月22日的号角就要吹响了吧？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四月作业：我看卞之琳的《断章》</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/06/10/47539.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jun 2007 09:56:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/06/10/47539.html</guid>
      <description>关于卞之琳的《断章》早已有“装饰的悲哀”说、“相成之美”说（李健吾）“相对”说（李广田）的论断。此三种说法皆是循着接受美学的思路发出的评论，作者未必然，读者未必不然；然而越是明白短小的诗，越容易把读者引入歧途。即使身为卞之琳密友的李广田也不能免俗。
孟子说：“颂其诗，读其书，不知其人，可乎？是以论其世也。”（《孟子·万章下》）解读诗歌不了解作者的生平和思想是不行的，这就要求进一步了解作者所处的社会环境和时代特点。王国维更是说：“是故由其世以知其人，由其人以逆其志，则古诗虽有不能解者寡矣。”足见知人论世在把握诗心上的重要作用。
《断章》的创作时间是1935年10月，诗人年值25岁，诗人写下这首诗时正在济南省立中学执教。第二年，他又去了南方。
25岁的年轻人的诗作里不一定有太深的思索生发出来，诗人也曾说过，是不经意的，忽然想着这些场景，觉得有趣，觉得这里有诗，就写出来了。所谓电光石火，灵光一闪，我们更多关注的应该是诗人所处的历史现实和诗人在现场的苦闷心境。
1935年正值民族抗战风起云涌的时期，中日签订《何梅协定》，中共中央发表《为抗日救国告全国同胞书》，诗人刚刚毕业，作为一名热血青年和进步人士编杂志，写小说、诗歌，翻译文学作品，借以为民族大业摇旗呐喊，抒发自己的的苦闷心情。《断章》不妨看做是一个热血青年在民族危机来临之际，身为一介书生，不能冲杀前线杀敌御寇，转而在诗歌里激昂文字，粪土当年卖国贼的写照。
“你站在桥上看风景，/看风景的人在楼上看你。”看与被看，我们不难联想到鲁迅先生小说自始至终鞭挞的国民性问题，民族大难当头，有人勇往直前，有人退避三舍，甚至卖国亲日。诗人正是看到这些现实，以一个清醒的知识分子的身份，站在这幅巨丽的民族画面之外，客观地评价，对英雄褒扬，对懦夫、叛徒鞭挞。
博尔赫斯的一篇小说《圆形的废墟》，颇可与之对照：小说中的男子最后发现他自己竟是一个幻影，一个别人梦中的产物。这不能说是一种悲哀，而且博尔赫斯小说的题目与断章的这一节也很贴切，圆形，很形象地表现出主人公悲哀的宿命，一切努力到头来又回到可悲的起点。《断章》也反映出大时代背景下年轻人的苦闷。刚刚毕业的诗人，心中总是踌躇满志的，有许多梦想等待去实现，然而残酷现实面前，家国命运尚难以保全，更何况区区个人的理想。于是诗人感慨梦想与现实的可悲，楼上人一片落花之意，桥上人却无流水之情，“落花有意，流水无情”这句千百年来伴随人生长河，永远给人以惋惜、懊丧之情。“明月装饰了你的窗子 ，/你装饰了别人的梦。”当理想的月光照进了你现实的窗子，而你发现自己却只是别人梦中一个虚幻的产物，只能对月空嗟叹！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>和华青云兄关于中国的文艺复兴的讨论</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/24/23462.html</link>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2007 11:59:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/24/23462.html</guid>
      <description>华青云兄 2月 23日在自己的博客发表题为《谈谈文艺复兴大业》的博文：
2004年，我首先提出中国文艺复兴梦想，当时顺便还提出“三大人文精神”，不过响应寥寥。我也没有气馁，连续两年呼唤民族文艺复兴事业，幸运的是新年伊始，自由主义者们开始响应了，先是刘军宁在《南方周末》等传统阵地发表文章鼓吹他心目中的文艺复兴，而后王怡接着上阵，也谈了一些文艺复兴方面的想法，不过，他现在皈依基督教，他谈的与我所想的大相径庭，虽然我的母亲也是基督教徒。
春节期间，我与母亲再次发生冲突，原因就是她主张那套让我感觉把中国传统春节氛围全部冲淡了——不让放爆竹、不贴春联、不给祖先烧纸、生病不让看医生，甚至不喜欢亲朋来来往往，与我期望的差距太远。母亲辛苦一辈子，很多事情我都尽量不违背她的意思，包括她信仰那带有原教旨色彩的基督教，但是当今天作为家庭唯一的儿子或者传统意义上的“掌门人”时，母亲与中国现实偏差太远已经不符合我开门立户的主张，所以我要按我的意思做了。我尊重她信仰自由，但是别干涉太多，中国的事情必须结合中国的传统办。
中国一些自由主义者大部分是基督教徒吧，我不知其中像北大余杰、四川王怡他们鼓吹的自由主义思想到底是一种政治信念还是宗教信仰？但是从知识层面来看，那种过分盲目的宗教情怀显然不适合中国。就好比３年前由我这个民族主义者提出文艺复兴构想，自由主义者们看到其中的利害，也想跟进，虽然是好事，但别想偏离国情太远，我们可以吸收西方文明中的进步思潮，但是如果你们想把我们引入西方的糟粕中去，那么请住手！
中国一百年前，确实国人的自信心被击溃了许久，直至今日，仍然还有许多国人盲目崇拜西方，认为中国一切都是错的、甘愿做“东亚病夫”、卑躬屈膝于西方文明甚至糟粕之下，作为民族主义者，我一直想告诉国人其实你们可以挺起脊梁了，我们的传统文明以及新生文明中其实还是有很多令人引以为豪的东西，但是估计短期内收效甚微，所以我鼓起“民族文艺复兴思潮”，目的也只有一个，让国人相信自己。
不过，作为民间思想家，在没有成为主流之前，受强势排挤是无法避免的，估计在自由主义者们之后，执政阶层也会接收“文艺复兴思想”来巩固自己的地位，中共９０年代以来一直靠民族复兴思想来解决执政危机，这次我推测更不会放过机会。
不管怎样，我还是希望国家富强、民族腾飞，即使内部有竞争有冲突，我希望还是以和为贵，但明智地告诉大家，在中国推广一种思潮，如果抛弃传统、抛弃民族主义必败，中华民族这数千年来一直是东方“文明冲突中心”，冲突的结果总是中华同化其他民族文化成果，形成自己崭新的文明，这就是华文化传统“海纳百川、有容乃大”的由来。
小饿看罢回应：
海纳百川、有容乃大
可是摆在我们面前的是儒学(或称国学)热，当一种现象被炒的火热甚或甚嚣尘上时，我们可以认为它以前是这样，现在不是这样了，就如同现在提倡构建和谐社会其实这个社会早已不和谐一样，为什么中国的传统文化在中国的周边在韩国在日本得到了保存?为什么时下韩剧如此流行?这是个很尴尬的局面。
我想到的是柏杨先生的酱缸理论，中国在海纳百川、有容乃大的同时，也如同一个千年的酱缸，积淀越深厚，腐蚀越厉害，传统在中国得到了保留但是变得迂腐；外来文明在中国也能吸收但是变得走味。 看了仁兄的文章，我有一个感受，一般都说长者传统，但在21世纪的今天，在中国为传统主义呐喊的往往是内心热血沸腾的年轻人。这是个很值得深思的现象。
翌日，华兄专门发表了一篇题为《答饿食伊同学：关于海纳百川》的博文：
你提的问题很尖锐，我提文艺复兴时，当时就有些遗老遗少跑出来，说中国的文艺复兴是儒家或道家的复兴等等，我本人并不喜欢儒家，因为历史上其劣迹斑斑，我更喜欢大法自然的道家一点。
不过，任何一种既有思潮既然研究他，就有人希望借此掌握话语权或获得世俗的重视，这是很普遍的世俗规律。按现在人类对待文明的态度，不可能再采取“焚书坑儒”或宗教裁判所这种极端的形式去戕杀异端、异己和异见者，一般还是遵循多元并存求同存异原则，看其自己发展或者说自生自灭。既然他们要融入时代，肯定得面对改良，所以每种思潮都在变化之中。
对待传统或外来文明，我们可以剔除糟粕汲取精华，也可以自创新思想、新理论和新学术，所以对于文化研究者，在一个多元文化大染缸里未必是坏事，那要看你自己的智慧和选择，汲取只可能来自自身，如果你吸收糟粕，那自然是千年沉疴，如果你能汲取进步文明，那你就可能是跨时代的大师。
作为主流，一般如果不受政治强加干涉的话，人民自然会选择正确的。有人说当年共产主义思潮在中国能落足是政治干涉的结果，其实我现在想想觉得还是中国人民自己的选择，那时到处是穷人，当然接受左派政党“平等、均富”的进步口号，更何况毛泽东这个人善于因势利导，与当时中国的民族主义思潮结合起来，就这样让共产主义在中国生根了，虽然后来同样因为他死了那么多人，但是这是中国历史的惯性，过于迷信权威和皇权，自纠错行为来得缓慢。就算“成也萧何、败也萧何”吧！
有些东西完全可以超越政治思潮、世俗权力、主流影响，成为人们理性汲取和创生进步文明的原则，我提出的就是三大人文精神：独立思考精神、批判精神、爱与关怀，有了这三点，基本可以保证世俗许多行为包括政治狂热、宗教狂热、信仰狂热不至于过激而失去理性。
在这三点基础上谈任何一家思想的复兴，我觉得才会具备兼容并蓄和纠偏特征。
以下为小饿再次回应：
你的三大人文精神我是基本上同意的。
不过谈到中国文艺复兴这个大的论题，我有一点自己的观点，仁兄认为中国文艺复兴是大法自然的道家的复兴，我想在这个多元化的时代，构建一元文化总有些削足适履的嫌疑吧?似乎也在开倒车.更何从谈起具备兼容并蓄和纠偏特征呢?
中国文艺复兴应该是回到先秦百家争鸣时代的盛况，五四新文化运动在中国一脉相成的传统上造了一个断层，文革十年又是人的异化，80年代以来，当我们敞开国门，觉醒的人民重新拾起这个老祖宗留下来的家传宝时面临更多的彷徨.每一个思潮都有其积极用世的一面，也会有其消极避世的一面.儒家一开始也不是那样，经过程朱理学的糟蹋才变得这样.
面对学者明星化，学术界的普遍浮躁，我怀疑某些人是否有如仁兄的诚意，鼓吹文艺复兴，是在为自己众生喧哗找一个借口？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>以李敖为师，犬儒，红卫兵或者其他</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/09/23/2960.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2006 10:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/09/23/2960.html</guid>
      <description>昨天晚上在教室看《会饮篇》到10点，回到寝室，光绪同学告诉我在学生会幼儿园办公（注：在我的文章里曾经提起过，我所在的学校的学生会在一个废弃的幼儿园）的白虫虫同学通过百度摸到我的勃客的事情。（我还是不太清楚在百度贴吧里的renwenzhijia是不是白虫虫同学,如果是的话,这人还是很有意思的,很容易让人想起奉旨灌水的典故，和renwenzhijia同学一起在贴吧里灌水陶冶性情还是一段美好的记忆。）当时光绪同学就坐在白虫虫同学的旁边，只听白虫虫同学惊呼一声：全鹏是谁呢？对！是中文2班的班长，王同学郭同学又是谁呢？哦，是……还有李宠！
一直以来通过站点统计与来自祖国各地的人们神游，对应这些人的只是一个个陌生而且抽象的IP，我就象古时候的观星师一样，徒有仰面观望四季流转的众多星座而愧对苍生，今天这样的状况终于有了些改观，一度能指的YY成就了一次所指的转变，我想这是很能引起人的亢奋的。
起初经光绪同学之口转述到我耳边的白虫虫同学的一声惊呼，也使我暗暗佩服白同学的耐性，我猜到的是他已经看过了我的很大部分的日志；然而就在刚才我打开站点统计后，才发现白虫虫同学所读的是“我的大学”里面的篇什，总共打开了4页，其中还有2页是重复的，而且还只是在500字显示的浏览状态下，我半年的苦心经营在他眼前一晃而过，只剩下琐碎的语句和片段。辜负了我对他的一片期待。
接下来的是，白虫虫同学开始开动脑筋猜测本勃主的身份。为人坦荡一生磊落，我的名字很坦白地写在 Title处，这样可以在不浪费过多脑细胞的状况下就暴露在白虫虫同学眼前。然而在白虫虫同学眼中，本勃主的字字句句都是触目惊心，白虫虫同学明显地感到了事态的严重性，于是就把我毛茸茸的私生活日志通过QQ再次暴露给了老师，我仿佛看到了几天后又一次生动的所指，并且同样使我达到亢奋的状态。
听到这里，我无疑是感到非常高兴的，我的声音终于通过白虫虫同学之手，得到了校方的注意，我要让校方领导们知道在他们一直以来实施的保姆式的管理模式下还有这么一群有思想有理想还没有磨灭了意志的年轻人，他们与在上幼儿园时的差别是多么的悬殊。
一直以来被鲁迅先生的一句话感黑动着：父辈肩住暗的闸门,背着因袭的重担,放下一代到光明的地方去,从此幸福地做人,合理的度日。然而在这一片保姆式的管理模式下，我还没有看到一丝的光明，很难想象，这样一群即将走上社会，成为肩负国家栋梁的年轻人，在忍受了12年保姆式的中小学教育，进入了被称为象牙塔、能塑造人的灵魂的大学后，依然被困在一成不变的框架之中，他们的声音得不到重视，他们的踌躇满志的抱负难以得到施展，就连他们可怜的课外自主时间也被频繁的会议检查活动压榨怠尽……
保姆式的管理模式不是以学习为中心的，如我所说，学生会整日耽于考查出勤检查晚归。最近据说要继续恢复早读制度，进班时间提前到6：20，我也只是听说而已，学校还没有开始实施，我不敢妄自评价这样的制度好不好，因为我的观点不代表绝大多数人的声音。我只知道，大学寝室一般都在12点左右睡觉，有的寝室可能会更晚；6：20进班起床起码得提前半个小时，洗漱整理内务——这样每个人只有不到6个小时的睡眠时间，而且不能保证睡眠质量，不排除某些晚上聚众在楼道赌博者对他人产生的影响……有些制度真的是很值得商榷的，不是我们的抱怨的声音太大，不体谅学校的苦楚——但是我们实在不想看到4年后走出这所大学的都是一个个稚气未脱的中学生，甚至小学生！他们在竞争激烈的当今社会缺少有力的资本！
具有后现代意味的是，我的勃客——在天涯点击量31748次综合排名1907位，百度以关键词“安阳师范学院人文管理学院”搜索一度至今排名前三位远远超过安阳师范学院人文管理学院官方网站的勃客，支持它发展到今天的竟然是两个关键词，一个是“黄色录象”一个就是“安阳师范学院人文管理学院”。就在今年暑假，我的勃客在一个月内增加了1万个点击量。一方面是安阳师范学院人文管理学院的新生录取工作，这是我跟老枪同志学习的，让我感到，设置这个关键词是对的；另一方面，来自祖国各地的人们频频搜索“黄色录象”，使我感觉到国人精神生活的匮乏，利用这一点，我向李敖同志学习，在此基础上作了些技术处理，李敖同志的许多读者都是在地摊上的黄书堆里和他确立亲密关系的，我也希望众多从百度上飘过来的人们就此喜欢上我的文字，和我分享我的毛茸茸的生活！
然而更多的是，我希望有更多的思想和声音在这里流淌，交流。
期待！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谁动了90后的老婆？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/09/09/61887.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2006 13:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/09/09/61887.html</guid>
      <description>据《北京娱乐信报》报道2006年人口与劳动绿皮书——《中国人口与劳动问题报告》16日由中国社会科学院社会科学文献出版社出版。书中指出，由于出生性别比严重偏高已经持续了20余年，“十一五”时期20~34岁旺婚年龄人口男性比女性多1000多万人，专家认为90年代出生的人口在达到婚龄时，将会有10％的男性将打光棍。
初次看罢，笔者对媒体报道的观点很不以为然，90后们的境遇还不至于这么坏，甚至这种情况根本就不会发生。在这里详细谈谈自己的浅陋的看法。
（1）我国的黑人人口（没有户口的人口）历来就很多，而且数据官方无法统计，这种现象肇始于中国的计划生育。计划生育一开始时确实起到了一定的减缓人口急剧增长的作用，但是很长时间以后它带来的严重后果慢慢暴露出来，这就是越是学识高的人越不注重生育，低学识的人群传统观念浓重拼命地生育，这样高学识高素质的人得不到很好的传承，反而不利于人口素质的提高。黑人人口的存在给90后人口性别比例带来了很大的不确定因素。
（2）即使到了“十一五”时期，众所周知，人们都不可能同时结婚，异性双关联的现象不可能在同一个时间准确地说是不可能在一个很短的时间段实现，这就使男女比例失调光棍的出现成为一种理论上的臆想。而且当下晚婚晚育成为一种时尚，不同时间的措置，也为光棍的出现摆出障碍。更加不能排除有隔代恋忘年恋的可能，巨大的结婚资源可使一撮90后避开结婚汹涌的大潮——据科学研究表明，老夫少妻或老妻少夫还有益健康可以延年益寿 ，何乐而不为呢？远有一代文豪梁实秋，近有香港财政司司长梁锦松就是很好的先例，梁家的两个活宝在这里相遇了。（注：梁实秋和当年大上海百乐门著名歌星皇后韩菁清，梁锦松和体育界跳水皇后伏明霞）
（3）新的婚姻法简化了结婚离婚的程序，离婚只需双方愿意即可公证离婚；加之近年来离婚率居高不下，光不光棍还指不定是哪一代，80后？90后？
（4）同性恋，这个敏感的话题，不管它合不合人类进化的规律合不合社会的伦理关系，但是它确实是摆在世人面前一个铁铮铮的事实，哪一代人都不可能回避。这是人类社会发展的尴尬。
（5）和尚——宗教教徒，囿于教规的规定，与尘世姻缘无缘，总有人看破红尘剃度为僧。尘世的90后于是少了一帮竞争对手。
（6）区域男女比例不平衡， 很可能出现相反的结果。据报道，广州某些地区人口性别比例出现了相反的局面——届时可以大搞婚姻出口嘛！顺便提一个证据不太足的证据，笔者所在的地区近几年新婚夫妇所生婴儿多半是女孩。
（7）不结婚和不能结婚的。这里笔者指的是因为战争和自然灾害或意外事故死亡的人口。虽说和平与发展已成为当今时代的两大主题，但局部的矛盾和战争还是时有发生的，笔者无意散播蛊惑人心的言论，但谁也不敢保证中国的领土内在未来的时期不会发生血的冲突；谁也不敢保证不会发生巨大的自然灾害；我国每年因交通事故而死亡的人也不在少数。这点理论笔者亦不想其成为事实，但它确确实实地存在于人口性别比例的计算之列。
基于以上的理由，笔者妄然定下结论，90后的老婆还安然无恙，伊人还在灯火阑珊处，希望90后的小朋友们好好学习天天向上，不辜负党和人民的期望。
其实，在仔细解读整篇《中国人口与劳动问题报告》时，我们会发现，报告里只是基于学术的严谨提出了未来的中国面临的严重的人口性别比例失调，并没有提到“一成90后将被迫打光棍”这个哗众取宠的论点，而是我们的无冕之王我们的媒体和某些专家在穿凿附会制造社会恐慌。如果要问是谁动了90后的老婆，恐怕我们的媒体和专家难辞其咎。
于是摆在我们面前的是提高媒介素养的问题。媒体和专家要坚持纯洁的职业操守，要有强烈的社会道德感和社会责任感，践履天下无贼的社会使命，实现构建和谐的社会的社会理想！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>让我为殷墟哭泣吧！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/07/18/3099.html</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2006 16:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/07/18/3099.html</guid>
      <description>刚到安阳时，一直不明白公交车上和“老幼残弱孕妇专座请让座”呈对称的“一创三申”字样是什么意思，还以为跟“一停二看三通过”之类交通安全口诀一样成为一种摆设。有一次终于在公交车的候车站牌上找到了答案：一创是创建卫生城市，三申的其中一申就是殷墟申请世界文化遗产。
当时沙尘暴还在凄厉地刮着，吹得我们满脸满嘴都是沙子，不禁哑然失笑，想起了石家庄的春天也是整天刮这样的大风，安阳实在是小巫见大巫……
河北省不久前公布了一份全省的环境报告，令人匪夷所思的是张家口居然被评为环境排名最后的城市，这个处于塞外常年很少刮风一年只刮两次一次刮半年的经济极其落后的城市，也许大地上覆盖了厚厚的尘土，只是让人感觉它更接近原始的状态，却总是无端地受到来自祖国心脏的指责，地域贫穷也就算了，当地农民只是在收获后焚烧了田地里的秸杆，焚烧的烟雾只是恰巧借着北风吹到了北京市区，即被认定为严重影响了那里的空气质量，好象北京居高不下的环境污染指数灰雾萦绕的天空正是这阵塞外吹来的微不足道的烟雾造成的……而事实上不是这样的，那点烟雾比起拥挤的城市里与人口密度有过之无不及的汽车尾气来，更是小巫见大巫；环京津地区不是什么值得骄傲的称谓，最终难逃被边缘化的命运。
那毕竟是政府官方部门发表公布的一份环境报告，从这里面，我说不出到底跟张家口的落后有什么直接的关系，跟安阳创建卫生城市申请世界文化遗产有什么直接的关系，只是写到这里突然想到了一些事实，作为这篇日志并不充分的论据与素材。
安阳也是一个每天都在不断发展建设的城市。
在轰轰烈烈的申请世界物质非物质文化遗产的运动中，殷墟也想分这份羹。
由于个人的原因错过了好多次免费参观殷墟的机会，因为不愿付那高昂且名并不符实的门票。2005年冬天安阳的大街公路两旁悬挂着彩旗横幅，欢迎司母戊方鼎回故乡，不如说是访问故乡——原因是偌大一个殷墟博物院声名在外的殷墟博物院却没有多少真正的文物，殷墟现有的司母戊方鼎是赝品，真品收藏在国家博物馆，那个冬天司母戊方鼎从北京国家博物馆远道而来，在安阳展览3个月，身为出土地的安阳这不能不说是一件尴尬的事情，而我宁愿去看墩在文峰步行街尽头风吹日晒霜打雨淋的更是赝品的大方鼎，还可以用手摸，高兴话还可以合影留念；作为中华民族文字的诞生地，这里甲骨文拓片只有区区一百多片，依然是赝品；也许只有横亘在妇好墓陪葬的枯骨才是真正的文化遗产吧？历史总是惊人地相似，标榜权贵的美德就要损害卑贱的人们的利益甚至生命。
殷墟申请世界文化遗产从很早就开始，临近世界遗产大会开幕安阳各大媒体纷纷报道为申遗造势，校园广播更是让人听得耳朵起了老茧。起初都认为是申遗成功了吧？到百度上google一下，发现媒体出了很大的疏忽，这么重大的新闻竟然没有关注，到新浪网易搜狐甚至安阳信息港，都是一直很安静。后来才清楚到7月15日左右才会确定。（于是耍了次小聪明，在前段时间发表的那篇《殷墟申遗进入倒计时 ７月将决定最终结果》的日志里设置关键词为“安阳殷墟申遗成功”，果然有人通过百度搜索这个消息，申遗当然还没成功，点击流量都跑我这了，呵呵~~得意！）
等到7月12日在立陶宛首都维尔纽斯举行的联合国教科文组织第30届世界遗产大会正式宣布安阳殷墟成为世界文化遗产时，我所在的河北省的媒体都反映平淡，只是在批准大熊猫保护区为文化遗产的消息中顺便提了一下。让笔者感觉殷墟轰轰烈烈的申遗计划以破产不了了之告终。也许大熊猫才是真正的文化遗产吧？
忙发短信问了尚留在安阳打工的全鹏同学，全鹏同学也不清楚，看来是辛苦赚钱心无旁骛；又问安阳本地的刘芳同学，申遗成功是不是让本地的媒体都发狂了？不幸被我言中，刘芳同学告诉我，安阳大街小巷都挂起了国旗拉起了彩色条幅，可堪壮观；电台也全天播报这个消息，还做了专题节目，请了相关专家，做了相关采访。不过这都是政府的事情，市民们反应都很平淡。
各界都在呼唤保护民族文化遗产，树立文化遗产的意识，看来这只是政府方面的一厢情愿。
安阳的土著们还比不上我这个外乡人的热情高涨，让我为殷墟哭泣吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业后你会去选择义务支教吗？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/07/05/26686.html</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2006 09:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/07/05/26686.html</guid>
      <description>这是宿舍兄弟们昨天晚上卧谈会争论不休的一个题目之一。我来发表一下我浅陋的看法。
在支不支教的问题上，兄弟们的意见基本保持了一致，矛头直指全鹏同学为代表的支教论。
前段时间教育部一位官员，据说还是一位很有名气的官员，慷慨激昂的发表蹩脚的言论：毕业生要放下精英意识，投入到平凡的工作上去。
我一听到这个消息立刻警觉起来，并且一下子认为他在自掌耳光，我如果当时在场的话会马上上前替他煽一耳光，可能这一耳光还不解恨，我还会补上两耳光（这两耳光当然还是概指）。我给他三耳光理由有三：
一、他口口声声道貌岸然令千万文科生忍气吞声地学习数学还美其名曰培养逻辑思维，而自己的数学却学得烂到一定程度；
二、他伤害了包括我的父母在内的广大老实巴交省吃简用供孩子读大学的父母们的感情；
三、我为中国政府整天揪腐败枪毙贪官却对这样直接败坏民族前途命运的机构的官员放任甚至重用而感到无奈更甚至愤怒！
让我们来看一段数字：2004年，时任教育部副部长的张保庆在新闻发布会上称培养一个本科生的完整成本一年至少要4到5万元。1.3万：2005年教育部有关负责人表示：理工科和文科人均培养费分别为每年约1.5万元和1.2万至1.3万元。
这就是说一个本科生4年最少花费2.8万，相当于一个贫困县农民35年的纯收入，这还是在不考虑农民自身的吃饭、穿衣、看病、养老等因素的情况下。
这只是在大学阶段，还不包括小学初中和高中，一个大学生从出生到入学到大学毕业参加工作为止，总共花费的成本是多少？这个数字我不愿说出，而且城市的学生还要比农村的学生高出许多。而那按位官员的说法，一个大学毕业生真的只是很单纯地甘心选择一份平凡的工作一个月那800块钱的薪水，甚至更少，极端的是有的大学毕业生会选择零薪就业——我们不说这是进入了低薪就业或者零薪就业的时代，单单是大学本科这四年的成本靠这杯水车薪在短短几年也不会收回的，更枉谈那些贫困地区的学生回老家找一份平凡的工作了，也许这个庞大的成本，一辈子也是收不回的！——连温饱的解决不了，可怜的老实巴交的父母省吃简用难道是指望我们去边远义务支教来释放自身那虚浮的光和热来的吗？！
我们先要解决温饱，然后才去谈理想。以前是读不起书，不能立杆见影的得到RMB，是所谓“读书无用论”；而如今是读了那么多书，名牌大学的学生毕业后还是和他的小学初中同学一样在街头操刀卖肉（陆步轩）回家串糖葫芦（武小锋）——产生了新的“读书无用论”，是知识贬值。
这些都不是学子踏上远去的列车临走时，两鬓斑白的双亲四年后所期望的。父母省吃简用含辛茹苦所指望的最起码的就是要我们的能够自我在经济上独立，可是不幸的是现在社会上又多少“啃老族”的存在？父母形销骨立伫立在残风中，难道就是期待着我们背负着一个永远也偿还不清的巨额成本吗？
套用余杰在《铁磨铁》中评价柔石的一句话：我们都是奴隶，我们的父母都是奴隶的父母，改变我们的命运就是改变我们父母的命运，为了这个坚定的信念，我们走向了六月，走向了高考。那时都是天之骄子，父母也委实兴奋了一阵子，认为是他们的骄傲 ；那四年后呢？
现在回到支教的问题上，退一步说，有人看好支教以后很好的待遇，不啻于军人转业——让我们想一想，支教三年多则五年，这几年的时间谁能说出曾经生活过的地方发生了多么翻天覆地的变化，重新回到以前的环境，有谁还能很好的融合进去，恐怕已经产生了很大的隔膜。这个代价太大！
许有人说我们缺少崇高的信念与美德，还是那句话，先要解决温饱，然后才去谈理想。我们都是怀着对未来美好的憧憬与期待，可是在现实面前我们不得不屈从自己的意志。如果政府能够降低教育成本或者替广大毕业生收回成本，我想，支教的人群一定会趋之若骛，大放自己青春的光和热。
又是一年毕业生就业和新生录取的时间，该是我们认真思考一下的时候了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>余华的漫长的叙述</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/16/44446.html</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2006 16:54:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/16/44446.html</guid>
      <description>余华的漫长的叙述——《在细雨中的呼喊》、《许三观卖血记》及《兄弟》
商业写作时代的失禁：五十六碗三鲜面的《兄弟》
文／饿食伊
［内容摘要］通过对余华写作的习惯、成长的记忆的分析及与《在细雨中呼喊》、《许三观卖血记》在写作手法和内容上的对照，引出余华小说缺乏阅读的期待。
［关键字］误入写作的窄门　婚姻与伦理道德的背叛　记忆　先锋性　寡妇情结
［正文］《兄弟》应该是余华迄今为止又一部满意的作品，这从他的《后记》里可以看出。每一位作家都希望自己的某一部作品作为经典传世，于是都在努力，好的总是下一部，以示总在不断追求进步与超越。这本是好的，可余华偏偏标榜自己走一扇窄门，耶稣说，你们要走窄门，因为宽阔的大门的路并没有多长，这也是好的，失败的是余华择窄门不善，误入了厕门（厕所之门）。
余华喜欢用的一个词是“叙述”，从《活着》叙述的欲望，《许三观卖血记》叙述中的理想，都《兄弟》一个世纪的漫长叙述，直到叙述欲望的消失，余华不过在为回到传统叙述和传统思想及才思的日渐枯竭找一个冠冕堂皇的借口而已。
如果《在细雨中呼喊》、《许三观卖血记》在叙述上还有特点的话，《兄弟》就真的没有特点了。
如果不读余华的其他小说，全面排除阅读经验的干扰，这的确是一部可读性的作品，我们可以就如作者所说的一样，把它当作是揭露本能被压抑、命运惨烈时代的罪恶及伦理颠覆、浮躁纵欲的众生万象的一部力作。但我发现，它只不过是将《在细雨中呼喊》这部小说重新组织，改变了叙述方式。
《在细雨中呼喊》的故事发生地——农村南门，变成了《兄弟》的刘镇，可能是余华为了突破限制，该写写城里的小人物的悲欢离合了。但余华笔下的县城，与他的南门只是文字上的不同，怎么看怎么都像南门。
《细雨》的人物：以孙广才为中心，上有父亲，下有三个儿子，孙光平、孙光林、孙光明，中间是他的老婆。
《兄弟》的人物：以李光头为中心，两个父亲，其中一个是继父宋凡平，母亲李兰兄弟宋纲及女织工林红，及赵诗人、刘作家、余拔牙、童铁匠、大小关剪刀、苏妈等，日后李光头发迹这些人之间的爱恨情仇、恩恩怨怨与《细雨》中如出一辙。
《细雨》用第一人称叙述，我孙光林既是见证人，也是主人公。中心故事为孙光林的成长的烦恼，但孙光才占有极为重要的位置。
《兄弟》用第三人称叙述，主人公是李光头。中心故事的李光头的发迹史。
这样一比较，我们不难发现两部小说的关联性。如果上面这些证据还不够的话，我们还可以做一些比较。
在两性关系上，李光头和孙光才都的婚姻的极端的背叛者。在余华的小说中经常有对寡妇的描写。孙光才与寡妇勾搭成奸，李光头更是兼于寡妇、嫂子通奸。在一夫一妻制实施后，在一个道德社会里，对婚姻的背叛，乃是重大的罪过。《兄弟》在正统的道德语境中表现为一种语言的狂欢，余华似乎天生对女人有仇，李光头的暴富更多的是一种天下美女尽为我享用的心态的展示。
同时联想到《许三观卖血记》中许三观在得知许玉兰和何小勇发生关系，许一乐即为二人的结晶后，不免到林芬芳那里寻找心理的平衡，林芬芳也曾为许三观经心考虑过的婚姻的对象，算是做为一种补偿吧。李光头曾说，从哪里跌到还从哪里站起来。李光头做的结扎手术实质上是对道德操守的一种自我阉割。李光头在其兄弟宋纲死后占有苦恋对象兼嫂子的林红，与其说是一种变态的补偿，不如说是余华在伦理低线上的一次自我放逐。刻意的追求写作的窄门，只能将他引向污秽不堪的文字厕所。
余华始终也未能跳出他的写作圈子，一部作品往往与作家心理因素密切相关。余华在谈及创作时，我们不难发现——记忆，记忆就是他创作的全部。正是因为倚重自己的记忆，他才炫耀着他那内心的真实，以期文学出现奇迹。
奇迹出现了吗？如果把余华及先锋派小说放到世界文学的范畴，中国作家苦苦上下求索的先锋小说，比起马尔克斯、博尔赫斯、川端康成等一些大师来，简直就如小巫见大巫，丝毫看不出其先锋性。 余华记忆中的世界，实在太贫瘠了。石板铺成的大街，发出嗡嗡声响的木头电线杆，医院，这就是余华小说中的城市；然后有一条小路，通向农村，从窗户望去，除了农村还是农村，农村的景观就在余华的心里扎下了根。
余华在做了五年牙医之后，不愿为医疗世家再添光彩，因创作进了文化馆。五年牙医生涯不算长，可这段经历构成了他今后观察世界的方式和角度。进医院的人，看不看医生。总是有病的，表现在小说中就是病态的世界。
在余华的小说中总是“在街旁撑着一把油布雨伞，下面摆张桌子，桌子上房着大小不一的拔牙钳子和大小不一的牙齿。”（《兄弟》、《在细雨中呼喊》）
余华对寡妇题材的青睐，也使得氓夫浪子与寡妇的相间被安排在河边，寡妇或内心苦闷或因与婆家吵架，独自一人来到河边洗涤衣物，浪子无不善解人意，同是天涯沦落人，相逢何妨共私奔——如此模式化的枯燥叙述实在缺乏阅读的期待。
［阅读书目］《兄弟》《在细雨中呼喊》《许三观卖血记》《没有一条道路是重复的》（余华创作随笔）《中国先锋小说精选》（评论部分）（陈晓明主编）　《十作家批判书》《1998年07月29日余华等人采访录》（职业作家生存状态报告）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>尘世的无奈与泪水--《天下无贼》</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/40781.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 02:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/40781.html</guid>
      <description>《天下无贼》应该是一部笑过之后很值得思考的电影。
“天下无贼”，我想大概有两层含义吧：其显意是，刘德华的、葛优的落网之后，世界（当然是影片中暂时虚拟的傻根的那个漫长的回家旅途的世界）的大清净（之所以不是“清静”，是因为我认为影片终了给人的印象不应该只是耳边的安静，更有让人内心感到的空灵，这多半是刘德华浪子回头的效果，尽管之后的之后我们会觉得很矫情），让纯朴的傻根继续怀着一颗对世间不设防的心；然而其隐意却是，天下有“贼”，“贼”无处不在，这里的“贼”不单单指现实意义上的“贼”，更包括哲学意义上的“贼”。
这个傻根确实很傻，如果不是他执意要把钱自己带回去，如果不是他在上车前天真地“询问”谁是贼，这场闹剧大概可以不必上演，偏偏他就是这么傻的不像话，贼在眼前晃，硬是说是好人，菩萨心肠。不过这也不能怪傻根，谁让我们处在一个全知的视角呢？
钱最终在傻根沉睡之中以刘德华一条命的代价几经波折展转又安稳地放在傻根身旁。我不禁悲哀，当傻根怀揣着这六万元的巨款风尘仆仆地回到他阔别多年的家乡后，向他展开的将是怎样的一中生活，他是否会在今后的人生道路上因这颗纯净不设防的心灵横遭更大的不幸而他是否能承受？刘德华的血流得是否值得？（当然这要撇开刘本身就是个罪人。）也许我的顾虑是多余的，我们可以想象得到，傻根回到家乡一定会赢得乡亲邻里羡慕的眼光，并且成为家长们教训孩子的挂在口头上的榜样；傻根也将会乐天知命、过着“三十亩地一头牛，老婆孩子热炕头”的小人物的幸福生活，《旧约·传道书》说：阳光之下，快跑者未必能赢，力战者未必能得胜，智慧者未必得粮食，明哲者未必得财富，灵巧者未必得喜悦；他们所有的只是时间和机遇。毕竟如二刘（刘德华、刘若英）般的人生境界若不是遇到非常的机遇，傻根终其一生也难以达到。《天下无贼》带给我们的是一种极其尘世的人生观，是一种小人物乐天知命的静谧，这对某些受众一味追求高境界的天地人生来说无疑是当头棒喝，而受众对这一人生观的接受也将是一段洒满泪水和无奈的心路历程。
《天下无贼》本可以被赋予更大的教育意义，即让淳朴的傻根很无辜地失掉血汗钱，然而没有，所以影片所给予的是非常现实的意义，既然大家都达不到那么高的层次，就回到现实吧。
值得注意的是片中总共出现了三次“降魔杵”这件藏饰，降魔杵在西藏的语境中有祛除心魔的意思。傻根之所以不信邪，是因为有一颗未被世俗污蚀的心，“狼都不害俺，难道人比狼还坏，还会害俺吗？”世人之所以有邪念，是因为已被现实蹂躏得虚弱不堪，“难道开好车的就一定是好人吗？！”
《天下无贼》应该是《天下本无贼》。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
