<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>影像资料 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E5%BD%B1%E5%83%8F%E8%B5%84%E6%96%99/</link>
    <description>Recent content in 影像资料 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2017 02:17:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E5%BD%B1%E5%83%8F%E8%B5%84%E6%96%99/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>连东野圭吾都盛赞不已，苏有朋版「嫌疑人X的献身」到底有哪些创造性改编？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2017/04/04/57590.html</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 02:17:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2017/04/04/57590.html</guid>
      <description>苏有朋继「左耳」后执导的第二部作品「嫌疑人X的献身」赶在清明档热映，同时也在社交网络引起广泛讨论。这部改变自东野圭吾同名小说的电影，甚至受到原作者亲笔盛赞「富于创造性的改编」，作为一名原著党，小饿就来八一八苏导演是如何对东野的作品进行创造性改编的。
img 行文前先交代一下： ①原著跟电影版的人名对比：石神——石泓，花冈靖子——陈婧，里美——陈晓欣，汤川——唐川，草薙——罗淼； ②「嫌疑人X的献身」目前有日版和韩版，文中电影版仅仅指苏有朋版。
img 1、原著餐厅名字弁天亭变成了欣欣小吃店，陈婧的身份也由打工者变成老板娘。
2、「你看起来还是这么年轻」，这句话虽然在原著和电影里都出现过，但原著的人设是石神「做出在意自己头发的小动作」，电影里的石泓却是比唐川还稠密的头发，并没有肢体上的小动作，似乎仅仅透过语言的洞察，要比原版高明一些。
img 3、流浪汉。原著的游民，是一个日本经济泡沫崩溃后的失业者，在经济好的时候，这个人可能也是意气风发的社会精英，即便身处困境，还依然保持自尊，每天尽可能把自己收拾整齐，等待新的工作机会，石神也是利用他想自食其力这点得手的；电影版将故事选在还在承受国企改制余痛的老工业区，流浪汉也很可能是当年作为社会精英的工人，但没有表现出曾经精英的尊严，这似乎也是中日文化的差异。不得不提到关于齿轮的话题，原著中除了「无用的齿轮」，还反复提到「没有无用的齿轮，也只有齿轮自己才能决定自己的用途」，电影版压根就没提到后一句，所以苏有朋镜头中的流浪汉没有尊严情有可原，也是逻辑自洽的。
4、原著用偷来的自行车作为掩人耳目的伪证，电影版做了本土化设定，自行车改成了市政单车，有别于共享单车，前者是刷卡的，死者身份通过租车卡确认，比原著偷新自行车以便失主尽快报案，尽快引起警方注意，似乎简单粗暴了很多。
5、电影版增加了唐川化验石泓手表的情节，通过化验手表中残余成分，推断出石泓在场证明，凭空增添了科技感；而原著是通过查看最近地方报纸社会版，关于千叶和琦玉的新闻。
img 6、电影版省略了工藤向靖子求婚的情节，增加了陈婧给石泓买衣服的桥段，陈婧跟石泓说「你穿的衣服都差不多」，其实电影里陈婧说过此类话后，石泓第二天穿的衣服似乎跟前一天不太一样，不知是有意为之以证明石泓陷入爱情，还是一个Bug。
img 7、电影版增加了石泓联系陈婧母女其他方式，跟陈晓欣的摩斯码，石泓听到晓欣吹竖笛后隔墙敲出「beautiful」；当陈婧知道石泓是个变态跟踪狂，惩罚陈婧追求者后，陈婧用拳头猛击墙壁。这在原著里是没有的，原著甚至提到这座公寓隔音效果很好，而电影版这一设定显然比原著多了人情味。
img 8、电影版石泓开车袭击唐川的桥段，也是原著没有的，原著中所谓盲点：「看起来是几何问题，其实是函数问题」，是石神和汤川对话中，汤川拆穿石神不在场证明用的；电影中「盲点」是罗淼警官营救唐川时的论据。
9、电影版中罗淼警官全程智商在线，有自己的独立分析，并不像原著中过分依赖物理学家汤川来破案。罗淼就是原著中的草薙。 img 10、原著结尾处「石神继续嘶吼，草薙觉得他仿佛正在呕出灵魂」的描写，电影版被石泓、陈婧二人哭哭啼啼取代，个人感觉削弱了原著中石神对靖子深沉的、全力以赴的爱，也无法呼应强化靖子长跪石神面前所说的「竟让您为了我这种女人……」。 img 11、原著中石神和汤川相识在大学时代，电影版苏有朋让他们相识在中学时代，镜头不多，但令人眼前一亮，两个小演员和成年后的石泓、唐川简直是迷之神似。 img 以上。原著、中日韩版「嫌疑人X的献身」好坏仁者见仁智者见智，作为原著党的我，个人认为还是值得一看的，至少苏有朋给中国的推理电影爱好者们带来了一个新的期待。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>此战可待成追忆，只是当时已惘然</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/08/60343.html</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2009 23:31:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/08/60343.html</guid>
      <description>如果用一句话形容《破处之旅》，那就是这是一部让你感慨错过了疯狂而短暂的青春的未分级片。强悍至到银行换来10美元的硬币，一个个往自己的弟兄屁眼里塞的哥哥居然是个GAY，这不能不令人半夜醒来就想笑。
Cant Fight This Feeling
I cant fight this feeling any longer
And yet Im still afraid to let it show.
What started out as friendship has grown stronger
I only wish I had the strength to let it show.
I tell myself that I cant hold out forever,
I say there is no reason for my fear.
Cause I feel so secure when were together
You give my life direction,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于《我的团长我的团》第8集中的歌曲</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/13/55024.html</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 18:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/13/55024.html</guid>
      <description>《我的团长我的团》第8集中炮灰团里的战士们群情激昂，一连唱了3首歌，分别是《知识青年从军歌》《旗正飘飘》《国民革命第60军军歌》，其中后两首在网络上都能搜到演唱版，唯有第一首从军歌曲调失传。
经考证，其实《知识青年从军歌》曲调借用的是《新四军军歌》。不禁佩服配乐师的胆量和魄力。 以下为《从军歌》视频剪辑，书呆子阿译营长总算男人了一回，听起来尤其能让人为之一振。 凤凰网专门策划一个专题，背景音乐也是这首歌，也是从《团长》剧中剪辑而来。
下面是网友写的一篇注释《从军歌》的文章，贴出来与大家分享。
知识青年从军歌（注释版）
此歌作于抗日战争后期，国民政府组建青年军时。世事久矣，后曾被误为中国远征军军歌，盖因远征军参与国际合作，且装备精良，需大量翻译、参谋和技术性军官与士兵，许多知识青年进入该军之故。曲作者不知尚存否，词作者亦未考。网上多仅录全词，未见注释，然其词文质彬彬，今日之作者难望其项背，读者亦不易解读。边读边试注如下，收获良多，感慨良多！
君不见，汉终军，弱冠系虏请长缨①，
君不见，班定远，绝域轻骑催战云②！
男儿应是重危行③，岂让儒冠误此生④？
况乃国危若累卵，羽檄⑤争驰无少停！
弃我昔时笔，著我战时衿⑥，
一呼同志逾十万，高唱战歌齐从军⑦。
①终军，姓终名军，字子云，汉武帝时人。汉书有传言：南越与汉和亲，乃遣军使南越，说其王，欲令入朝，比内诸侯。军自请：“愿受长缨，必羁南越王而致之阙下。”然终为南越所害，亡时年仅二十余，时人称为“终童”。终军是济南人，现在济南有终军广场。南越国都番禺（今广州市），为南越郡龙川令赵佗所建，佗亦汉人，籍在河北。
②班超，姓班名超，字仲升。父班彪，兄班固，姊班昭，人称曹大家（gū）者，皆汉之史家。超为抄书小吏时，曾望立功异域以取侯封，故投笔叹息：安能久事笔墨乎？明帝永平十六年，仅率三十六人出使西域，安五十余城，凡经略西域三十余年，封爵定远侯。
③语出《论语•宪问》“邦有道,危言危行;邦无道,危行言孙。”危，高峻也。孔子原意当为表现君子精神的言行，所处为开明盛世，可尽情表现，但帮无道时，说话要小心，但却不能做君子不该做的事，也就是说无论何时行事一定要端。歌出之时，逢国家急难，意欲鼓励青年表现出古之士的高尚精神。
④杜甫《奉赠韦左丞丈二十二韵》第一句“纨袴不饿死，儒冠多误身。”诸如“百无一用是书生”等不过读书人之牢骚，此处引用当为激将。
⑤羽檄，鸡毛信也，常指通报战事的急信。鲍照诗《代出蓟北门行》的第一句“羽檄起边亭，烽火入咸阳。”最后一句“投躯报明主，身死为国殇。”不知道作者是否有此联想。
⑥仿《木兰辞》“脱我战时袍，著我旧时裳。”句（整篇诗作的叙述亦仿《木兰辞》），仍用班超投笔从戎典。
⑦“一寸山河一寸血，十万青年十万军。”正是知识青年从军时的号召。多数人认为语出蒋中正的讲演，亦有人言出自某诗人（想不起姓什名谁）。
齐从军，净胡尘，誓扫倭奴不顾身！
忍情轻断思家念，慷慨捧出报国心。
昂然含笑赴沙场，大旗招展日无光，
气吹太白入昴月①，力挽长矢射天狼②。
采石一载复金陵③，冀鲁吉黑次第平，
破波楼船出辽海，蔽天铁鸟扑东京④！
①古人划天上星象为二十八宿（xiù）观测日月五星（太阳、月亮和水、金、火、木、土等五颗“行星”）的运行。苏轼《前赤壁赋》：“少焉，月出于东山之上，徘徊于斗牛之间。”即二十八宿坐标法。太白，金星也，偶会穿过昴宿，也会与月亮靠近。虽然天象演变，但活用气冲斗牛或气冲牛斗的比喻，太白星竟是咱们吹进了昴宿和月亮，豪迈之情昂扬！多数引用此歌者皆曰：气吹太白入昂月，大约昴、昂二字太像，也怪不得别个，豕亥误人，以讹传讹。
②苏轼《江城子•密州出猎》最后一句“会挽雕弓如满月，西北望，射天狼。”天狼星主侵掠，射天狼当指平定外患。
③应指宋金采石矶大战。绍兴末年，南宋军队由文臣虞允文指挥，在采石矶大败金军，使金军未能如愿渡江南侵灭亡宋廷。“复金陵”指收复故都，此处实指凭此役迅速收复国民政府的首都南京，果然在1944年10月21日，国民政府军事委员会颁布《知识青年从军征集办法》等法规后，不到一年抗日战争胜利。
④推想军舰和飞机向东北方向日本推进的景象，憧憬中国的反攻。不过此幕只有“攻克柏林”上演了欧洲版，国民政府也好、共产党也好均未上演这出解恨之快剧，只在自己的土地上表演了受降。
一夜捣碎倭奴穴，太平洋水尽赤色，
富士山头扬汉旗，樱花树下醉胡妾。
归来夹道万人看，朵朵鲜花掷马前，
门楣生辉笑白发，闾里欢腾骄红颜。
国史明标第一功，中华从此号长雄，
尚留余威惩不义，要使环球人类同沐大汉风①！
①此段更是想象与豪情并生，顾不得用典，不过其中高昂之汉民族之精神溢于言表，与反清复明，驱除鞑虏恢复中华当属一脉，与今日和气、和谐、和平、共和之类的低调全然不同。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
