<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>博客运营 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%BF%90%E8%90%A5/</link>
    <description>Recent content in 博客运营 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2023 22:49:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%BF%90%E8%90%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>我们的博客为什么要专门展示其他人的内容</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2023/07/10/8356.html</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 22:49:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2023/07/10/8356.html</guid>
      <description>前几天在 积薪 作者群里，博友 @欧雷 发出了两个灵魂之问：
为什么要自己的网站上有个页面专门展示其他人发了内容？ 为什么要有个专门的网站展示很多人发的内容？（这我觉得不同于积薪这种内容分发） 那天晚上本来准备入睡，看到这个问题一下子来了精神，因为这个问题也是最近我一直在思考的一个问题。那就说说我的理解：
友链朋友圈和说说广场不能仅仅看做是一个友情链接，而是代表博主的一种分享内容，这些内容都是博主精心挑选的，一定程度上也代表着博主信息筛选的能力，类似文摘类期刊，比如读者、青年文摘，或者类似微博上一些bot类主题账号。
如果一个博客分享的内容很有意思，能持续挖掘到独立博客的宝藏博主，那就会有人时不时去这个博客逛一逛，看看有没有新的博主内容推荐。
独立博客没有一个上帝视角的全局页面，都是一个个孤岛，很多博主寻找符合自己阅读口味的独立博客也只有到其他博客上才能发现。
这让我回忆起自己最初开通独立博客时，一直在试图寻找一个关注列表，这个列表能够涵盖简体中文博客圈绝大多数还在活跃着的独立博客，比如Github上有一个叫做 中文独立博客列表 的项目，看似收录了大量的独立博客，事实上，很多站点已经停止更新或者消失了。
等我慢慢开始融入独立博客圈，认识了很多有想法、有趣的博主后，才发现自己并不是依赖于所谓的独立博客列表，而是通过各个独立博客的评论区，以及友链朋友圈、说说这些实时更新的版块。
不断分享的结果就是有越来越多的人友链到这个博客，尤其是那些「大神」还跟这个博主互动——谈笑有鸿儒，往来无白丁——其他路人就会觉得这个博主也比较有趣，我也链接一下。
友链朋友圈、说说广场只是一种展现形式，它的真正作用就是连接人，而不单单是友情链接。
某种意义上说，能在自己的网站上专门展示其他博主的内容，才是独立博客最有价值的地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我为什么写博客</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2011/07/17/55403.html</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2011 02:19:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2011/07/17/55403.html</guid>
      <description>这是一个被许多人写烂的命题作文。
我也想说说我为什么一直更新着博客。
从大学一年级（2004年）到今天，博客写作时间有近7年。从已经关闭的TOM博客，到半死不活的博客中国，歪酷，到年轮日记，到博客巴士，到牛博国际，到新浪博客，网易博客，搜狐博客，和讯博客……到现在的东家天涯博客，我曾经乐此不疲地注册了几乎所有我所能搜索到的中文博客。
我常常兴致勃勃地跟人说起我写博客的初衷。当初只是想找一个写东西的地方，来延续我从高中以来养成的习惯，起初我在TOM博客写了一年多，偶然在歪酷上看到一个叫“南门教授”的博主，觉得他的博客页面挺漂亮，就也注册了一个，在搜索的时候又偶然搜索到天涯博客，发现那里的博客自定义得更漂亮，就连夜将所有TOM博客上的日志搬到了天涯博客。我开始学习HTML、SEO、PS……甚至在大学毕业后买了第一台数码相机，这一切都是为了让我的博客看起来挺像那么回事。后来我发现，HTML远远不及CSS做出来的网页清爽，这就跟塞班系统跟安卓系统一样，HTML正趋于没落；SEO是个类似强盗的逻辑，不是为了使博客让更多人看到，而是为了迎合一个叫“百度”的网络公司的口味；PS只学会了修改图片尺寸，加个边框的皮毛；数码相机愈发不能满足我精益求精的欲望，于是入手单反，开始了败家生涯……我还痴痴梦想着靠博客捞到自己人生第一桶金，我承认我的大部分时间都是耗费在了更新博客内容以外的事情上，渐渐地我开始相信在中国写博客是赚不到什么钱的，投入的时间、精力、金钱远远大于产出……一切都是浮云。那我为什么还要坚持写博客，做这种徒劳无功的事情呢？
其实我的大学生活很贫乏，很少参加集体活动，可能当时最大的爱好就是写博客。用我师傅的话来说，初次见面时呆呆的，可一旦谈起自己的博客就眉飞色舞起来。这样的性格，我师傅并不看好我能入职天涯。可最后我还是被录用了。在离开海口转岗到北京分公司前，师傅还跟我聊起这事，他也承认，正是作为天涯博客的深度用户才加重了我被录用的筹码。我也实在想不出比开博近4年、几百篇日志、访问量60多万（现在是150多万）更好的促成我入职的理由。感谢师傅给我一次这么好的工作机会。
这么多年来我一直坚持更新着博客，心存信念，一定会有收获。结果我成功地将爱好转换成了工作，尽管辛苦，却很开心。原来我的目的如此功利。
当然我也通过博客认识了一些很不错的朋友。博客，更广泛地说，网络，影响并改变了我的生活。许多看过我的博客的人都觉得我是一个生活很丰富的人，事实上并非如此，如前所说，我的生活一如既往地贫乏着，家庭、朋友、工作，我也只是将这些内容如实地记录在了我的博客里。之前部门里的H姐曾经评价我本人与博客的文字很相符，是文如其人，我也正希望人们能通过我的博客来了解我、结识我，因为这里面是一片坦诚。所以我从来不避讳熟人浏览我的博客，我父亲办公室的电脑收藏夹里保存着我博客的链接，他的同事也都知道我的博客，有时就博客的内容也会引起他们之间的谈资。
渐渐地，我开始不满足于充满敏感词的博客发布空间，一直想搭建一个自己独立的博客，这个想法直到今年年初才付诸现实。我依然乐此不疲、兴致勃勃地将更多时间花费在修饰博客页面上，鼓捣一个独立博客的确需要花费更多的时间和精力，但同样会学到很多东西。以至于人们常常以为我是学计算机的，不幸的是，我100%地是文科且是中文科班出身。
我无法想象有一天我不再写博客的情形，亦如每写完一篇日志内心都充满恐惧，害怕再也写不出来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>51网洗具了，博客大巴依然杯具</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/01/07/64801.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jan 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/01/07/64801.html</guid>
      <description>6日晚些时候，一直遭受域名解析封杀的51网终于浴火重生，人们也得以见到传说中的《关于限制图片商业性外链的说明》真面目。
该说明称，大量外链至商务网站（如淘宝网）的图片影响了正常用户的使用，为保障广大51用户的正常使用，对链接至其他网站的用户进行收费云云。对于51网这种明显的吃饱就踹厨子的做法，小饿表示严重的鄙视，相信51网也会因此流失相当多的用户，想必51网一定清楚这个网站是靠哪些用户一直撑到现在，收费只是噱头，损害用户体验，走商业化路线才是根本。但51网以这种方式从用户身上榨钱的做法，实在难以让人恭维。
如果不是天涯相册稳定性差，来吧相册图片储存质量降低，小饿在天涯开博，也会使用天涯的相册。选用站外的相册实属迫不得已。细数国内主流博客捆绑的相册，也只有博客大巴的相册值得称赞，可就是如此优秀的博客网站如今依然杯具着，从1月5日到现在近40个小时，依然无法访问。
所幸小饿的博客在博客大巴不是主站点，在天涯，发布的含有敏感字符的日志经过审核确无问题的话，会显示出来。而博客大巴即便含有一个敏感字符，被系统吞掉的日志，也断无重见天日的机会。就是这样一个一直以来谨慎到极致的网站，居然因为首页一条违规日志被和谐了。
年关将近，又到了抵制低俗的非常时期，各大网站人人自危草木皆兵，但也实属无奈，天涯论坛限制了来自站外的贴图，似乎要保证做到各版面的图片都要在自己眼皮子底下审视的标准；而天涯博客目前还没有听说要采取类似的措施，也许考虑到博客用户对自己的地盘有种天生的归属感与责任感，多年写博的经历，使得这些网友对自己的空间极其负责、谨慎和珍惜。然而举报中心的通报每天都在更新，天涯博客为了自保也难免因噎废食，不排除也有限制站外贴图的可能。
生和死就在一念之差，免费博客空间的使用者永远都是在刀尖上舞蹈，很难说一个地盘会永久。这就有了选择什么样的博客托管商的考虑。小饿认为，一定要选择多元化非专业的博客托管。为什么不是专业的呢？有了博客大巴被关闭的前车之鉴，专业化的博客托管站点一旦内容出现违规，要追究细化的责任也只有一个，就是博客，那么好了，直接关闭博客吧，博客大巴就是这么杯具的。而非专业博客托管商因为还有其他产品，以天涯社区为例，非常男女版的关闭只是因为这一个版面内容低俗，追究责任也只是关闭一个版面，整个站点不会受到太大影响，天涯博客更是井水不犯河水，我们可以安之若素。
在中国这个神奇的国度写博客真的是件不容易的事情，51相册收费了，博客大巴杯具了，接下来我们怎么玩呢？小饿肯定不会使用51相册的VIP，不是心疼这每个月10元的会员费，而是不敢确定天涯博客哪一天也会以邻为壑，限制了51相册的链接，那就真正杯具了。
之前选择独立博客是个不错的选择，但是如今网络域名、空间监管又出台来N多新的规定：1元CN域名涨到了69，CN域名只针对公司注册，之前注册的CN域名未经备案将停止解析，国外注册空间域名也要在国内备案否则屏蔽封杀。小饿的CN域名明年7月份到期，正要考虑要不要去备案，因为前加“www.”形式的域名( www.dongjunke.cn )已经被屏蔽，只剩“域名+cn”形式(dongjunke.cn)正常访问。前一段时间疯传北大一毕业生网上创业，域名备案遭拒刺死工作人员，虽然后经证实是假新闻，但假新闻里也有真思考，国内网络现状还是令人黯然神伤……
退而求其次，小饿目前坚决将51相册的图片抢救出来，上传到其他免费相册空间。洋相册大概不会像贵国的相册一般限制外链，那就推荐两款：tinypic.com和photobucket.com后者小饿在最初开通天涯博客时就注册，如今依然坚挺，确实值得信赖。到东哥的博客发现国内的poco.cn相册也不错，是一个专业的相册空间，暂时不会限制外链，速度不错，储存图片质量挺高。
独立博客再次提上了议事日程，待仔细研究相关政策再做决定，如果为了一个稳定的写作空间，每年几百块钱的空间租用费也是很值得的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>51、博客大巴、IT168同时杯具了</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/01/06/20947.html</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/01/06/20947.html</guid>
      <description>以下3条新闻分别来自网易科技报道、新浪科技：
博客大巴主页无法访问 2010-01-05 11:31:38　来源: 网易科技报道　跟贴 1 条 手机看新闻
网易科技讯 1月5日消息，网易科技今早获悉，提供博客服务的网站博客大巴主页于今日早间开始出现无法访问的情况，截至发稿仍未恢复。
据网易科技了解，目前停止服务的仅为博客大巴主页，其他二级域名仍然可以访问。“主页无法访问是服务器故障导致的，我们会尽快回复。”博客大巴客服人员向网易科技表示。
博客大巴是国内第一家博客托管服务商（Blog Service Provider），也是首家商业运作、提供收费服务的中文博客网站，目前分别付费以及免费用户提供了针对性不同的博客基础服务。（方堃） (本文来源：网易科技报道 )
注册商停止51及it168等域名解析 2010年01月05日 17:34 新浪科技
新浪科技讯 1月5日下午消息，51.com、it168、blogbus.com等网站今日16时左右突然出现页面无法访问故障，原因是其域名解析服务商停止对这些域名进行解析。
根据新浪科技查询的51.com、it168.com等域名信息显示，目前这两个域名状态为clientHold(锁定)，有域名服务提供方人士表示，clientHold是注册商用来禁用一个域名最简单的手段。
51.com、it168.com域名服务一直由新网提供，“现在我们正在与相关各方进行联系，具体域名恢复时间暂不清楚，现在全球用户都无法访问已经被锁定的网站。”新网相关人士表示。
与此同时blogbus.com页面也无法访问，其域名同样被域名解析服务商新网互联停止解析。
51.com相关人士表示，目前正在与新网方面进行沟通。it168.com及blogbus暂未对此事进行表态。
上个月新网已经开展大规模域名注册信息核查专项治理工作，目前已经关闭近3000个虚假注册信息的域名解析。“我们已经立刻停止相关涉黄域名解析，关闭了相关代理商的帐号，并向全体合作伙伴发出通告，禁止与其进行任何形式的相关业务合作。”(木木)
博客大巴因违规内容被封：域名遭停止解析 2010-01-05 18:52:29　来源: 网易科技报道　跟贴 8 条 手机看新闻
网易科技讯 1月5日消息，今日上午博客大巴首页出现无法访问，下午各二级页面也开始无法访问。博客大巴创始人窦毅称，网站被封是因为一篇早已删除掉的违规内容。
窦毅告诉网易科技，今天上午博客大巴机房IP被封，导致首页无法登陆，但各二级页面仍可访问。随后博客大巴更换了机房，网站一度恢复访问。
博客大巴下午曾发声明称，网站已恢复访问，并解释首页被封是因为一篇已删除掉的违规内容。
随后不久，博客大巴出现二级页面也开始无法访问的情况。经查，博客大巴网站被域名服务商停止解析。窦毅说，域名服务商接到了上级部门的通知。
目前博客大巴仍就此事在沟通过程中，何时恢复访问暂不清楚。截至发稿，上海北京等地网民仍无法正常访问博客大巴网站。（牛千）
小饿按：晚间20时40分左右，it168.com恢复访问。51、blogbus依然无法访问。但外链至其他站点的51相册图片，右键查看属性，复制图片链接，粘贴到地址栏可以访问。童鞋们可以用这种办法抢救自己博客日志里的图片。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>日志不如新，软件不如旧(几款主流浏览器横向对比)</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/09/08/30841.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2009 15:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/09/08/30841.html</guid>
      <description>多日不更新，四楼博客蒙上了些许纤尘，楼下的荒草也开始向上爬行，最近在忙一些事情，好在总算告一段落。如果继续转载日志恐怕会遭到越来越多的筒子们的BS，好吧，今天就老老实实更新一篇。
日志往往都希望新的，因为大家都期待每天有不一样的东西出现，我也是；喜新厌旧似乎是我们的天性，每天打开电脑都会发现某些软件更新了新的版本，添加了新的好玩的功能，我通常都会尝试安装在自己的电脑里，可是问题出现了，版本越高，软件的源文件越大，安装后占用的系统资源也越大，原本配置很低的笔记本已经承受不了如此的折腾，硬盘在呻吟，风扇在咆哮，满身华丽功能的软件也臃肿不堪，启动就要动用100%的CPU，心中莫名腾起团团怒火，极大降低了用户体验。所以，小饿最后总是弃暗投明，卸载，安装老的版本。
那天在某群里聊到上天涯使用什么浏览器的话题，在这里重新整理下我的观点。
现在流行的浏览器我几乎都试用过，最BT的时候桌面有13个浏览器。
曾经小饿还是谷歌忠实的拥趸，从搜索到邮箱到输入法到浏览器我都一路疯狂地追随。谷歌浏览器刚发布时我在电脑网络版发帖写了试用手记，被天涯聚焦图片推荐，某些朋友可能还记得，我甚至在那个帖子里跟人掐架理论，不惜顶着被骂为NC的危险，坚决拥护谷歌。事实上，我在写完那个帖子后第二天就卸载了谷歌浏览器，这个简单到令人崩溃的东东似乎只能是一个童话。世界上最聪明的浏览器也只能供人YY一下。
遨游和火狐这两款浏览器的插件扩展功能都不错，但遨游对于我这种经常鼓捣网页代码的人来说，首先会将其踢出队列，使用遨游编辑博客模板总会莫名其妙出现一些语法错误，而且在使用习惯上跟IE有些不同，这就跟用熟诺基亚手机的人，突然使用摩托罗拉的手机会感到很不自在，不知大家有没有这种感受。
火狐，曾经深恶痛绝的一款浏览器，可能是以前这款浏览器在插件集成方面做的不够到位，总是需要用户自己安装插件吧？对于我等菜鸟来说，上手难免有些困难。不过最近开始喜欢上这款浏览器，原因是它的两个插件，马甲切换器和维基百科翻墙插件（Gladder）。马甲切换器就不说了，混天涯的哪个没有几个马甲呢？正是闹市屠隐的一篇帖子《我，曾经是一个职业发帖员 —— 一个论坛编辑的工作回忆录》将火狐的马甲切换器推广到千家万户。维基百科翻墙插件太重要了，如果你还不知道GFW，不知道强大的“金空格盾工程”，小饿建议你先韩度一下，对贵国的互联网有一个清醒的认识，了解到我们是井底之蛙我们的因特网是局域网后，就会发现，维基百科真的是一个自由开放的网络百科全书，外面的世界真精彩，而我们被蒙蔽的太多。当然，浏览维基百科有很多种方法，火狐的Gladder不需要太多的设置，速度快，比较稳定，适合菜鸟使用。其他还有Tor翻墙插件，因为是英文版，还没来得及仔细研究，有了解的朋友不妨介绍一下。
值得说明的是，火狐中国版浏览器在Gladder翻墙功能上表现似乎不是很出色，体积用些臃肿，运行也不是很流畅，所以我选择了老的版本，火狐浏览器集成了马甲切换器的版本，这个版本不错，可以在这个版本的基础上自行添加所需的插件。
以搜狗为代表后起之秀，这些浏览器往往标榜打开页面速度的优越性，可是在速度提升的时候牺牲了最主要的东西，内容显示呢？搜狗明显做的不够好，这里主要以打开天涯网页为例，速度是够好，可提交信息（即跟帖）的成功率不是很大，事实上码了一堆回复却总是停在一处无法提交，速度快有什么用呢？我要灌水！
TT，一款中规中矩的浏览器，基于IE内核，小饿将其作为默认浏览器。它的使用习惯相信会符合绝大多数曾经习惯IE的人们，TT是款多窗口浏览器，可以将多个窗口以标签的形式集合在一个窗口，既方便浏览，又节约了任务栏的空间，清清爽爽，上网冲浪心情也很舒畅。
但是自从TT研发了防假死功能的版本以后，启动速度明显慢了下来，为了防假死，却往往造成假死，腾讯这个思路明显有问题。而我同样选择了早期的版本，用百度搜索TT浏览器，大概就在40页以后的站点可以找到，当然太早的版本或许根本运行不起来了，2008年上半年的版本就好。
苹果Safair浏览器不是基于IE内核的，优点是打开页面够快，缺点是页面显示时有有乱码，对编写不太规范的网页纠错能力不是太好。
Opera浏览器最大亮点是可以打开猫扑大杂烩论坛未经管理员审核的帖子，其实这种帖子只是嵌入了一段JAVA代码，而Opera浏览器会自动屏蔽这段代码。经常上猫扑的筒子们不妨选择这款浏览器。
Sfair和Opera还有后起的像搜狗之类，总的来说，在速度上是可圈可点的，如果只是浏览网页不发帖不灌水的筒子们不妨选择使用。
现在总结一下，任何浏览器都不是万能的，没有谁会使用一种浏览器包打天下，我们通常会为了不同的目的而使用不同的浏览器，所以我们的桌面上应该存在2种或2种以上的浏览器，即使在处理同一项事务时，遇到网络堵塞，渠道不是很畅通的情况下，换用其他浏览器，以解燃眉之急，往往很多问题都会迎刃而解。
今天就聊到这里吧，最后要声明的是，小饿不是专业人士，很多技术上的量化可能说的不够准确，我也只是以一个使用过很多浏览器的普通网友谈谈自己一点点很感性的看法，就像品尝一桌的美食，我不是专家，不可能说出这些美食各自含有多少维生素ABCDEFG，这个有什么养生疗效，那个有什么美颜功能，我只是个吃饭的，我只能说，嗯，这个味道不错，我喜欢，这个口味太重，我不喜欢。仅此而已。也希望大家都来谈谈各自的看法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神奇的360</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/15/10312.html</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jul 2008 01:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/15/10312.html</guid>
      <description>其实360卫士挺讨厌，安装软件卸载程序总要经过它的批准，我之所以一直让360占据我的桌面是因为它的清理使用痕迹和修补系统漏洞功能。
一天，它突然弹出一提示窗口：您的系统存在安全隐患（中级）请下载安装补丁程序！
不假思索点了确认，因为像我这样的菜鸟而且是网络洁癖患者普遍认为，凡是漏洞就应该补上，这样我想起亡羊补牢的故事。360卫士很为用户尤其是如我样的菜鸟用户着想。
正在下载补丁程序……
下面有行小字：所有补丁均为微软官方链接，如下载过慢请在其他时间下载安装。
正在安装补丁程序……
安装完毕！
为了使程序完全生效，请务必重新启动系统！
我选择了稍后再说。
习惯性地打开QQ，网络延时！
仔细检查，宽带猫居然没打开！
我就在绞尽脑汁地思考：我的电脑到底有没有无线网卡呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>【分享】发现天涯博客一个人性化功能</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/07/54216.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Feb 2008 20:05:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/07/54216.html</guid>
      <description>鼠年到了，在这里首先祝广大天涯博客的筒子们新春愉快，阖家欢乐！
今天在浏览博客时，偶然发现天涯博客一个新的功能，可谓人性化至极，特地向大家分享。
天涯博客素来以网页打开速度慢著称，而且在网络拥挤时有时评论还提交不上去，费了半天的劲码好一大堆文字给喜欢的博客留言，点提交结果网页返回的结果是找不到服务器！顿时索然无味，连重新发布的心情也没了。针对这种情况我们可能会在输入完毕后把文字暂时复制在粘贴板上，以备万一。
现在好了，天涯博客在我们发布完评论后会自动把内容复制到粘贴板上！
我发现在今天这个特别的日子里，这个功能可以让我偷个小懒,相当于短信群发了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再袭面包店——博客终南捷径</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/12/09/27990.html</link>
      <pubDate>Sun, 09 Dec 2007 23:41:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/12/09/27990.html</guid>
      <description>村上春树在《旋转木马鏖战记》的序言中写到：
我要写小说时，先将各种各样的现实性material——我是说假如有这类东西的话——一古脑儿扔进大锅里煮，一直煮到面目全非，而后再切分成适当形式加以使用。所谓小说或多或少便是这么一种东西，现实性也是这么一种东西。面包店的现实性存在于面包之中，而不存在于面粉里。
我想我写博客也应该是文字之于面包的关系，我的想法是一种现实性的东西，面包店的现实性存在于面包之中，而不存在于面粉里；我的博客好比一个面包店，里面存放的应该是面包这种实实在在的东西，而不是面粉，比如过于私人化的文字，这些类似日记的东西与其放在网上称其为隐私不如写在word里自己去欣赏。
最近郭同学和王同学各自在自己的博客上发布日志，对我不久前突然雅兴大发的一段留言作出了回应，使我一度产生一种错觉，好像又回到了两年前一起在天涯拼“博”的日子。可是我早已经失去了那种蠢蠢欲动的欲望，周围的人更新博客的激情与日俱减，曾经很不屑的现象开始在我的博客上慢慢凸显，21℃博客几乎要沦为一个不折不扣的剪贴板。具有讽刺意味的是日访问量要比曾经高出很多，这令我很是沮丧，难道原创就这么走上了落寞之路？
这让我对自己产生了怀疑，对以前的博客内容作出反思，反思的结果也就是文章开头的道理，人们需要的是面包而不是面粉，有很多有影响力的博客不一定有很高的访问量，但是一定对访客具有直接的有用性。我一个朋友在博客网经营一个看起来很不起眼的博客，访问量也就1700多些的东方港湾(glb0307.bokee.com/)，可就是这个很不起眼的港湾让他从7、8个固定客户股票收入中每次抽得20%的份额。
在我们还在抱怨某个BSP没有提供游客评论功能的时候，有些人已经把目光投向了更远的地方。所谓的游客评论功能对我们来说真的那么重要么？我看是包含了太多的矛盾的心理在里面，一方面担心自己写在网络上的只有在“月光下才能照亮”的文字被熟悉的人发现，另一方面对BSP不提供游客评论功能犹耿耿于怀。我承认隐私只有被熟悉的人发现才能名副其实，素未相识的人看到后只能当作是噱头；然而有几个匆匆的过客拿出自己宝贵的时间和金钱给我们这些噱头品头论足或指点江山？我听说有些地方上网是按流量付费的，仅仅加载完百度首页就需要几毛钱，而我们又没有芙蓉姐姐魅力。游客评论功能无非是想让熟悉的人们可以“方便”地给自己留言。这里的方便之所以打上引号下面我想谈下我的理由。
当昨天在一个陌生人的博客里发现这样一篇文章不禁吓出一身冷汗，生在中国这样一个国度竟然会对自己如此不负责任，使我感到很是惭愧，之前一直认为游客评论功能利人利己功莫大焉，访问天涯社区以外的博客貌似礼节性地以游客的身份留下自己昵称和博客地址；然而，谁能保证暗地里仇人不会怀有险恶地用心，以我们的身份在各大博客站点发表于我们不利的言论？等到产生严重的后果时似乎已经无法挽回了。
自认为对自己很负责的做法最后却成为对自己的最大不负责。
鉴于此方面的考虑，我在这里公布这样一份声明，希望彻底扫除后患。游客评论在天涯博客简直成了一块鸡肋，或者说博客上的盲肠，使用不当反而因火上身。如果说当今的BSP哪个最有政治眼光最具中国特色，那么我要说非天涯博客莫属了。到现在总算明白了天涯社区的眼光独到和深远。在众多天涯博客用户指责自己的BSP逆历史潮流而动的同时，我认为，如果天涯官方再次开通游客评论功能那才是真正的开倒车。
游客评论也不是一无是处，天涯博客在留言板里保留此项功能，对绝大部分博客来说已经够用了。
看到“所有拥有独立域名的博客都是非法的”真是触目惊心，本来打算搭建自己的独立博客，没想到这都是非法的，使我很是沮丧。要到政府部门备案才能合法化，而要通过审批的一项重要条件是你的博客必须关闭评论系统——这跟在word里写字有什么区别呢？事实上审查人士不会24小时对你的博客进行监视，之所以采取这种做法的确是因噎废食一棍子打死之举；否则你的博客就得被迫关闭，限期整顿，Anyp、牛博网就是很典型的例子，更没人关注有多少博客被永久关闭。之前有人估计天涯整顿指日可待，我觉得这话说得有点绝对，像天涯这么有高度政治觉悟性与时俱进的BSP怎么可能说被整顿就被整顿的呢？天涯审核制度森严密布，专制到令人发指的地步，所以天涯不会被和谐。
所以我的博客也将关闭日志内的游客评论功能，这也是对我自己的负责。我们的网络不是十分太平，博客不等于日记本，更不是出气筒，面对每次刷新页面飞快闪过的“隐私报告”，我们周围充满了监视的眼睛，似乎是个不争的事实。于是乎君子慎其独有也，应该是网络时代的博客之“道”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个菜鸟的博客之路（二）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/11/23973.html</link>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2006 10:17:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/11/23973.html</guid>
      <description>通过复制粘贴的方法我还修改了我的logo位置，我发现安好了位置可以在码源里通过嵌套居中、居左、居右标记对添加内容进行具体的微调。在我叶子上方的导航栏也是通过这种方法添加上去的。
关于添加透明flash，我刚来到天涯时，一次打开页面后发现自己的屏幕上爬了几只蚂蚁，现在想起来就想笑，我竟然用手去摸了，试图把蚂蚁赶走！仔细一看是页面上的，当时就对那位网友五体投地、崇拜得要死……后来在小黑的博客上看到了添加透明flash背景的教程，自己也加了一个。在天涯见到的透明flash与背景弥合最完美的是小强的叶子xiaoqiangyaya.tianyablog.com小强的叶子的横幅是一幅地铁的图片，在图片层上部又加了一个从左向右滚动的flash背景，本来静止的机车仿佛在风驰电掣，很有年华流逝的意境。
做完了这些工作，我发现我的博客还是少了点东西，我的博客竟然是个哑巴！我还是在k中k大哥的博客上找到了添加背景音乐播放器的教程。但是一个很大的难题又摆在了我的面前，添加播放器得有自己的空间（虽然后来我又发现了网络上出现一种“多用户播放器”的东西，方便是方便了，但自我感觉还是不太稳定，这是我后来试用过之后发现的），可我根本就不会用什么上传工具。
跟我一个学网络的高中同学说了一下，在QQ里聊了一个多小时，也不知道是我嘴笨还是我们已经没了共同语言，他一直在说他很晕，我才真的晕呢！结果是把那个播放器先放在了他的空间里。后来又发现了一个致命的缺点，我每次修改歌曲目录时都得麻烦他给我修改，我没有人家空间的密码嘛！
只好在茫茫的网络上搜索免费的支持ftp上传的空间，本来在k中k大哥的教程里面推荐了中联100M的空间的，可得经过管理员的验证。我试了一下，填了自己的真实资料也没通过，第二天我登陆时发现管理员把我的帐号删了，我很迷茫……我又注册了一遍，还是原来的内容，奇怪的是在记录里前一天我登陆的IP情况还有记录，又使我很迷茫……不过我见悄吟的博客里的播放器也是中联的，使我坚信中联的空间一定能够申请上！有哪位达人可以帮我申请一个，菜鸟在这里感激不尽了！
还好荒天不负有心人，让我在猎鹰网my.qs163.com找到了一个很好的空间，虽然才20M但速度很快，也很稳定，前段时间还升级了服务器。在注册时一定要填写自己真实的邮箱地址，系统会给你一封激活信。
当然后来我也学会了使用上传工具，我现在用的是flashfxp ，打包压缩后才3M多一点，存在邮箱里用起来很是方便。
在使用播放器的过程中我还遇到一个很棘手的问题，连接的歌曲地址是无效连接。在跟一方大哥探讨这个问题时，一方大哥建议我购买一个自己的空间，50M的就可以了。我也不是没动过这个念头，可是我坚持的是“免费才是硬道理！”。所幸的是我在都市霓虹学到了通过系统缓存寻找歌曲真实地址的方法。这种方法对寻找flash、图片也有效 。自我感觉越来越狡猾了，嘿嘿~~~
天涯还有一个很让人不舒服的设计是，只对站点总量进行统计，不能统计具体某一篇日志的点击量。后来我又发现了一个好东西，站点流量统计 www.tongji123.com/ ，设有： 统计概况、 在线情况、 流量分析、 内容分析、 网站欢迎度、 客户端分析等功能，很方便，有兴趣的朋友可以在自己的博客上申请安装一个。
细心的朋友进入我的博客后会在导航栏看到一个“小饿关注“的栏目。这也是我新近发现的一个好东西，便携浏览器，狗狗 www.gougou.com 。是基于rss技术的聚合在线浏览器。很多网友抱怨天涯服务器慢，这个好东西正好可以弥补这个遗憾，把自己关注的博客添加进去，以后就不用一张张翻看好友的叶子了。我发现天涯有好些用户也在用狗狗，很是欣慰。不过有一个遗憾是在狗狗里不能对关注的博客进行评论，需要登陆天涯。希望狗狗在改进时能够考虑这个问题，最好设置一个类似于千龙网的螃蟹的东西sso.qianlong.com/index.htm，一个网络书签，有兴趣的朋友可以研究一下）。
大家看到我的标题图可能觉得我还学了点ps之类的软件，错了，菜鸟才不学那么高深的东西呢！我用的是webps，一种页面图象处理系统 www.iephotoshop.com/ 。我修改一方大哥的一个引导页面用用的图片就是用的它，欢迎给我打分哦！我的引导页面地址是406571524.tianyablog.com
另外，我还找到了protopage.com一个在线个人主页设计器，可惜是E文的，希望大家共同研究一下，或者可以告诉我类似的中文站点。
好了，以上就是一个菜鸟DIY博客的全部家底了。也许我的有些方法还很低级，大家都是来共同提高的，真心希望结交更多的志同道合的朋友们，你们就是我的财富！
末了，菜鸟还想说一下关于自己博客的宣传。我通过改源码在＜title&amp;gt;标记之间插入了我的真实姓名和我的所有网名，还有我所在的所有学校。我现在在安阳师范学院人文管理学院读中文专业。通过这些关键词都可以在百度上搜索到。当有一天我的同学或者学弟学妹们在网上搜索到了我的博客，就可以看到一个活生生的人物，因为我所写的都是真人真事，学弟学妹们想要了解一所学校这就是很真实的介绍，比官方的说明更有说服力！希望他们更多的了解安阳师范学院人文管理学院，以及我的母校河北石家庄市鹿泉二中，我的初中铜冶一中，我的童年北铜冶小学！希望他们更加珍惜绚烂的青春！　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个菜鸟的博客之路（一）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/10/52703.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2006 15:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/10/52703.html</guid>
      <description>2005年11月4日我的博客从tom搬到了天涯，需要说明的是我的第一个博客是在博客中国，在里面呆了不到三个月就搬到了tom博客，因为我实在忍受不了当时博客中国蜗牛一样的打开速度。（现在博客中国的打开速度快多了。）搬到tom后我的博客在三天内就被点击了300多次，其实这也没有什么可以自豪的，tom的博客浏览方式跟天涯不太一样，tom有一个博客分类页面，里面像一个论坛一样，可以查看全部用户的所有日志，不像天涯只可以查看最新100篇日志，不过我没有仔细研究过天涯博客首页，不知道是不是确实只能查看前100篇。在tom里面只要你的日志标题够吸引人就会有很高的点击率。因为tom不允许用户自定义模板，标题的好坏就成为一个很重要的标志。我记得自己曾经转载了一篇笑话类的文章，改个一个很扎眼的名字“牙缝里挤出的经典”，结果被点了将近1000次，荣登博文前10位。
tom博客最大的优点就是速度特别快。而它的缺点也是很多的。除了不能自定义模板之外，也不支持html语言，只支持BB码，这让我很痛苦编辑的页面很是单一，不能贴音乐不能贴flash跟一个哑巴一样。而且有个致命的bug就是，上传的照片不能删除，除非另发表一篇。tom的日志也不允许隐藏和加密，用户的隐私得不到很好的保护。
其实本来我的博客是想搬到歪酷的，一次偶然的机会在歪酷看到了一个叫做“我不尿他那一壶”的博客，一下子就喜欢上了歪酷清新简洁的页面和人性化的管理。
等到我注册了一个账户准备搬进去时，突然不知怎么弹出一个天涯的博客，看来看去，我还是更喜欢天涯些。一个通宵搬了进去。
在天涯博客呆了两个多月，我这个菜鸟想谈谈自己DIY博客的体会。
首先是logo，自己也不会做。只好满世界寻找高人。很巧的是我通过百度搜到了k中k大哥的博客，他提到了一方斑竹。我忐忑不安地在在网一方大哥的坛子（都市霓虹 www.elxy.net/leadbbs/Boards.asp ）里面发了个求助的帖子。没想到一方大哥很热心地同意帮我做一个。过了几天大哥通过QQ给我这个陌生人传个过来。以后没少让一方大哥帮忙。最让我感动的是，一段时间一方大哥家的电脑不能上网了，他特地跑到网吧在坛子里给我留言，告诉我，暂时不能为你服务了。后来知道一方大哥在天涯博客论坛、天涯周刊担任斑竹，我真的觉得一方大哥是个很不错的人，对自己斑竹的工作很负责，对网友的提问也是及时解决。
后来还认识了小黑（黑色郁闷）、悄吟（悄然吟唱）、老枪、浅笑（就这样浅笑）、小强（小强鸭鸭）等等一大堆朋友，都给了我很大的帮助和鼓励。当然也还要感谢我的好朋友全朋、阿牛、光绪、郭婧、王韩洁以及所有关注我的博客的人们。（一不小心又写下了王韩洁的真名，她前段时间突然要求用西子替换她的名字，我告诉她大家都用真名突然来个西子，我很觉得突兀，有些不习惯。王韩洁我的好朋友，你不会介意吧？呵呵~~~）
关于天涯的缺点大家都很心知肚明了。很让人接受不了的就是天涯的排外思想，不允许游客评论。于是就借鉴小黑的方法在叶子上加一个留言板。
这是我第一次接触到html语言，一大堆密密麻麻的E文我看着就晕了，更别提找准位置把代码加进去了。就在一方大哥的坛子里发了求助。一方大哥给我说了方法我还是一头雾水。索性把他设为21℃的管理员。一方大哥给我做好后我仔细看了一下代码：发现在“游客留言”前面还加了“|”符号，涣然大悟，不是我孤陋寡闻的话，如此天衣无缝的修改我怎么也不会想到的！
关于留言板，一方大哥给我推介了中健网免费留言板free.healthcn.net。我又找到了一个更好的 [x-woods]Passport（www.x-woods.com）。 [x-woods]Passport的留言板很小巧可爱，速度也快。这个留言板有几个小小的特色：
允许申请N个留言板，并且每个留言板都可以设置不同的管理员及密码，很方便有N个博客的网友；
可以查看留言者的IP地址，这样我们就很方便地知道那个游客是在哪留的言，[x-woods]Passport还有个人性化的设计，只有管理员才能看到完整的IP地址，游客只能看到前三位。但是我觉得还是有些把方便，我看到的只是一段数字，没有地理位置说明，对于我等菜鸟想要知道具体的地理位置还得借助专门的查询网页，希望[x-woods]Passport以后改进时能够考虑到这点；
[x-woods]Passport留言板登陆方式很独特，在某一条留言内容页面同时按下“ctrl”和“~”键（在换行键tab上边），不用刷新就会出现管理员登陆窗口。不过这个快捷键和QQ的省缺快捷键发生了冲突，常常会唤出QQ好友面板来，我的解决办法是暂时关掉QQ，不知道使用同一个留言板的朋友是怎么解决的，有好的办法了给我说一声；
可以有多种头像方案的选择。我选用了人物跟昆虫结合的方案；
游客不用注册就可以留言，当然是废话了，这也是我想要的效果，我的目的算达到了，哈哈！~~~
补充一句，其实天涯不允许游客评论也有它的好处，前一段时间我去看好朋友全朋的博客，他的博客允许游客评论，有些过客说的很好，但是我们不知道他是谁，不方便回访。天涯这么做让人有种归属感——这属于仁者见仁智者见智，个人观点。
加个留言板我的博客看上去还是很单调，我又发现天涯一个很不方便的地方，登陆后台管理得一次次输入tianya.cn填入我的用户名、密码，而不像大多数博客一样直接在自己的博客页面上就可以登陆。
天涯真是个人才济济的地方，早就有许多网友解决了这个问题。在都市霓虹论坛和天涯博客论坛很容易就找到了相关代码。可我又遇到了自身知识的瓶颈，我还是不能找准位置放进去。突然在自定义模板编辑页发现了一个“切换到图文源码编辑器 ”的标签，就试着把已经安装了登陆口的博友的登陆口复制进去，在编辑页面上出现了登陆口，位置也调好了，点击模板预览，怎么回事没有登陆口呢？后来我发现在我粘贴上登陆口时，代码也已经贴进去了，再按一次“切换到HTML源码编辑器 ”，仔细找一下，是不是发现里面有了一些登陆、用户名、密码之类的代码。接下来的工作就是单击鼠标右键，全选（A），把模板代码复制了，保存起来，我保存在了邮箱的草稿里。
需要说明的是，我的博客模板代码早就让我改的不掺不忍睹了，已经不能正常保存了，可我发现重新选择一个模板然后再贴进原来修改的代码依然能用。这样一来虽然每次模板加一个小小的东西都得备份代码、重新选择模板、粘贴代码，我的邮箱里全是加XX之前代码，加XX时代码；但为了达到修改模板的目的我也在所不惜。这样也有一个好处，不用担心一不小心搞烂了模板，反正有好多备份嘛！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
