<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>贱友专卖 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E8%B4%B1%E5%8F%8B%E4%B8%93%E5%8D%96/</link>
    <description>Recent content in 贱友专卖 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Oct 2020 17:58:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E8%B4%B1%E5%8F%8B%E4%B8%93%E5%8D%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>收到根酥的旅行书</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2020/10/29/3947.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 17:58:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2020/10/29/3947.html</guid>
      <description>意外收到天涯网友@根酥酥 自费印制的旅行书，距离第一次在海口遇到根叔整整十年了，那年过后的2011年在北京还吃过一次饭，其实两次小海@叶青尘 都在场，第一张照片就是他拍的，谢谢根叔还记得我这个小透明，又让我回忆起天涯的青葱岁月。（没记错的话，书中「夜色下的中关村」是在天涯北分办公室拍的吧？）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收到封龙大叔的字(图)</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/10/26/42135.html</link>
      <pubDate>Mon, 26 Oct 2009 15:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/10/26/42135.html</guid>
      <description>封龙大叔与我同乡，虽不在一个县里，但我们都生活在封龙山脚下，只不过，大叔在山之阳，我在山北。其实向大叔求的字在几周前就寄到父亲的单位，今天父亲把扫描版发过来，我稍加裁剪，贴出来与大家分享这份喜悦，同时也见证与大叔的伟大友谊。
大叔的字俊秀飘逸，一样的诗句写了三次，嘱咐我挑拣一下不喜欢的尽可扔去，然而我看到大叔是个认真的人，对自己苛刻，三幅字却可以感受到不同的风格和微妙的心理变化。大叔送我的字用的是四书斋主的花笺，朴拙中洞见世事的真谛，“杯酒观海”“一壶茶中世事深”“富贵何如一杯酒”“醉抱美人归”，颇有黄永玉漫画的情趣。我仿佛能看到大叔在天晴月朗人寂鸟阒的仲秋之夜，独坐窗前，手捧香茗，兴致忽来，挥毫泼墨的亲切样子。
大叔的天涯ID为封龙山人，博客 散淡平人(点击进入)
再次感谢大叔拨冗惠赠，不胜感激！
（应大叔的要求，还是隐去图片吧，大叔害羞，哈哈！不过，想参观的童鞋也可以到大叔博客里嘛~那里也有滴——小饿补记）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饿食伊小传</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/20/25877.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2009 01:46:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/20/25877.html</guid>
      <description>作者：kaka12345
我与某人识于微时，微时或许不准，当时他虽不是石版斑竹，但也算在天涯博客混了个脸熟，按照通过6个人可以认识奥巴马理论，饿某人算的是莫愁天涯无知己，此处谁人不识君，几乎每个名人博里都能寻着他的链接。可惜某人是传说中的人红博不红，id红贴不红，只有马甲无数是江山万里一片红。无奈啊。
当年的饿食伊可堪心比天高，命比纸薄，初识时根本不拿正眼看我，当年我央他替我写传，饿某人冷笑一声，说我不够格，如今我可仰天长笑三声哈，哈，哈，说一句俗话说，善恶终有报，天道好轮回~你也有落到我手上的时候。
饿食伊其实是个女生，童鞋们，乃们都给她骗了，大家一起去扁她，谢谢。
小饿的blog最大的特点就是米有特点，一过乱炖。在他的blog上什么类型的文字都有，或悲喜怒粪，或摘抄转载，或整理总结，小饿都用心打理他的一亩三分地，勤心勤力，比起日益浮躁的我们都有耐心和定力，从他的字里行间都可以看出他的温和与韧性，在喧嚣不定的今时今日尤为可贵。究其原因，其实小饿是个御宅男，闷骚的人都是介个样子低。
小饿的博始于05年11月，迄今为止已有537442的访问量，当然，访问量是浮云，3693的评论数，当然和麦子汹涌澎湃势如潮水一篇博文动辄上百的论坛式回复相比，评论数还是浮云，424篇日记，三年半时间平均下来，几乎每三天才更新一篇，当然和基本上一年才写12篇的我比较，还是浮云，归而总之，总而言之，四楼瞎想就是一个浮云，小饿就是一个绘画浮云的淫，但我们的生活中，现在已不能缺少这片飘忽不定的云彩，所以，小饿，你继续淫下去吧。
ps：对于小饿，我认识不多，理解不深，请组织原谅我，写的不好也不要怪我，妖怪就怪小饿，谁让他不贿赂我，谢谢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三年前的圣诞[旧文]</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/27/54567.html</link>
      <pubDate>Fri, 27 Mar 2009 08:41:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/27/54567.html</guid>
      <description>这是一篇旧文，很老很老的一篇，2006 年 12 月 27 日 17 点 21 分 00 秒出现在博友 容易满足的巫婆 博客上。博友写我的时候很少，而巫婆同学的这篇日志算得上罕见的珍品，巫婆同学是第一个送我礼品的博友，也是我第一个见面的网友。三年了，我也陆陆续续见过不少网友，是博客拉近网络之间的物理距离，在文字的基础上彼此建立的信任，每当我回忆起三年前的那次圣诞，三年前那两个笑容恬静的女生，三年前那碗驼了的加州牛肉面，总是感慨不已，仿佛是一场浮华的梦，我尽量不去醒来，却不知身在何方。
小饿要我帮他报计算机，他汇钱过来的，我给他跑的腿。他是石家庄人，在安阳上学，报名马上就要截止了，他赶不回来。约好了等考完四级他就回来，核对信息，顺便见面。我没见过他，照片也没见过，他倒是见过我的，到时候，只能凭直觉了，呵呵……
周一见的，他周六考完试就坐火车回来了，可是周日他去买本本，周一才有时间。
周日晚上，他发信息说见面什么的事，我宿舍信号不好，编辑好了信息塄发不出去，急的我呦，我说这孩子别误会吧，再怎么说我们也是网友，我就不停的发不停的发，发了半个小时，手机半点信号都没有，气死我了，不管他了，洗衣服去，那个时候都已经晚上十点多了，我洗了一个多小时衣服，回来的时候继续发，终于发出去了，等了半天不见那边搭理我，打骚扰过去，关机了。开始跟人家解释，我为什么这么久都没回信息。反正他第二天一开机就会知道。
那天，发信息问他，你把钱汇给我，要我去帮你报计算机，你放心么？他说：我相信党，嘿嘿。我笑，呵呵，可爱的孩子。我那两天刚入党，跟他说过，马上就要交党费了，正郁闷呢。
给他准备了圣诞礼物，一本书，《亮剑》，早就答应他的，上回我点击量那个十万就是他点到的，当然，他作弊了，具体怎么回事我就不说了。
周一我11：30下了课，给他发信息，我说我马上过去，走路，大概得12点到东五里吧，你在那个站牌那等我吧。我跟同学一起呢，我穿紫色羽绒服。他打电话过来：我到西区了，该往哪个方向走？我想都没想就告诉他：哦，往南，你去东五里，那计算机学校就在东五里站牌对面呢。我带你去核对信息，顺便把收据给你。
我快到的时候，小饿又打电话过来，我怎么还没到啊，我现在在一个桥那呢，这是哪啊？我又想都没想就说：哦，南二环，再往前，快到了呢。我已经到了，就在站牌底下等你呢。再过一会，还没来，我不停的看着从我前面走过的男生，到底是哪个啊，可别错过了啊。我告诉娟，看着点啊，看有没有拎着书直勾勾的走过来的，那个肯定就是了。他刚从图批过来，肯定会买书的，看着点啊。娟答应着。
不知道过了多久，小饿再次打电话过来，说：我怎么越走越偏啊，不对劲啊，都到了宫家庄了，还往前么？我晕，我呻吟着说：你好像走过了……难道你刚才说的西区是在西院啊？啊，我从那往北走的，咱们走反了。你往回走吧，对不起啊，哎，你附近有站牌么，看能不能坐车过来，107，46，58都行。看看表，已经12：40了，我从来没有等别人这么久过，冻死了，娟说：我要是跟他熟的话，看见他我就踹他两脚！我附和：我现在也想踹他！回头咱两要是感冒了，可一定要他给咱报销医药费啊……
一辆107开过来了，我目不转睛的注视着下车口，没见人下来，咦，难道是下辆？又等了一会，又过来一辆，下来一堆人，一个小男生拎着一兜书，直觉告诉我就是他了，果然，他直勾勾的向我走过来，跟我打招呼。呵呵，女人的直觉永远是对的。
先去了计算机学校，又去了加州牛肉面。唉，这顿饭吃的，我差点得胃病。先给饿了个半死，然后，一直聊天，每当我的筷子接近我的嘴巴，都赶上小饿开口说话，我就不得不停下，眼带微笑的看着他，等他说完，我吃两口，然后回话。可恶的娟，居然不说话，给我装哑巴，埋头苦吃，可苦了我了，你说，我说话的时候我不能吃吧，他说话的时候为了礼貌，我得看着听着还不能吃吧，最后，那面都驼了……怎么我要给李守信用上的招数到了我身上了？？该死的娟，你怎么不说话？？？平时挺贫的孩子，今个怎么了，装什么啊。
不过总体感觉，小饿同学好老实好乖的孩子啊，呵呵，最后走的时候，小饿在车上给我发信息，说，恩，今天这么糗的事我原谅你了，有你的原因也有我的原因。你同学好可爱啊，嘿嘿。我马上回过去：莫非你对人家有意思？我给你介绍啊，哈哈，最喜欢当媒婆了。小饿：感情是两个人的事啊，你得问问人家。 嘿嘿……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>818我的博友：麦子</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/13/13483.html</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2009 23:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/13/13483.html</guid>
      <description>哈哈，第二期小饿818又姗姗来迟与大伙见面了！
小饿818栏目的宗旨是见博就8，818有礼，88更快乐～
最关键的是第二条，今天注定是俺大出血的日子，但是考虑到这次818活动的首站场地似乎不是在俺的地盘，前段日子俺吃饱了撑的炮轰天涯那狗日的验证码，一个月的斑竹工资所剩无几，这鸡腿VIP卡什么的俺要仔细掂量一下要不要先发出去……(俺就是这么无私奉献像一只蜡烛照亮了别人却燃烧了自己，天涯因为有如此的SB而声名远播威震江湖，自己寒一个)
先不说这些了，818栏目本来就是个互动的栏目，您给我爆料，我出送分分，直到把嘉宾8得一干二净一毛不拔为止。（然而人生总有太多的意外，最后总是养肥了嘉宾，俺却呆呆望着如洗的囊袋独自舔着伤口，其中的落寞有几人知晓呢？）
本期嘉宾ID：mhfyuxql 真实姓名：麦汉锋 性别：非女 年龄：24
博客地址：mhfyuxql850503.blog.tianya.cn
八卦指数：★★★★★
这里8的内容都是来源于麦子同学的博客，至少是作为一名忠实的面粉必须知道的。（名词解释：面粉——特指天涯博主麦子的粉丝）但凡事不能强求，毕竟像俺这样“光滑雪白聪明机智”的面粉没有几个，不过没关系，今天借这个机会把麦子同学广为人知的故事给您温习一遍，当然广为人不知的故事也会给您818。（坏笑）
关于麦子的绰号
麦子这个称呼是有来历的，麦子早期曾写过一篇《绰号》的日志，里面婉约谨慎地历数了自己曾经有过的绰号，之所以说“婉约谨慎”，因为这篇日志并没有实质性地谈起具体那些绰号是什么，这种心情是可以理解的，毕竟每个博主都要在自己博客里给大家树立光辉高大滴形象，麦子也不例外，即使俺知道里面的来龙去脉是非曲直俺也不能声张滴！
其实最早认识麦子是在2007年春天，那时的麦子还没有大学毕业还没有深陷官场的漩涡无法自拔，那时的麦子是那么的清纯如许哇！据说当时麦子同学要过生了！博客首页的“我的心情”也公布了手机号码，召集网友给他发送生日祝福。那时候俺也挺积极的，俺告诉他俺也是4月的生日，天涯网友漫过心线曾说过4月出生的孩子都是很灵的，俺也跟他说了一遍。令麦子同学郁闷的是，他其实并不是4月出生的，只是生日按农历过，那年正好排在4月底。俺就安慰他，没什么啦，5月出生的人照样可以水灵灵得嘛！麦子同学惭愧万分。
后来得知那次召集，并没有收到很多的短信，令麦子不免有些小小的失落。俺也很迷惘，博客上每每平地起高楼的麦子怎么没有人短信祝福呢？可见大多数网友对于在网上公布自己的电话还是心存警惕的。只有俺这样为数不多的SB给他送去了温暖，也就素这简单的一条短信瓦解了网络滴距离。那时还是07年，人肉搜索还不太盛行，俺也曾经仿效麦子同学的做法，在俺生日即将到来时在博客日志里公布电话，短信也是寥寥无几。那个号码也曾用过一段时间，并没有收到诸如恐吓勒索的短信，看来是很安全；时间过去了2年，那个号码早己注销，而人肉搜索已家喻户晓飞入寻常博客家，现实使你永远也不知道下一个倒霉的是谁……
起初并不知道mhfyuxql叫做麦子，在我的手机里一直是“爱心研习”，给他发完短信后的几个月里一直在准备08年的考研，博客基本上荒废了，邻居的博客也很少拜访了。
直到08年春天，发生了“××事件”，关于这一事件的始末我不想多说什么，事情既然已经过去了，当事人已经开始了新的生活，所有的不愉快都已化为玉帛，只是一直以来感到愧疚的是，由于我主观的倾向，在不明白事情真相的情况下，被某些人利用而伤害了另一个人，虽然最后也得到了对方的谅解，但始终感到自责，在这里再次向TA表达我的歉意！
也就是从这时，我才知道mhfyuxql就是麦子。
也就是从这时，我才真正开始关注爱心妍习这个博客。
“爱心妍习”是跟关心妍有关，麦子是关心妍忠实的粉丝，麦子的QQ头像曾经使用过关心妍的图片。
我一直在琢磨，麦子同学的博客比我的博客开通要晚上近一年，可是访问量比我多出了13W……
我日志数量不比他多？更新不比他勤？百度收录页面不比他多？
这些都不是最关键的，终于我发现了麦子博客的秘密——
人气博客修炼背后的秘密
经常在天涯混的博主们就会发现，天涯博客中除了名人博客，被网络推手捧红的博客，被天涯管理员潜规则的博客，剩下的草根博客中，但凡活跃在人气博客链接中的博客们都是一个个熟悉的面孔。也就是说，更新频率高的博客也就是那么一拨人，他们你链我我链你，朋友的朋友就是我的朋友，逐渐形成了一个个圈子。
圈子多了我们就会发现其实这个世界真小，我在狐狸家遇到了猫猫，在猫猫家遇到了巫婆，而巫婆同学就在我们家门口上大学，读的专业跟我还一样——原来他妈的都是熟人啊！
麦子就是这么认识的。
然而是什么使得大家长久地关注他的博客？以至于麦子同学身入官场不能自拔，日志成了周志，周志成了月志，月志如今成了季志——麦子同学真的已经焦头烂额，他不得不向我这里讨债，因为我曾许诺第二期的《小饿818》会写麦子，无奈我也被俗事缠身，一直未能提笔，春天到了，真是多事之秋，我终于抱病在身可以不用出门鸟！麦子当然不会放过我。——麦子的博客还是每天保持持续的访问量。这一切都是缘于何因？
正所谓鸭子浮水，功夫都在下面。麦子同学表面看起来悠闲自得，可谁知道为了维持这样的现状，他私底下折腾了多少功课。
作为麦子博客的管理员，我想我最有资格评价爱心妍习博客的一些数据，爱心妍习80%的访问量都是来自天涯内部链接和自行输入网址。也就是说他的博客80%来自于主动访问，区别于来自通过搜索关键词的偶然访问。
那么他又是怎么维护如此持续的主动访问呢？
随便打开一篇日志观察评论部分，就会发现1/3的篇幅都是麦子在回复网友的评论，即便一些网友只是随便敲了几个文字，他也会很用心地回复。
如此枯燥的工作，我想我是坚持不下来的。而麦子却做的不亦乐乎。
我也曾试着通过这样的途径为自己的博客增加人气，回访，回复，结果收效并不大。
这就正如在推销一种产品，我们都在推销自己的文字，有的文字里掺的是三聚氰胺，有的掺的的鸦片，有的掺的是硅胶，不一而足。
我想麦子的文字中一定是掺入了鸦片，精神的鸦片，一种让我们永远得不到满足的物质。
然而这里面到底是怎样一种物质？
我们的爱是为了，伴随你地老天荒
人总是有虚荣心的，都有自己的骄傲。麦子也不例外。麦子始终活在自己创造的乌托邦里，即使如今他深陷官场不能自拔，他也坚持守护着网络虚拟世界里的这片绿洲。于是就在我的手中诞生了这篇文字。我想麦子是很在意这片绿洲的，一片不让自己在现实的荒漠中迷失了方向的绿洲。如果不是这样他就不会在醉酒后的晚上打电话给我，让我替他更新这篇日志。
我在遥远的石家庄躲在屏幕背后奋力敲打着这些文字，双手的迟钝已经追赶不上心头飞速闪过的一个个念头。不知道此刻的麦子正在已经草长莺飞大地回春的茂名做些什么，现实的忙碌让他裹起的是一颗野兽的心，只有在夜深人静独自面对网络翻看着曾经的记忆时或许能使他狂躁的不安得到些许消停。　还是从那天麦子的电话说起，那是第一次听到麦子的声音。典型的男低音，而且还带着浓重的粤语口音。当然麦子是不会承认自己的普通话差的，他会说就这还是在广州说普通话说得很好的呢！我听后胃里一阵翻江倒海，听到麦子在那头侃的津津有味，强忍住昨夜的剩饭……麦子最北到过上海，其实在北方上海也算不得南方，充其量只是个过渡地带。建议麦子以后找个北方的女朋友，学学人家小谢同学，小谢同学跟王菲JJ拍拖，如今的普通话比起冠希要好上百倍，可算个另类。
听到麦子的声音，不免打开他的博客回想他的口音体会他在写字时的语气。还好真的让我找到一篇，最本色的一篇，请看《不考了》。请带着浓重的粤语口音默诵，如果体会不到，可以找来港台片里的华仔什么的模仿一下好啦～　麦子一路行走，南宁，北海，长沙，吉安，深圳，佛山，所到之处定有朋友相助，这里的友情都是在天涯建立的，可见麦子维系这个博客在底下做的功课，当然麦子也会做的不亦乐乎。这确实是一石两鸟的事情。最近麦子正在犹豫五一要不要去趟上海，正好有个什么鸟球赛，只是期待他什么时间能来河北游玩一遭。
如果非要找出麦子的风格，那么麦子的风格大体有三种，本色风格，清纯风格，才子风格。
本色风格如上文提到的《不考了》。清纯风格如置顶日志，《浅浅爱》，用一种梦幻的笔调描写一种根本不存在的柏拉图式的爱恋，但我相信这一定包含了麦子曾经的感情经历和理想的心上人标准。
最值得大书特书的是最后一种风格，才子风格，请打开爱心妍习的日志列表，细心的朋友会发现，《寻找》那篇日志评论突然开始多起来。这就是我提到的麦子的博客只所以成为人气博客最关键的一点，要有拿得出的真本事。
麦子是学社工专业的，《寻找》是他为本专业，也是为这个职业而写的歌词。这首歌已经成为了华农社工之歌，华农社工系的一届届学生肯定会传唱，而这首很抒情很励志的歌曲也让一届届学弟学妹们记住了麦汉锋这个名字。
让我们再来重温一下这首好听的歌曲吧！
寻找
寻找美梦的现场，寻找方向，直到原谅陌生的脸庞，
寻找熟悉的模样，寻找力量，直到怀念温暖的胸膛，
总是在沙漠中等待海洋，总是在孤单中播种太阳，
谁知道一路上受了伤又会怎样，
就算失望也不能绝望，我们来这里是为了寻找，寻找希望，
谁知道一路上受了伤又会怎样，迷失了会不会彷徨，
没有人会答应我们一定会有答案，一定风光，
热情的我们是海洋，爱在浪潮里激扬，苦难送我们起航，
就算身心都已重伤，坚持是我们最大的理想，
无私的我们是海洋，爱在风暴里坚强，伤感也需要欣赏，
谁知道一路上受了伤又会怎样，
就算失望也不能绝望，我们来这里是为了寻找，寻找希望，
谁知道一路上受了伤又会怎样，迷失了会不会彷徨，
没有人会答应我们一定会有答案，一定风光，
只要握紧双手不放，不管下一站，是不是天堂，
寻找，让真爱永远飞翔，我们的爱是为了，伴随你地老天荒。 我最喜欢的一句是它的结尾：我们的爱是为了，伴随你地老天荒
也许麦子还没有想到，自己的博客有一天成为了人气博客，这篇日志起着至关重要的作用。我曾观察过很多人气博客，吸引广大网友的除了好的脸蛋，就是一个人的才华，要有拿得出手的东西：比如他的文章写的好，经常发表或经常在论坛里有强贴出现；比如他会摄影，而且经常在博客中贴出成系列的作品，正像上一期的东哥，其实还有一点我没有写到，他的一篇日志内容曾经被中央电视台元宵晚会朗读过；还比如他会做模板，经常做出来与大家分享，比如老枪……这些都是吸引网友的亮点，如果没有这些亮点，哪怕你写的日志再抒情再小资也是没辙，当然可能吸引短暂的访问量，当你更新频率放低时不一定能保持一个很好的基数。
但麦子就不同了，麦子不但会写歌，还写旧体诗，虽然不成气候，但都不影响他在网友心中的印象。
有了亮点还是远远不够的，还需要把自己推销出去，在这一点上我们的麦子同学做得是很成功的，他始终不骄傲，始终把自己放在同广大网友平等的位置上——这样的性格往往能招来人的好感，这也是每个身处网络时代的人必备的素质。现实中也许你很优秀，但在网络这个虚拟的世界里，大家都只是一个个单纯的符号，每个人都渴望沟通，以一种有别于现实世界中的方式与人沟通，这就是平等。否则网络早就实行实名制了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>818我的博友：东风</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/02/23195.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Sep 2008 23:24:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/02/23195.html</guid>
      <description>【小字报：我手头上还有充足的分分，欢迎大家积极参与！：）】
我要做一个系列，818我经常去的博客及其作者，其实宗旨是博客主人了，据说可以被称为博主。那就称博主吧！
8是八卦的八。
最八卦的要属铁划银钩舞东风(ddddf.blog.tianya.cn)——东哥了。
八卦指数：★★★★★★（最高级的）
感谢本次818特约嘉宾岸岸老师！
在我认识的博友里东哥是最神秘的一个，他几乎每天都会在博客里贴出自己拍摄的花花草草，而且会配上相应的文字说明，或掌故或考据，间或抒情，有时画中暗藏机锋能够臧否人物、指点江山；亦庄亦谐，集知识、趣味和技术于一。到东哥的博客每天都会有新的收获。
综合起来有两大特点：摄影技术和花草知识。
摄影界有句话，一流摄影靠想法，二流摄影靠技术，三流摄影靠器材。我对东哥的评价是介于一类和二类之间的，我曾经问过东哥，他的相器材并不是专业的相机，那么当看到他的博客里目不暇给的一幅幅花草画面的时候，我们不得不会佩服博主独特的创意和孜孜不倦的对摄影技术的执著追求。
昨天晚上我还跟岸岸老师在QQ上聊起东哥，我们的观点于是不约而同地重合在了一起。
对东哥的印象居然是如此的不谋而合，我们一致认为，东哥是个很神秘的人物。
直到现在我对关于东哥现实中的身份依然是一片空白。虽然说相逢何必曾相识，在网络这个虚拟的世界我们只需要做文字上的亲密接触，文字是这个茫茫网海中两个人唯一可以互相触摸的东西；但也不妨碍我们以一个娱乐，或者说一个很八卦的心态去揣摩我们认识的朋友。况且还给了我们一个更形象的方式去接近他——照片，对，就是照片，我常常在揣测，隐藏在这一张张照片后面的是如何一双清澈而敏感的眼睛？正如他的博客名字一样，生活新知，温暖的家，是那双清澈而敏感的眼睛一直在给我们传递着这些他所想要传达给我们的温暖而幸福的信息。
岸岸老师说东哥是北京人，我不知道她是在哪里看到的资料。据我的博客访客统计显示，东哥的IP是山东泰安，这是我刚才再次证明了的，可能是我记错了，昨天跟岸岸老师说的是山东临沂。在这里更正一下。 其实最初以为东哥也是石家庄人，或者是河北邯郸人，因为我最初是在天涯同城博客列表里发现他的博客的。天涯博客有个漏洞，同城博客的归类是以博客注册时的IP为准的，我当时注册这个博客时还在安阳，起初我的博客在安阳列表里。后来我在博客设置里重新设置了一下，现在回到了我的家乡石家庄的列表里。
或许东哥最初开通这个博客时地理位置竟是在石家庄？
如果追溯到第一次见到东哥的ID，应该是我刚来天涯吧？应该是在就这样浅笑的博客里，当时觉得这个ID挺长挺绕口的，好像我们都会在浅笑的博客里留言，但彼此从未进过对方的博客探个究竟，直到去年春天的时候。天涯刚刚推出同城博客功能，铁划银钩舞东风出现在我的同城博客里，感觉似曾相识，就慢慢熟悉起来。其实认识岸岸老师也是源于同样的机缘。
但是我小心翼翼地问过东哥，东哥只是笑呵呵地说，不是河北人。另为何地只是不表。这样我从开始到现在一直如在雾中。
岸岸老师笑称，东东是不是一个老人？
我也比较赞成这种猜测，因为东哥整天端着相机到处拍些花花草草的，似乎也不用工作。顺着这个思路我继续猜测下去，他应该是个退休的老教授，而且专业跟植物有关——要不然他博客中对一些罕见的花草也能叫上名字？即便是市面上的有关书籍也不会如此详尽，更别说搜索引擎了，况且他有时还会从诗词里引出例证，大加考据调侃一番……以如此的学养，已经超出了一个普通花鸟爱好者的知识范畴。而且他对文史也颇有研究，看得出来不是一朝一夕的功夫。
一个退休的老教授能弄出这么一个专业的博客，真是不简单。
最搞笑的是我不只一次鼓动他可以拍些人物照让我们观摩一下，他总是很谦虚地以水平不够推辞，这更加确定了我认为东哥是个老人的可能性。应该是没有机会找到肯为他做模特的美女吧？
岸岸老师大窘，我还整天唤人家东东。而我也不左一个东哥右一个东哥么？
岸岸老师又质疑：他是一老人，怎么老是半夜上网呢？
也是。
或许是自由职业者也未可知。岸岸老师补充道这些照片都是在旅途中拍摄的，并非每天都出去采风。积累了大堆素材，慢慢在博客分系列展示叙述。
这让我们又不约而同想起了网络上头戴面具恶搞游戏的蠢爸爸，恶搞游戏比恶搞明星要好玩。可是蠢爸爸最近在酷六恶搞冬日娜，被广电局一个电话和谐了。
蠢爸爸可谓江湖老手。
东哥平时也不用Email、QQ等等工具，也让俺们觉得挺神秘，大有神龙见首不见尾的气势。
在这里强烈呼吁，东哥要在自己的博客上自我剖析一下，以揭开俺们这些忠实的粉丝心头的迷雾。
今天的小饿818节目就到这里吧，如有不敬之处还望东哥多多包涵！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在QQ空间里调戏了白骨精</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/08/04/59996.html</link>
      <pubDate>Mon, 04 Aug 2008 22:03:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/08/04/59996.html</guid>
      <description>起这个题目明显有标题党的嫌疑，既然各位进来了，那就听我说说吧。
这个情节剧分为三个桥段：
桥段一：郭同学在自己的QQ空间里发表了一篇名为《姓名：论文 性别：女》的日志，爆料任默默同学毕业论文的一些细枝末节。
桥段二：我看完后在一楼大发感慨，引来郭同学，然后两人一起刷屏，讨论白骨精的身世之谜。本来只当作是文字的谐谑，胡乱瞎掰一通，过去也就忘了。不曾想这篇日志竟会日益深入人心，任默默同学在郭同学的空间里也是人气飙升，以至于连郭同学高中时的李呵呵同学都知道任默默的的毕业论文是写女妖的……本桥段堪称该剧的点睛之笔。
桥段三：其他同学的呼声。
以下进入正题：
桥段一：姓名：论文 性别：女文/郭小肥=郭郭=郭睿智=郭跑跑（郭跑跑还是我给她起的，哈）
任默默刚打电话，声音都在颤抖，全是为了西游记里的女妖。
当初她选论文方向的时候曾问过我的意思，本来她选的是现当代，但是怕报的人太多，分的老师不好；我让她报文艺学，文艺学可选择的面很广，但是她又怕太深奥了写不出来。
于是我就问她对文学哪一方面感兴趣，她想了想说是词，我建议她报古代文学明清方向，专门写纳兰性德的词，宋词研究的人太多，不好写，纳兰性德的词很婉约很婉约很婉约，再说词的研究在明清本来就是非主流文学，难度应该不大，但是我还一口气给她编了好几个论文题目。任默默当时忐忑不安地在明清文学下一栏签上了自己的名字，现在想想，很大程度上是被我给忽悠的。
我认为论文写作最主要的就是：兴趣。就好像顾城之于我，李敖之于董军科，所以我当时力挺纳兰性德，并且把大话都放了出去：要是我报明清文学，我只写纳兰性德。
谁知道，任默默跟的那个老师是专门研究明清小说的，按他的话说就是：我研究的都是俗文学，纳兰性德的词算是雅文学了。这一说不要紧，谁还敢跟老师对着写啊~ 难不成老师大俗，你还给整个大雅啊！任默默差点掐我脖子，直到现在想起来报论文方向这码子事还恶狠狠地瞅我。
任默默那个老师出的题目很“题目”。列举几个我还能想起来的：《吴用为什么支持宋江？》、《猪八戒形象分析？》、《罗刹女形象分析》、《说岳全传的儒将形象》。任默默纠结了很长时间，决定研究《西游记》，在机房泡了很长时间之后，决定写女妖，她的学士论文题目诞生了——《论西游记里的女妖形象》。
我妈听说任默默写的是《西游记》还乐和了一阵，这次我回家，她还特地问我：“任默默真的写《西游记》了？”我也是看了她的论文才知道，原来女妖可以分为妖女和妖妇。
但是任默默和她的老师出现了严重的性别分歧：任默默认为女妖是个性解放的代表，是女性自我意识觉醒的表现，是自主追求情爱的新女性；老师认为女妖是作为一个反面符号出现的，主要起警戒作用，告诉人们：要想修身养性就不能动贪念。除了把这个分歧定性为性别差异之外，我想不出更好的说辞。如果任默默的老师是个女的，估计就没这问题了。
我建议任默默把这个学术分歧踢给吴承恩，就说是吴承恩思想本身就具有矛盾性。但她们老师信奉一言堂，只要和他意见相左的论文全都是残次品。
真可怜~这会还在改摘要，一会我再帮她看看，我弟刚还申请玩电脑，被我给打回去了。
我们老师出的题目很好玩《论满城尽带黄金甲的得与失》《论三峡好人的人文关怀》，很符合我的胃口，但是我有顾城了，电影文学暂且不说。王韩洁写的就是《满城尽带黄金甲的得与失》，打印论文时，旁边有一个男生很促狭地跟他的同伙交换眼神，笑了笑，他们肯定是想到了老谋子具有独创性的电影表现手法。
PS：还有一位老师出的论文题目是这样的：《试论&amp;lt;金瓶梅&amp;gt;三个女性放荡程度的不同》
桥段二：我在一楼调戏白骨精（注：本人发言=我的回复；郭小肥发言=主人的回复。下同）
１楼 饿食伊 2008年6月7日 11时18分36秒
不知道她有没有写到那个自学成材的女妖？
西游记里唯一没有主子没有后台的妖精，我敬重它！
主人的回复 6月7日 11:19
西凉女儿国的蝎子精没有主子没有后台。
我的回复 6月7日 11:23
其实还有白骨精……
主人的回复 6月7日 11:25
蝎子精是妖女
白骨精是妖妇
我喜欢妖女
不喜欢妖妇
按贾宝玉的话说：结了婚了女妖更污浊了~
我的回复 6月7日 11:35
白骨精她老公是谁？
主人的回复 6月7日 11:37
只知道是白骨夫人
谁知道她老公是谁~
估计是雌雄同体
一堆白骨变的
我的回复 6月7日 11:45
我感觉是某个神仙的二奶，吴承恩漏写了，
看来那时候的娱乐圈就有潜规则了……
主人的回复 6月7日 17:17
那按你这么说，那个保养白骨精的神仙还挺有审美前瞻性，知道现在流行骨感美人~
我的回复 6月8日 09:36
和尚早就发现了，猪八也蠢蠢欲动，只有那猴子忍痛割爱，猴子的泪水不是为那和尚而流，叫我说实在是为那白骨而流。白骨被猴子一棒打死，魂魄飞上天，暗暗赞赏猴子，不免有些高手相见恨晚的感觉，心里早就期许了猴子……
其实白骨精和猴子有着相同的身世经历，都是造物钟灵毓秀的产儿，要不是护送和尚，没准早就走到一块了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>饿食伊新解</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/22/30618.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 May 2008 16:31:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/22/30618.html</guid>
      <description>今天打开QQ空间发现郭小蛙同学在她自己的博客回复了本人的一条留言，我觉得腾讯博客这一功能还是很实用的，写在好友空间的留言等对方回复后会自动反馈在我的“信息中心”里，好友空间里的每个动作我也都会看的一目了然。虽然一向鄙视腾讯在用户体验中绞尽脑汁地剥削用户钞票的行经，但这是很值得天涯借鉴的，为什么人家腾讯里的MM会心甘情愿地用大把大把的钞票糊起自己的墙壁，还会对人津津有味地大加炫耀；而天涯也就是想给每个马甲收取一块钱的管理费，大老爷们的就捋起袖子抄起家活当街骂起了娘？天涯真的是该好好反思认真反思。
郭小蛙同学是这么给我回复的，请看：
饿食伊新解
饥饿+食物+她=食色，性也。
真一牛人啊！郭小蛙同学很有做专业八卦评论员的资质。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>缪斯女神身旁的丫鬟</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/06/23/33498.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jun 2007 09:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/06/23/33498.html</guid>
      <description>端午前一晚王同学给我发了一条短信：
粽叶何田田，糯米白似练。
江中戏龙舟，气势何喧喧。
饮水欲思源，佳节吊屈原。
足涉汨罗水，魂魄驻人间。
这钩起了我的创作灵感，次日清晨和了一首绝句作为答复：
早饮汨罗水，
夕至巫山头。
神女今尚在，
吟者复谁归？——丁亥端午和同窗于洹
汨罗、巫山意象的运用，ui（回，归）韵的选择，以及吟者一语双关的隐喻，自我感觉形容她目前的“独身主义”状态恰到好处。
当王同学掏出手机准备查阅时，我一脸的坏笑。我想坐在王旁边的郭同学也应会心地积极响应，不想她甫一看罢产生“巫山云雨”的遐想，我不禁扼腕，每当看到巫山和神女的意象应该想到纯洁的爱情才是…… 王同学无疑就是缪斯女神身旁的一个丫鬟，总能给我带来意想不到的灵感。就在我生日那天，王同学居然送给本人一瓶腌蒜！
几乎是在得知这一消息的同时——当时我不在学校而在家中——灵感再度降临到我的身边，遂在QQ上跟阿牛瞎掰：
蒜是用醋腌的，不就是吃醋吗？！既然在一年前就开始准备了，也就是说这蒜默默地吃了一年的醋，偏偏这腌蒜还是加糖的糖醋蒜，暗示这醋吃得还挺甜蜜，仔细观察一下如果每颗蒜都发了芽——说明这种感觉早已在她心里生根发芽……
这套理论阿牛听了自然是云里雾里，一片茫然，我想只有始终思索着的大脑才会有这种思想的碰撞；但是在键盘上一阵狂风暴雨后，我就后悔了，阿牛这张大嘴，传到那丫鬟耳边，不知她会不会抓狂？唉，姑妄言之。游戏之笔。
PS：当天晚上，我收到了王同学经由阿牛转发的信息，大致意思是这瓶蒜到董生日这天正好99天，董人不错，大学几年对俺一直很照顾，很早就想谢谢他。跟本人理解的有些出入哈！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>除夕碎语：驴唇不对马嘴</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/17/28363.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2007 12:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/17/28363.html</guid>
      <description>王同学的手机卡坏了，短信只能发送不能接收，这种倒贴钱的事情居然让她给撞上了，丫还在情人节那天发个超长短信给我详细陈述这件事情，末了体贴地告诉我不用回复，反正她也收不到，要是实在想她了可以给她打电话！当时我还在大街上餐风饮露吃炮灰啃炮筒，见到短信很受感动，回她：我不想你反正你也收不到！结果第二天果然收到了发送报告，未发至。
最近王同学还长了智齿，牙龈肿起老高，不能吃饭，好容易在QQ上见到我就大诉苦水，（本人是超级潜水艇），称是上帝嫌她太胖希望其清心寡欲云云。我发现很多女同学放假回家没几天都要不约而同地对外发布自己长胖了的消息，好象在学校受到了莫大的虐待，回到家苦尽甘来，还不忘愤青一把。
“为了配合你，我的嘴唇都肿了。”
“我不跟你计较!谁让我是神呢?我的牙疼怎么可以和的嘴比啊?你的驴唇是为何啊？”
“是是是，对不起你的嘴啊……”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>又见领导</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/08/04/27214.html</link>
      <pubDate>Fri, 04 Aug 2006 19:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/08/04/27214.html</guid>
      <description>◎越轨 通往领导家的路经过一个地道桥
刚下过大雨,桥下一片汪洋
星骑车淌过去,最后还是浅尝辄止,差点有去无回。
只能择路而回
往左往右
不得不做出我平生第一次越轨举动，
气温38℃
双脚穿透鞋底还是感受到灼热的路基
强烈的阳光照射在两条平行的银线上
我们看上去真的象一次逃亡 ◎余毒 领导的书桌上摆满了英语复习资料
看来这个连汉语拼音都不会拼的家伙，
对四级还是怀着满腔热情
我居然还翻到了领导初中的课本……
英语课本底下是
《钱钟书杨绛文集》
我拿起来一阵狞笑
领导很生气，
这都是你留给我的余毒！
我没看清他说这话时有没有玩弄着自己的络腮胡。
◎姐姐 我没见过领导的姐姐
领导的姐姐很漂亮
我突然问他
你姐姐有没有对象呢？
显然这时问这个问题很是暧昧
领导也是这么对我说的
我就一直拿着领导姐姐的照片不断地追问
追问的结果是没有结果
我很是沮丧
那你得给我一张你姐姐的照片啊……
我拼命为自己找个台阶下 ◎邮箱 最后领导把那个很著名的邮箱的密码告诉了我
此次北京之行的印象全在里面
那个邮箱之所以著名，
是因为以一个著名的历史事件时间为用户名的
这只是领导单方面对本人的解释
本人不能接受这个解释
其实后面的一串数字是领导在高中时暗恋的一个女孩家的
电话号码
当我一针见血地戳穿事实的真相后
领导也表现的很无辜……
◎照片 还好有美女的照片可看
但是不方便贴出来
毕竟人家领导很信任我
领导姐姐还没有男朋友
这让我窃喜了好一阵子
只能独自受用了，嘿嘿
为了平息众怒
贴出领导的玉照两张
其中一张是和领导从小一块长大的国宾同学的合影
在八达岭不到长城非好汉的字壁前
老毛的广告够狠！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>悄吟的桃源</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/04/32738.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/04/32738.html</guid>
      <description>昨天真的见到了悄吟，不是在梦里。
悄吟。悄然吟唱。应该是我在天涯认识的第一个朋友。一个痴迷动漫，多情善感的孩子。
悄吟很久没有来他的小窝更新了，他的【过尽飞鸿】业已荒废了很久。
朋友们都很惦记他。
没事跑到他那留个脚印，也成了习惯。
许多人都因此产生了幻觉，突然感觉悄吟回来了。
其实没有。
他的叶子经常有些小小的变化，有些小小的更新。那都是他潜心修改模板和大家一个个脚印踩下的结果。
尽管悄吟经常称自己忙于工作，无暇更新博客，但是我还是会经常能够逮到悄吟上线。
昨天就属于这种情况。给他发了条短消息。
悄吟很是郁闷。只好硬着头皮面红耳赤地回复小饿。
（以下为小饿和悄吟的短消息，按时间先后排序，时间最早的排最下）
悄然吟唱? 还有这么回事啊,那个怎么添加的? 2006-6-3 16:27:00
饿食伊 我添加你为好友，论坛不到显示好友在线情况么？ 2006-6-3 16:22:00?
悄然吟唱 嗯 上学真好 我去了趟大连 把那里的学校转了一下. 对了 你是怎么发现我的? 2006-6-3 16:12:00
饿食伊 在准备四级呢五一回家同学聚会了 2006-6-3 16:08:00
悄然吟唱 我会尽量把这段时间的经历记下的 你最近怎么样 忙不 五一有没有出去玩? 2006-6-3 16:06:00 已收藏
饿食伊 嗯，努力找工作！相约在暑假了！呵呵 2006-6-3 16:03:00
悄然吟唱 我在找工作,平常实在很少有时间来.真正回来可能要到7月份吧.这些天真是太谢谢你了,呵呵. 2006-6-3 16:01:00
饿食伊 想死我了，你什么时候回来啊？ 2006-6-3 15:58:00?
悄然吟唱 小饿好啊,呵呵,我来看看.最近好吧. 2006-6-3 15:55:00
饿食伊 终于逮着你了！还好么？好就不见！好想你啊，知道你上线了！嘿嘿！！
后来加了悄吟的QQ。
悄吟劈头就问小饿，你研究老枪的匿名留言代码成功了么？
小饿一开始就被悄吟的话问迷了。
我可以想象得到，我们勤奋的悄吟同学独自一人坐在电脑旁边，面对一大堆自己也不太懂的代码，孜孜不倦地复制粘贴提交……
看来悄吟同学确是日久没来天涯了。
我急急走在天涯的路上，飞快敲击这键盘运动着鼠标。
迎面走来悄吟单薄的身影。悄吟淡薄名利，戒网归田。
天涯排斥外族。
这似乎是很久以前的事情了。
悄吟沉浸在自己的桃源里不能自拔。
小饿是一语点醒梦中人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>致谦</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/05/13/18673.html</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2006 10:13:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/05/13/18673.html</guid>
      <description>昨天刚刚把最近的一篇日志写完，不想在标题上犯了一个不可饶恕的错误，被当事人王同学发现后提出严厉的批评；郭同学也在第二时间跟进，对本人进行狂轰乱炸。
而我本人也是即刻认识到事态的严重性，遂对原有标题进行了技术处理，原有标题不便在此说明，否则就是再次犯错误。
本来这是我的博壳将要在近期转型的一个步骤，不想在实践的对象上发生了错误。
不管王同学会不会看到这篇日志，看了这篇日志会不会接受我的致谦，我都在这里对王同学，我亲爱的朋友，表示我真诚的歉意，以及由此带来的不良影响我都会全权承受，并且对其有恢复原有状态的权利和义务。
真的对不起，我错了！
请接受我的负荆请罪吧！
饿食伊敬上
二○○六年五月十三日</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于王同学的个人问题（续完）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/05/13/56643.html</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2006 09:55:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/05/13/56643.html</guid>
      <description>王同学和郭同学在上学期的时候就开始谋划在外租房的事宜，而我一直蒙在鼓里，直到有一天在路上碰见我们班鼎鼎有名的唯一寻找恐龙女友的大尾巴狼同学，王同学才很不小心地透露了机密。王同学和郭同学的意图是，等到下学期过年开学把我领到一个犄角旮旯的地方，美其名曰请客吃饭，就在我正迷茫不解，找不着北的刹那，二人准备哈哈大笑，抖出包袱，为我打消这个赴鸿门宴的念头。让我知道这是她们二人的世界……
不幸的是，直到现在我也没有吃上王同学亲自做的饭。
不幸的是，郭同学东床事发在先，王同学自我掏包在后。
郭同学毕竟在这一方面不如王同学，郭同学刚刚转正，革命的羽翼还未成熟，有待经受狂风暴雨洗礼。郭同学寒假期间使用其母亲的手机发短信，其中的内容自然在第一时间暴露给后者。结果可想而知。 郭同学的母亲亲自送女儿来学校，其父亲更是实行经济封锁。郭同学无奈退出，成为千古笑谈。
王同学矢志不移，宁可自己全权承包狭窄的斗室，房租自理，水电费自付，炊具自备也要将搬出去的革命进行到底。
于是我们看到了王同学有史以来最为阔气的情形。第一星期就花掉800块大洋，令大家直咋舌。
我一直没有想清楚王同学为什么如此执著地实行她很令人不解的计划，计划算是实施成功，但随之而来的财政赤字也令王同学捉襟见肘。
如今王同学接了一份家教，据说酬劳还算可以。只是按月付款，月中自然会出现财政的亏空，这期间王同学曾两次向我求援，我都是很及时的给前者以人道主义之无息的援助。
在这里我不禁又要谈我个人一点很不成熟的观点。
也许王同学在外租房是出于积极方面的原因，我都不想太仔细地谈当下dxs们广泛倾巢出洞地去租房之事实的动因。我是想说明的是，当面对有着强大的财政后盾的邻居们时，王同学是否感到自己在这方面的单薄，也许王同学觉得走在那样的人群里言笑晏晏是一件很惬意的事情；但是王同学有没有想到自己为实现这一很不切实际的目标而付出了惨痛的代价？我想王同学肯定也是有所认同的。
在这里我绝没有强加自己的意志于他人的意思，只是出于朋友的很正常的建议。想想我们都在每天各自为自己的生活流离而奔波，有太多的琐事或不必要或出于无奈的选择，都在一点点消磨着仅存的一点意志；我们都希望选择自己所喜欢的生活，我喜欢我我选择而不是我选择我喜欢。
春风不解风情吹动少年的心
让昨日脸上的泪痕随记忆风干
轻轻敲醒沉睡的心灵慢慢张开你的眼睛
看看忙碌的世界是否依然孤独的转个不停
日出唤醒清晨大地光彩重生
让和风拂出的影像谱成生命的乐章
让我们期待明天会更好！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于王同学的个人问题</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/05/12/14894.html</link>
      <pubDate>Fri, 12 May 2006 18:03:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/05/12/14894.html</guid>
      <description>五号晚上正在考虑明天买什么MP3的问题，王同学突然发来短信说她的QQ被迫加上了她的姑父弟弟妹妹。我看了很是迷茫不解，事态似乎很有些严重。王同学经常说些危言耸听的言论，这我也都习惯了，可是，她这么说QQ被迫加上某些人我还是破题儿头一回听说过，似乎有点不小心加上某些ET外星人的意思，这也许令王同学很是感到意外。难道这比我想加入那个“哼哼及有关人士”的女生QQ群还意外么？我真搞不明白，因为我确实看到了一个叫做水手的男士……也许这就叫作道不同不相与谋吧。
王同学的意思是能不能把她的QQ空间给关了？王同学不想让家里的人知道她最近一段时间在学校发生的事情，或者能追溯到半年或一年前。
我大为不解，你是不是在重蹈郭同学的覆辙？
郭同学的那点小秘密经常写在她本人的博客上，不幸的是在寒假发现也已经被她的姑父弟弟妹妹舅舅婶婶一一查看过——也不能说也已经，毕竟郭同学的事情早一些发生嘛，姑且是如此。
王同学的意思意思我大概已经明白了，也就不再追究她所说话里面的技术性错误问题，毕竟我说什么她总是一脸的不屑，神情刚毅，一副逆来顺受大义凛然的姿态。按她的话说，我就是站在一个居高临下的立场来对她说话。我很无辜。其实她平时说话也不见得心平气和到哪个程度，她有她极其骄傲的时刻，我都是始终保持着很安详的表情。每个人都有他（她）的 骄傲的，包括在阿牛面前，阿牛是个很闷骚的家伙啊，他的有些想法就跟我们一般人不一样，在这种场合我都是强忍意志，忍住不笑，眼神安详地看着他无比陶醉，这已经令我很痛苦，可是我在偶尔不知自己谁谁时，得不到应有的礼遇，备受嗤笑，更是使我无比憋屈，心中那个翻腾啊……真的是强忍意志。
王同学就是这么的不厚道。
我就答应了给她试一试，如果不急的话回学校可以给她弄一下；万一你等不急了，就可以把密码给我，明天下午就给你弄，因为上午我还要去买MP3。
事态似乎已经到了很严重的程度，按她的说法和想法，她说很信任我，就不密码给我发了过来，就好象把自己的全部家当交给我一样，警告我做人要厚道。我想跟她说的是我已经很久没在QQ上聊过天了，可我没说。
第二天买MP3很顺利，才花了370RMB就买了个1G容量的朝华MP3，后来告诉王同学，我花了跟她一样的银子，却买了是她的容量4倍的机子。王同学非要联想成那个，非要用1000除以4，如果她计算机学的再好一点也不会犯这么严重的笑话，1G等于1024M嘛。本来我是没有这个意思的。
可是在下午给她弄QQ空间时很不顺利，我家楼下的那个网吧网速那个龟慢，可能就比拨号上网快一点点。只好告诉她不要着急先将就两天回学校了再给你搞定。
回学校那天晚上见面第一句话就是问我搞好没有。那时我还没上网。我跟她说，只把你资料里的博客地址删了，其实你博客里的内容比你QQ里的内容要有分量得多，王同学表示赞同我的观点。按她的意思，要一个痕迹也不留给家人作为证据。
我无语。
在这里我仅仅谈我本人一些不成熟的看法，仅供王同学参考：
其实你就算把QQ空间隐藏起来别人也会通过各大搜索引擎输入你的名字搜索到你的日志的。曾经在我博客上转载的你那篇很短很短的日志，那是你第2次包夜写的，里面谈到跟某某的第一次包夜（我就不写那个人的名字了，天涯被搜索的几率很高），是我通过站点统计页面查看到的，在来路上来自百度，关键词就的某某的名字，IP是中南民族大学，连他是在哪上的网都知道。至于在五一期间，某些人至少点了我的页面三次而没有留一个字我也是知道的。
所以这么在不隐蔽的空间里书写自己的秘密是很不安全的，博客是一个开放的空间，写博客有风险，建博须谨慎也是每个blogger牢记在心的，除非你写在自己的邮箱里。
既然写了就不能怕被别人点击，被别人评论，不能怕被误会，人总难免被误会，从小到大被误会的还少么？事情既然已经发生了，误会也就误会了，不需要解释，按老罗的话就是，彪捍的人生是不需要解释的，谁他妈的误会去误会去，不解释。（先写到这里，未完，明天再写。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职业贱人</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/05/02/65008.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2006 15:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/05/02/65008.html</guid>
      <description>中午突然收到一个陌生号码的短信,内容其实大家都经常见的:三人比赛拉屎，第一人拉@型，大家称赞；第二人拉&amp;amp;型，大家崇拜；第三个是你，拉立体等边三角型，大家惊叹！问咋拉的，答曰：拉完捏的！……
但是我还是装做很纯洁的样子,好恶心啊……其实我也不想这么孙子，全是被逼的，最近总是有人短信调戏本人，一个爷们家的，我实在想不出自己有什么可以#%￥#（以下内容被管理员屏蔽，原因不详）的。
“再怎么也比你没卫生纸用手抠卫生，呵呵~~”
我晕！这人八成是有病，发错了短信还以为调戏良家女孩有方呢……
我决定给他点残酷看看。
“你到底谁啊，我怎么不认识你呢？”
“我是卫生纸，一次性的，寂寞的时候记得call我啊！”
刚刚开始时就感觉是个陷阱，早就听说如今鸡鸡鸭鸭都很讲究效率了，都用手机短信拉客了，再也没见过如此厚颜无耻的人了。
晕！你别告诉我你是声讯台的鸡啦鸭的，谢绝打扰！
你是个男的吧？只有男的才鸡吧这么贱！
靠！我八成是遇到传说中的愤女了，估计是被残酷地抛弃了……
但是考虑到今后还将使用这个号码至少两年的时间，惹毛了对方，整天骚扰，也令我挺郁闷的。
我想我大概猜出你的职业了，我不鄙视你，希望你也不要妄自菲薄！不用回复。
把手机扔沙发上吃饭去了。电视里正在放着刘德华演的一部电影，也不知道什么名字，“大雄哥哥”骑着三轮车飞驰在夜色中呼喊着大叔一下子垂垂老去……
没想到手机又震了一下 ： “五一黄金情人！需要请拨139********！”
大叔告诉他这就是人生可悲的是你再也回不到过去了可喜的是你也不需要回到从前了即使生命只剩下了一天你也要笑着面对……
“军科！晕了？我明磊！我什么职业？哈哈！”
你是个职业贱人。
我心里默默恨得咬牙切齿。英明一世的整蛊专家董某人居然就这么被涮了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花儿</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/06/35994.html</link>
      <pubDate>Thu, 06 Apr 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/06/35994.html</guid>
      <description>本篇文章转载自王韩洁同学的天涯博客「东庙西子」。
文/东庙西子
晌午之时，蜂儿开始在花海中来回穿梭。
蜂儿是最勤快的，他们每次来的时候，他们也是所有昆虫中最有“风度”的，他们每次来的时候，都会欢快的跳着他们数代传下的“8”字舞，还给我们带来了花粉。当然，我们对他们也十分的厚道，将自己珍藏的花蜜送给他们作为酬谢。
他们像乡间的货郎儿一样，每天奔走在花海的每一朵花前，他们来到我们的身旁也不过是为了花蜜而已，当然也顺便送我们一个人情——帮我们传播花粉。不过多多少少他们的动机似乎不纯。
那只大头蜂儿整天在我的头上飞来飞去的，把我的头都搞晕了，有事没事的和我搭话，总是花言巧语的，每次都唱着不着调的歌曲，还说要给我带来上好的花粉，可至今连下等的花粉都没送来过。真是讨厌，难道要我招呼他，把自己的花蜜主动送给他吗？真是的，一点儿都不懂人家的心思。
他是我的等待?
每天我都会飞到工作区中那朵花儿附近，装做不经意的飞过。
“我想，我想把最好的花粉献给她，可为此我整天都奔忙，奔忙；
因为，因为我想将最好的花粉献给他，
所以，所以我整天奔忙，奔忙……”
不知她有没有注意到我，有没有听到我最真挚的声音，总有一天我会找到最好的花粉送给她的，总有那一天的，我献上最香、最甜的花粉，然后，我整天的陪着她，陪着她朝朝暮暮，陪她冬冬夏夏……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>神甫</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/01/28395.html</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/01/28395.html</guid>
      <description>前天在王同学的博客上看到了写我的文字，我就琢磨着，这人还是怕出名的……某些人看了鼻子里大概会发出一声类似与省略号省略的当事者睡觉的声音，我想我还是不说为好，又因为某些人说过，人贵有自知之明。
不想我一句玩笑的话令王同学和郭同学很是不爽，群起而攻之，搞得我很是狼狈，王同学更是斤斤计较，书写了这篇战斗的檄文。我只不过是唠叨了点速朽的理论，在方兴东门下卖弄一下自己很微不足道的伎俩，王郭二位同学居然也当真，郭同学更是大张旗鼓地声称，正是看不惯我董某人自以为是的嘴脸才搬出天涯，到新浪自立门户。
天地良心！
深深伤了我脆弱的心。
昨天下课后跟王同学请示转载的事情，她一脸的无辜，没精打采，只是简短的说了句，想转载就转载。其实我的意思不是我自己要转载，是想让她直接在我的博客上发表。王同学以为我又在搞什么她不懂的花样，很是不悦：怎么随便动人家的设置？
再次崩溃。
我本来想给她解释一下的，看到她很虚弱的样子，还是把满肚子里的委屈咽下。担心如此复杂的概念搅乱她本来已经不堪重负的思维。她边走边嘟囔，眼睛似乎也睁不开了，先别跟我说……
我和阿牛在后面看着她走路很衰的样子，止不住地慨叹，唉……情之所困何时休矣！魂归来兮……
曾经很奇怪的3人组合，如今有两个人堕入了郁闷之中，郭同学回家，王同学整天强颜欢笑，作为这支小团队的1/3却无措手足，在意淫一篇脚本的感情。
Sentimental.
以下内容转载自王韩洁同学的天涯博客「东庙西子」。
神甫 文/东庙西子（真名：王韩洁）
董同学今日在我的博客上自诩&amp;quot;领导了全民博客&amp;quot;,郭同学说她是看不惯董同学这种自以为是的态度才在新浪上自立门户的.而董同学看到这之后非常生气,说郭同学,看她能撑多久.
我认为董同学在网络方面的确有自己的独到之处,甚至有许多专业的知识作基础的.而我们在他的眼中是绝对的&amp;quot;菜鸟&amp;quot;.但是董同学这种自以为是的态度的确有点&amp;hellip;&amp;hellip;毕竟,离了谁地球都转,离了谁时间都要走,离了谁宇宙该怎么样还是怎么样的.
我很感谢董同学将博客这个东东介绍给我们,让我们在网络上有自己可以&amp;quot;撒欢&amp;quot;的地儿,但是在这个过程中董同学所扮演的不过是一个神甫的角色,连圣徒都不是.他只不过是传播&amp;quot;主&amp;quot;的&amp;quot;旨意&amp;quot;以及&amp;quot;主&amp;quot;&amp;ldquo;显圣&amp;quot;的&amp;quot;故事&amp;rdquo;,使我们认识到&amp;quot;主是唯一可以帮助自己的神灵&amp;quot;,仅此而已!
仅此而已!至少到目前只是&amp;quot;仅此而已&amp;quot;!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斯人独憔悴</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/03/26/35775.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/03/26/35775.html</guid>
      <description>昨天晚上是阿牛的背水一战，结果令他很郁闷，像阿牛这样的重量级人物怎么可能和我们专业的某某某某某某人等同呢？阿牛对我说，像某某某某某人也能和我一样进入复赛简直是对我的辱杀，尤其是某某某，别以为某某某可爱就可以入围，哼，切！阿牛表现得很不屑的样子。阿牛说只要我进入了前20强就可以得到任意一件东西了，首先我可以得到一张正版的CD，再努力一点我可以得到一个录音机，然后再靠前些我就可以得到那台mp3了！依照之前的约定，mp3是要归我妹的，阿牛说那是肯定的，于是田明月心向往之，阿牛继续做他的春秋大梦。
昨天的天气实在的出奇地好，阿牛发誓一定要换下沉重的包袱，决定背水一战。签到之前翻箱倒柜找出一见很sexly的低胸衫，套上他的simr外套，揽镜自照，一副很清爽的样子。
这次复赛阿牛还是抽到了一个比较靠前的位子。来到篮球场时刚刚进行到了第二位选手，阿牛抽到的是第九位。
阿牛那晚吃得很少，决定不再徘徊不止，只喝了碗粥外加一张饼而已，原来阿牛可以这么勤俭持家，可以跟在外租房抠得出名的王韩洁去pk了。
轮到阿牛上场的时候天光还没有完全黯淡下去，这对现场气氛的得分很不利。这次复赛居然亮出一个很人性化的标准，参赛选手的拉拉队的表现还占一定的比分。这给一些唱功不太出色的选手一个中和平衡的机会，于是在校园歌手大赛上我们就可以看到一个很奇怪的现象，各自的拉拉队都在使出吃奶的力气为所支持的选手呐喊助威，站在很远的位置观看的人们大概都会认为这是在举行一个声势浩大的长跑拉力赛，而不会觉得人群里三圈外三圈的中央会有一个人在声嘶力竭地演唱着。因为中间那个可怜的人物都被比他更过火的尖叫声给湮没了。
像阿牛这么拉风的男人自然少不了忠实拥趸的趋之若骛，阿牛在中文专业的拉拉队阵容亦是空前强大。班长范晓菲的女高音尤其有喧宾夺主的趋势，直叫人感叹冰冻三尺非一日之寒。
阿牛演唱的是《美丽的神话》，许多人都去献了花和毛绒玩具飘带一大堆，阿牛似乎有些不能承受之重，一曲唱罢，汗水涔涔，不能说他进入复赛不免有些紧张，从人群中走出来，阿牛看上去腿都有些抖，一脸疲惫，诚如跑完5000米的拉力赛，他自己都感觉底气不足了。之后是再忍受一曲更加没有底气的狂吼，等待分数。
分数是69.4，不是太高但也还能接受，毕竟是实力的歌手，没有搀杂任何人情在里面，阿牛跟文艺部的人们非亲非故。
而阿牛却是一片落寞写在脸上，比赛完了阿牛坐在球场的旁边，人群的不远处，听着参差不齐的尖叫和良莠不齐的歌唱，远处刺眼的灯光投射在他身上，在他的背后产生黯淡的阴影，他把头埋在膝盖里，我看不见他的脸。
回寝室的路上，他跟我说，不管成功还是失败我都要试一次，我听成了，不管成功还是失败我都要睡一次。我以为他太累了，想马上回去睡觉，没想到他是说，下周四我一定要去报名，广电大厦一楼**室，我已经很清楚了，不管成功还是失败我都要试一次，我要给他们证明我的实力！然后阿牛对学校的音响发表了一通批判。我说，我支持你，我帮你问一下那个“天生爱唱歌”的主持人。因为那个女主持人曾经是我们学校的广播站的。
阿牛的痴迷让我想起了《孔雀》里的张静初，阿牛之于歌唱大概也不啻于张静初之于女伞兵吧？都是对自己的梦想无比执著的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>21℃电台 | 夜空下的声线——贱友阿牛参加校园歌手大赛</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/03/23/54311.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/03/23/54311.html</guid>
      <description>今天民主生活会上阿牛同学再次回忆了他那不堪回首的童年，以及自己大学以来的点点滴滴，我坐在教室的最后一排很有兴致地听着，台上人们大概都讲了些个上台演讲能够锻炼一个人我们是中文的人不似理科的人能够嘴也不动都能赚大把大把的钞票参加校园歌手大赛才发现我们的班集体也不是缺少活力关键时刻也都还能站出来释放一下自己久违的激情因为这样如此这般所以如何如何……
后来老大同志很高兴地感谢大家能够来参加他主持的政治学习会，这次会议是一次成功的会议团结的会议圆满的会议，然后纷纷散场各自干自己的事情，包括阿牛，阿牛又要去录制歌曲伴奏带准备复赛的曲目。
时间2006年3月20日,星期一,月黑风高之夜,地点学校篮球场。
我敢说阿牛的演唱是全场最疯狂的一个，事实上也是如此，如此盛大的场面自然少不了阿牛这个飙麦的拥趸，篮球场上也是一片趋之若鹜。
阿牛很不幸地被排在了第28个上场，这对我们的耐心的考验很受打击，但是真正的英雄都是在最后才杀出场的，阿牛排位靠后也有他一定的优势，好让评委们知道，嗯，是金子的总会发光的，有比较才有会有标准。为此阿牛那天晚上破例吃了很多东西为的是能撑到自己上场的时刻，同时又顾及到万一中途消化道工作产生噪音打出饱嗝的尴尬，阿牛在校园里来回走动，以便加快食物的消化。以至于人们见到阿牛都一致认为他很紧张坐立难安，徘徊不止。
阿牛款款走向场地的中央，一句愿有情人终成眷属让我觉得很心酸，阿牛也是孤单一人，而这几天我们为他的个人问题也是全体讨论到深夜1点，徒增黑眼圈……
既然是21℃电台，也该那出点真东西来，下面就是阿牛演唱的录音片断，录音师全鹏很不具有专业精神，阿牛的声音亦是飘飘缈缈，好像在呻吟。采音很嘈杂，也是录音师的道具太简陋的原因，还有业务不精通。昨天我让全鹏把录音发到我的邮箱里，晚上问及发送经过，我那个寒啊！他居然给我发送了一个快捷方式过去……
今天来写日记时特地回寝室取来全鹏的mp3，只好自己上传过去。
阿牛最后也没来找我，他说好录完了节目带就来找我的。
然而在发布这篇日志的时候却出现了很奇怪的现象，明明贴上了歌曲，在叶面上却没显示。郁闷！
大家如果看不到就先复制下面的地址听听阿牛的在夜空下的声线吧！
相关链接：http://mm.blogcn.com/musicdata/2006/3/23/wood74,20063239282346.mp3</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我如何拯救你，我的室友</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/04/14916.html</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2006 10:02:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/04/14916.html</guid>
      <description>2005年最后的晚餐是和王韩洁、郭婧一块吃的。当我说说出“最后的晚餐”时，郭婧很赞同这个说法，王韩洁就不行了，她怎么也觉得这样说太凄凉了。我说我们又不是信耶稣的，可王韩洁说了，我信。ORZ！（小饿解释，ORZ就是失意体前屈，很像一个人跪在地上的样子，犹如说，老大，不是吧！）真拿人家没办法，爱信你就信吧。
第二天一早，为是让世人知道我董某人昨天晚上吃的确实不是最后的晚餐，在ＱＱ和博客里给每一个朋友都留下了祝福，2005年已经过去，我们的情谊不会过去！
晚上，寝室兄弟们在举行跨年卧谈会。一片声讨……
0:00。我编辑好了新年的祝福发给朋友们。王韩洁也发了过来，不过有２分钟的误差。第二天我问郭婧，我猜测误差不回超过２０秒，事实上误差只有２秒。
郭婧很早就关机睡觉了：
她说，你们这些夜猫子，我早睡了。
我马上回复：
唉，黑夜给了我黑色的眼睛，我却用来给一个睡梦中的人发短信。
睡自己的觉，让别人发去吧。
其实世间本没有黑夜，睡觉的人多了也就有了黑夜。
白天来了，黑夜还会远吗？黑夜来了，睡觉的人还会少吗？
我不知道黑夜从那个方向降临，中国！我的枕头丢了！
假如枕头欺骗了你，面朝墙壁，春暖花开。
纵有春暖花开日，只应隔壁良宵时。
太经典了，我要写在这里好好珍藏，呵呵
到了川菜圆，我们第一次的位置已经被人占了，只好另择尊坐。
王韩洁开始报告她的最新发现，她那天看见小春居然和马哥手牵着手在大街上走着！我发现王越来越有业务素质了……
据说小春早就答应了马哥，我也有所了解，只是很不可思意，四级考试前她还给我发一封名为心声的邮件，在我这个老乡面前吐露真情，谈到她跟马哥也只是普通朋友的关系，让我们不要误解……
我发现我真的好单纯，我对她深表亲切，并且信了，还发短信告诉她等我四级考试完了再给她回信。可是，根据传言，在她给我写信的时候，她答应马哥已经快一个星期了。而我还对没有能够在 2005年即将过去的时候给她回信深感自责……
对于我老乡的决定，我们没有什么好说的，只是坐在川菜园的楼上感叹，不是我不明白，是这个世界变化的太快……
我也不要听她的的解释，我知道我会被她声泪俱下的样子而原谅她，她可以有太多的理由，可是我不要听——她好象也没必要跟我解释嘛！
再来看看我们的全朋同学吧。我们都很清楚，全朋一定早已经崩溃了。虽然在我们的面前他极力装作很快乐，很无所谓的样子，但是我们也很能理解他的感受。
全朋一向对小春都是专心无二，从来都不允许我们给他造关于他跟任何其他女孩的谣，事实上也没有。那天晚上大家从教室晚自习回来的路上，阿牛不知怎么扯到了全朋在大一刚来时和我们专业一个女孩的事情，经过阿牛的充分的酝酿和添油加醋，全朋恼羞成怒，一下子把刚刚买的正在嘴里啃的馅饼摔到了阿牛的脚上。其实全朋也很舍不得那块饼，所以在狠狠地咬了一大口之后才掼在地下。这是阿牛后来对我说的，全朋就是这么个有意思的人。
不快乐时，各人有各人发泄的方式。拿我说我会躺在床上装死或掂一本书到一个安静的地方使自己慢慢地进入状态。阿牛会觉得寝室里的每个人都很讨人厌，阿牛就会独自一个人去逛街，然后买昂贵的衣服……我们的全朋却作起了网络写手，只要有时间就跑到机房疯狂地打字。
在他所在的无锡博客我文学分类里，yueyueniao发表的日志这段时间更新一直很频繁。我想他一定饱尝了网络写作的快感。他已经彻底地把自己放逐了。曾经不那么迷恋网络的孩子，现在一天有近三分之二的时间泡在网上，看着他每天中午晚上回来很兴奋地给我们讲他的博客写作，我不知道该替他感到欣慰还是悲伤……
他的博客我还专门去看了看，跟我的博客不属于同一个服务商，他的是无锡博客，我的第二的博客也曾经在那呆过一段时间。因为无锡博客支持游客评论，我看到了很多过客给他的评论，这使我很是惊讶，惊讶之余我想看看都是些叫什么名字的人们给他评论的。看后我心理就很平衡了——全是什么情啊，爱啊，花姑娘的——我是肝肠寸断，谁有这么白痴用这种昵称呢？自己给自己评论也不可以这样嘛……
让我如何拯救你呢，我亲爱的室友……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新的一年，新的开始</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/01/18671.html</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/01/18671.html</guid>
      <description>2006新的一年，又是一个崭新的开始。
寝室的兄弟们为了庆祝集体上线，阿牛也申请了一个天涯博客——阿牛我为什么——几乎笑断了我的花花肠子，阿牛一连试了7个用户名都没有成功，最后不知怎么选了个这个昵称，还算有个性，充分显示了他“作”的风范，我仿佛能够想象得出阿牛一副苦口婆心的模样，双手插腰，“我阿牛到底是为什么？”
我还帮光绪申请了一个帐号，光绪也准备在网上安个家，和他的娟子共同打理一个情侣博客。按他的意思，昵称是“醉了梦了就想哭”，一切还顺利，马上就建立了一个爱的小屋的博客。期待着光绪的到来！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不是结束的结束</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/31/63513.html</link>
      <pubDate>Sat, 31 Dec 2005 06:51:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/31/63513.html</guid>
      <description>今天2005年的最后一天了，刚刚坐在这时外面还下着2005年第一场雪，那已经是昨天的事情了，不知道现在外面是否还飘着雪花，不过可以肯定的是，我是寝室兄弟里面第一个踏上厚厚雪地迎接岁末的人，如果外面的雪下得足够大的话，如果我们的李江同学乖乖地呆在床上睡觉的话。
我想这窗外凄惨的雪景最能够震撼的就是阿牛同学了，阿牛同学早就盼望着下雪了。昨天中午当我还蜷缩在被窝里的时候，阿牛同学就很兴奋地把我吵醒，“哎，老董！你快看，外面下雪了！”搞得像N年没见过雪一般，叫得像个孩子，粗着嗓子“下雪了，天晴了，冬天不忘穿棉袄……”款款出门去。
王韩洁也不忘发来短信通知一下，说下得不小呐——我的天！敢情你们寝室跟我们寝室差出100来米也会差出两边天来，——我所知道的都是阿牛给我描绘的，蜷缩在被窝里，第一屋子里太冷冻得我发抖，第二没戴眼镜看不清窗外雪到底多大。我相信了阿牛同学，外面只是飘着雪沙。当我终于鼓足勇气从床上爬下来时，看看楼下一片坦荡荡丝毫没有下雪的迹象。不明白人们为什么都如此亢奋，纷纷奔走相告。
可是我们的郭婧同学就很不幸了，王韩洁说郭婧的钱包让小偷给偷了，外衣被划破了，里面装有她爸爸妈妈的照片身份证还有刚刚取出来的一百多块钱。好可怜……我很痛苦地听王韩洁讲完了事情的由头始末，因为她发短信的速度实在太令人难以恭维了，曾经最严重的记录是她在教室让我给她送办公室的钥匙，而我还在溢香阁吃面，她知道我还没吃完饭就要告诉我别着急慢慢吃我不急用，等我收到那条短信时我已经走到了她的面前……
郭婧是在考完形势与政策后去了豫北图书城，结果就发生了上面不幸的一幕，我很怀疑像豫北那种门可罗雀的书城也会被人扒了钱包。众所周知，豫北图书城是安阳最大的盗版图书集散地，坐落在安阳唯一能拿得出手撑面子的钢精立交桥下，靠近祖国南北大动脉，钟灵毓秀，特殊的地带孕育出良莠不齐的小商品环境。我曾经去过那几次，尤其令我讨厌的是里面逼仄的楼梯，还一圈一圈向上绕着，走在上面的人们看上去特别滑稽，本来就不高的楼层，非要很小资地弄出螺旋状的梯子，活像一只只猫猫狗狗在绕着一根木橛子打转，转了好半天，转得头都晕了，还没转到上一层，痛苦不堪。最痛苦的是我曾经在那里用私费为我们的人文之帆买了一本方正飞腾排版教程，花去我三十二块大洋。白部说了会给我报销，可他至今才给我报了五块五毛钱，还是用卖废报纸钱给我支付的，看来我是别指望会在大二结束时讨回我的本钱。这就是白部的一惯作风，有总比没有强！I服了He。
王韩洁做出了很大的牺牲，决定放弃元旦我请她们俩的那顿饭，为防止郭婧饿着肚子，让我和她轮流请郭婧几天饭。救人于水火，我没有什么意见，就看郭婧同学乐不乐意。王说，是啊是啊，那你安慰安慰她吧。
仿佛一切都安排好了的，郭婧一下子就猜出了我们两个通好了气，很是悲壮地说，我还能坚持到最后，是我自作自受！
看到她发来这条短信，我真的有些伤心，我发现我有些foolish，我好象被王韩洁给愚弄了一番，早知道以郭婧的个性她肯定不会让我们请她吃饭的，就不必为她担心。（虽然她们两个经常会小敲我一顿饭，我们一致认为我们三个的关系是从饭桌上开始建立的，这既是一句调侃，又是实事求是评价）
郭婧有时候的做法的确能使人感到伤心，觉得她人没心没肺。这跟她玩世不恭的态度有关。其实很多时候是我们三个人玩笑惯了，当彼此突然认真起来反而觉得是在调侃。也许是我们太过于乐观了。
王韩洁后来去参加什么发展对象讨论会了，又要聆听一席意识流加虚无主义的集大成之作了。我对她说，她（郭婧）说她还能坚持到最后，她说你的想象力太丰富了，她还说要注意更正。 刚才去看了一下王韩洁的QQ空间，只有一篇日志 《第二次包夜》：
第二次包夜是我和任慧一起度过的。
也许我是一个喜欢回忆的，那就让我回忆一下我第一次包夜的情况。
我那晚是和军科郭婧一起度过的。我一直在和老婆在聊天，我们还视频了，我们说到很晚，一直聊到凌晨一点多，聊的什麽我记不得了，只是知道我哭了，淅沥哗啦的，我感觉自己哭的很痛快，也许哭出来也是一件快乐的事。我和慧慧刚才还坐第一次的位子，不过慧慧坐在我的位子，我不想坐我上次坐的位子，我希望自己可以改变一下。就象我现在把头发做了，也许正如黄鹏所说的那样，从头做起。
我始终不明白，小小的包夜也值得淅沥哗啦的，在我看来那是很令人心情愉快的事情，尽管第二天身体会比较痛苦。
可是窗外渐渐露出了亮光，新的一天就要降临了，看着旁边一对情侣一个扒在桌子上一个仰在椅子上，鼾声四起，网吧里一片狼籍的景象，我的博客新加的背景音乐《斯卡布罗集市》也一曲终了，时间是６点４０分，我突然想到还有很多事情没去做，２００５年就要过去了，我曾答应我那亲爱的老乡，考完英语四级后就给她回信的诺言还没有实践，只好蹉跎到２００６年了……而我又在昨天晚上听了王韩洁讲的关于她的我不该听的事情……
全朋对不起……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>奇情与俗情</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/17/4543.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2005 09:32:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/17/4543.html</guid>
      <description>前天中午全朋甫一回到宿舍就大喊，老董快借你的手机给我看看！我很是迷茫，“让我看看，我要学学怎么发短信，过段时间我也要买个手机去。”乖乖，用这么白痴的伎俩晕我也不可以这样吧？先等我一下。随后就以迅雷不及掩耳盗铃之势删了小春给我发的所有短信。
而事情的真正原因也就是这样的。
本来关于全朋的连载可以告一段落了，可是最近一段时间又陆陆续续地发生了很多事情，不吐不快，所以很有写一篇补遗的必要。
我很早就说过我只是站在一个旁观者的角度去叙述整个事情的始末的，所以就不能保证它的完整性和准确性；而令我沮丧的是有很多事情真的是我这个旁观者的笔尖所接触不到的，可是却总是沾沾自喜…… 小春这段时间感冒了，我们的全朋同学总算抓到了一个表现自己忠诚的机会，陪小春打点滴错过了学校食堂的打卡时间可谓忘食，晚上躺在床上辗转反侧叹气连连可谓废寝。
那天下午小春又去输液转到豫实医院了，似乎病得不轻，全朋让我发个短信问问她具体在哪个房间。小春的回复很值得玩味，她说在大厅对面的病房，又说也没什么事，让我们别去看她。说者无意听者有意，我和阿牛一致认为小春的意思是其实想让我们去。
全朋他们班还有一节课，我和阿牛只好先行一步。有些事情似乎是冥冥之中注定的，我们先行一步也就注定会发生一些全朋不会知道的内容。
到了豫实医院的大厅我一眼就看到了病房里我亲爱的老乡病歪歪地躺在床上；而阿牛则反应比较迟钝，头一直往旁边的厕所方向看，我不知道阿牛是不是真得没发现，我自认为眼力不如阿牛，一般都是阿牛老远发现目标就会很诡异地用胳膊肘碰碰我，哎，老董快看！今天的情况恰恰相反，其实阿牛还是很狡猾的，不愧为卧底，毕竟全朋不在场……
可是我要说当我第一眼发现小春的时候我也犹豫了片刻，我不明白平时很活泼开朗的小春躺在了病床上却看起来那么渺小，似乎整个人都萎缩了足足一圈。
我想如果我是全朋的话我一定会为她而心疼的，试想平素都是很多人围在她的周围，与今天的境况形成极大的反差，我本来想表达“久病床前无孝子”类似的思想，搜索枯肠，结果令我很痛苦。
总的来说，那天去看小春收获还是蛮大的。我越来越感到以一个第三人称角度来叙述的局限性，不可能像上帝一样全知全能，我所了解的还不是太多，确切地说我对小春这个人还不是太了解。
从知道全朋准备追求小春开始，我始终都是在关注全朋一个人，始终在臆测全朋的行为；小春在整个故事里似乎抽象为了一个符号，我想这是与我连载的初衷是相背的。可是我又没有能力更没有机会去弥补。 今天的情况也许会有稍稍的改观。
在小春还是符号状态的写作阶段，我一度对全朋怀着很大的信心，以为214宿舍就此可以失去一个光棍，而全朋的表现更让我这么认为。虽然其中有过大起大落，曲曲折折，我还是认为全朋的前途是光明的。
但是，现在我不再那么认为了，可以在前面一句话后面补上一句，希望是渺茫的！
当我的问题藏透露尾左叠右掩地徐徐向小春摊开的时候，我发现一向很善言辞的小春同学躺在病床上开始变得吞吞吐吐。
而我跟阿牛也似乎很有一种默契，也开始变得残忍，我们谁也没有再说话，我们都在等待着她的回答。
小春的回答使我们很沮丧。全朋很早就，而且是很明确地，被她——cut掉了。 李敖《上山上山爱》里有一段很经典的理论：
‘俗情’的标准是一‘尽’字，‘奇情’标准却是‘舍’字。‘尽’是一切事情都随波逐流的做，做到胃口倒尽、感情用光、你烦死我、我烦死你为止，一切都‘赶尽杀绝’的干法，不留余地，也不留余情。市井小民在男女情变或婚姻破裂时候，最容易犯缺乏节制的‘尽’字，最后经常是和平开始、战争结束，‘赶尽杀绝’，一切反目相向，丑八怪已极、不漂亮已极。这是‘俗情’标准。相对的，‘奇情’标准却高杆得多，因为它能‘舍’。‘舍’是一种智慧、达观、艺术、决断的结合，它的特色之一是常把‘进行式’转变成‘过去式’，它常在‘俗情’标准的中点上，中间的中，做为终点，终结的终，在‘看起来还没完’的节骨眼上，夏然而止，宣告完了。‘舍’是速决、是早退、是慧剑斩情、是壮士断臂、是为而不有、是功成弗居、是浓抹处淡妆、是无情处有情……
我想我们都不应该赶尽杀绝，不管是当事人还是叙述者。
我的连载本来可以就此很含蓄地煞笔了。
有些事情陆陆续续地发生，而我一直以来都想给大家最为真实、完整的故事，这会使我一直补下去，我不是女娲，也不想赶尽杀绝，我始终是这么认为的。
最后我还想说的是，昨天晚上全朋在听了阿牛的报告后突然跑了出去，后来被老表追过上去在五楼楼梯把他拉了回来。
今天全朋要到新校区照国家计算机二级的报名照片了，小春也报了名，本来他们班几个人约好下午去的，全朋却上午就过去了。早晨醒来发现全朋变得好萎……
这其中的原因我不便说明，留给大家一个遐想的空间。感谢大家一直以来对这篇连载的关注！期待着我更多的文字，我会很努力的，你们话语就是我继续写下去的动力！
全朋，我只想对你说一句话——我知道你会来我的博客的——振作起来，要让他们看到，没有她，你照样会过得很幸福！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载十一：我不是黄蓉之大结局</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/11/32871.html</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2005 09:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/11/32871.html</guid>
      <description>十五
新的一期连载终于又跟大家见面了。
打完这几个字心里就有种很特别的感觉，怎么会是“终于”、还“又”见面呢？一次一个很偶然的想法，本来只是想愚弄愚弄室友，于是就试着在博客上写了一段叫做《我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮》的文字，有很大的戏谑成分在里面，后来断断续续地添加新的内容，“锱珠积累、忧世伤身”终于写到了今天这个位置。
我说过，不管全朋和xc（看来我还是没有勇气把我这位亲爱的老乡的名字写出来）后来能不能走到一起，我都会把这篇网络日志写下去的，并且当它结束时，我会打印一份送给全朋作为纪念，全朋听后大为感动，我说完之后亦是兀自感伤云云。
写到今天这个位置，我早就想不起来最初写这篇文字的动机了，似乎它渐渐地成为我这段时间生活里的一部分内容，也是我的博客落脚天涯以来——从很大程度上说是——作为一个坚持下来的动力，（因为我的博客以前从来没有过这么快的更新频率），使我原本以为走进大学就与文字渐渐疏远的心得到宁静。
前几天全朋那个土蛋还对我说怎么你的博客变了？我听了之后都笑断了肠子，我能够想象得出全朋看我的博客时的表情：唉，上网有啥意思呢没啥事可干的，对了！就到老董的博客里去看看吧，看看他又写我什么坏话了？咦，怎么会事？怎么是一幅绿色的图片呢？旁边还有一首诗，奇怪？老董搞什么名堂呢？他把写我的文章藏哪了？算了，不看了……
看着他一脸无辜地站在我的床铺下面，我真的有些把持不住差点掉了下来，就仔细地给他讲解：这个呢是我刚刚做的一个引导页面，过20秒钟就会自动转向我的博客首页面，如果你等不急了，直接点击图片也可以进入。听完我的解释，全朋恍然大悟，噢——我说呢，我说怎么见你QQ里的地址变了，变成有一段数字的……
这段时间全朋的动作不小，他似乎也有想早点结束马拉松的打算。我经常问他，哎你的日记呢？让我瞧瞧，作家不深入人物的内心怎么可以呢？全朋总是紧紧地抱着他的日记本，可怜兮兮地央求我，我让你看了可咋见人呐！？于是，可以揣测全朋的心里一定有很多龌龊的想法。
不看就不看。不过我有卧底在，阿牛这个很负责的线人每天晚上都要给我汇报这一天全朋的举动，等这个连载完了就写——《卧底阿牛》，一定很叫座！可是连阿牛也成了女生追求的对象。就在星期日我、全朋和阿牛一块上网，本来是没什么可咨宣扬的事情，但是第二天流言蜚语就传的满街满巷，阿牛居然请我班一个叫琦的女生上网！我的妈啊，我说怎么琦那天坐在了阿牛的旁边……
十六
昨天晚上郭婧突然给我发短信说，小春姐感冒在外面输液呢你们那知道么？我马上告诉了全朋，全朋很是激动，跑到我床铺下很是暧昧地问我是怎么知道的，“以后咱们就是一家人了，有话好好说嘛！”……可是到了电话里就变了一个味，听阿牛说你生病了？要注意身体啊！……
宿舍一片冰冷，我盖了两层被子似乎还有些寒意，我面朝墙壁，下面的全朋还在用蹩脚的普通话嘘寒问暖……
（全文完）
冗长的叙述终于告一段落，而我也饱尝了文字难以尊重事实、更难以遂心愿的痛苦，似乎冥冥之中就是一种惩罚。
这就是它的结局。结束在第十一章，第16节。
2005-12-15 09:19雪山菲舞
不知道这是不是一个真正的现实中的结局？不知道这是不是全过程的结局？也不知道是不作者怎么样就十分肯定会有这样的结局？难道从一开始作者就这样认为吗？难道平时那些帮助和笑容真是一种变相的嘲笑吗？味道真是难以品尝呀，哭泣只有了解后才能有点体会呀！
但是我不这样的看待，我会一直期待这爱情的继续，一直到最后，也许最终是泪水，但是我想这其中一定会有全朋认为最满意的笑声！
任何一个结局都是另一个新的开端的开始，我想这个短暂的爱情也是。还没有走到生命中最激情的时刻，还没有真正的付出什么实质的东西，真的会继续发展下去，但是我想结果不会向你所说的就是一个简单的了结。它会有其它的东西，试想一下吧！
真爱是需要付出的，是需要给予的，这都是无尝的，不计较什么得与失。爱情没有达到理想中的状态，说明主人翁需要做的还很多很多，因为这并没有她感动的地方。望全朋坚持地走下去，不再乎他人异样的目光。在这以后定有更多的议论，望他和她都能守住心中的那一份宁静。走下去，即然选择了就要走下去，为什么自我否定呢？
今天我还有许多话想说，以后再说吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载十：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/27/13026.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2005 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/27/13026.html</guid>
      <description>十四
昨天是世界旅游日，为此殷墟免费开放两天，可是我和老表却不能去了，原因是我们被选为了积极分子，参加基础知识培训，多么美好的双休日要在痛苦中度过。
可是这关系到自己以后的大事情，开班典礼上就有37人因为迟到或替答到取消了资格。可不能马虎。老表能参加这次培训可谓是三起三落，鉴于本连载的重点人物不在老表，详细经过在此按下不表。 昨天上午又临时有变，我们的辅导员阿民同志特殊地对我们“人文关怀”（这是他老人家的原话），格外开恩放假半天允许我们去殷墟参观参观。
可是老表下午又要做家教，找了半天也没找到跟谁一块去，想来想去还是拉上我们的哲人一块到天宁寺转转吧。这两天也是不掏钱。
天宁寺也是人山人海，香雾缭绕。巴掌点的小庙，门槛都快被塌坏了。如果不是对这里一向的接纳旅客的流量很了解的话，还真以为安阳这里的旅游产业一片欣欣向荣。
早就听说文峰塔是中国唯一一座上大下小的塔。别的什么大殿都的人群摩肩接踵，看上去就有发生踩踏事件之虞，就我跟哲人的体格还是不去冒险为妙。
矮矮的文峰塔也很有一段历史了，据说是在隋朝时建造。寺院的和尚们没有料到这两天突然善男信女如此众多，欣喜之余不忘保护国家文物，塔门紧闭——毕竟这塔是头重脚轻，这么多人一下子上去也一定会把这几百年的文峰塔踩进地底下！游客门纷纷爬到塔的佛龛旁边，摆出一个古怪的pose，样子很滑稽。
哲人看见两个长得很漂亮的mm在绕着文峰塔转，就蠢蠢欲动，拉着我一块转，我在一边站。
文峰塔不知怎么很奇怪，据说只要是心诚就能把硬币贴在塔壁上。所以文峰塔底下也挤满了人。更不乏一对对情侣，女的在男的很慈爱的目光下很虔诚地往墙上贴硬币，可每每都会掉下来，于是那男的就很尴尬，觉得自己很没有面子……
我试了试贴上去两枚，哲人不管怎么使劲按竟然一枚也没贴上去，笑死人了！看着他亦是很尴尬的表情，我想对他说这是人品问题啊！可是我不敢对他说，怕伤害了他的感情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载九：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/27/58613.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2005 13:11:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/27/58613.html</guid>
      <description>十二
有很长一段时间没有在blog上唠叨全朋这点鸡毛蒜皮了，似乎全朋跟xc这几天也没发生什么可咨记述的事情。
然而在全朋身上可是发生了件泣鬼惊天的大事，全朋居然竞选上了班长！
这再次印证了我前面关于父子遗传的推论，虽然会有事后诸葛亮的尴尬。
而更鬼使神差的是xc顶替了全朋学习委员的职位。
这使得全朋很受用，以后可以有更充分的理由跟xc接触了。有很多次我上公修课迟到很想坐在全朋旁边的座位，全朋都是很义正词严地拒绝我，原因是班长要跟学习委员谈正事；使得我感觉很无辜……
十三
前几天全朋他们班英语课上。Ｍiss曹找同学做课后习题，其中有一道是需要有男女两个同学一块来对话，大意是班里新来了一位女同学，一位男同学担心她新来乍到对班里的事情不熟悉，遂决定约女孩晚上出去吃饭，可是那个男同学很shy……于是就需要那两个同学对话，男同学如何才可以很顺利地约到女同学。
事情是很自然地，全朋跟xc搭档。然而我们的全朋同学却丝毫地不害羞，他的表现一如其能竞选上班长一样厚颜无耻。脸皮是练就了，嘴皮还未达到炉火纯青地境界，xc很轻易地就把我们全朋同学的一片热情（更进一步说是一片痴情）给拒绝了。让我们看看xc的理由吧：
“对不起，我晚上有事情呢，不能和你一块去了。”（注：原话当然是Ｅ文，偶对Ｅ文不是很擅长，用中文代替）
“哦？可不可以告诉我什么事么？”
“我们寝室的一个女孩过生日，我们都要参加她的生日Ｐarty。”
“那我跟你们一块去吧！”
“不好意思，我们不欢迎男生！”
“你们寝室的人我都认识，她们是不会拒绝我的！”（聪明的看官一定看出来，我们的全朋同学已经学会了暗渡陈仓这一狠招，只是修为还是不够；需要说明的是xc的室友全朋确实都很熟悉，与xc关系最好的就有全朋的老乡，所以xc所在的宿舍对全朋也是一片支持。）
“@#$%*&amp;amp;”（注：这句对于全朋来说很有杀伤力的话，具体是什么我忘了，情况是当时在宿舍有很多人都在叽里咕噜讨论，我所听到的也仅仅是只言片语，总之，这句话直接导致了全朋下面的反应。为了方便叙述，下面我将直接引用原文。）
“I……Ｉ……”全朋很是着急。
“Ｉ　love you！”旁边的李崇喊到。（这话当然是一语中的，直接喊到了全朋的心里。这可以解释这样一种现象：为什么伟大的理论非得等上几百年后才由一个不是多么伟大的小子提出来，同时也成就了这小子一世伟大的名声……）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载八：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/13/2839.html</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2005 12:33:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/13/2839.html</guid>
      <description>十
全朋能够做到这一步已经很不容易了，并且已经捷足先登。我曾试着分析：这次全朋单独请xc吃饭，以后哲人和其他人如果请xc吃饭，她要么不去要么需要拉他们同宿舍的人作为陪伴。道理是很简单的，xc不是那种很随便的女孩，她一定会顾及别人的看法，不可能一连几天跟不同的男生单独出去吃饭；所以，不管xc那里想法怎么样，后果都不会太坏，至少全朋不会特别没面子。舆论已造成，就看全朋出去辟谣，而谣言越传越离谱，嘿嘿……王韩洁听了这句话很是坐立不安，忙对郭婧说，以后假如有男生请我吃饭你一定要陪我去啊！（窃笑，脸上作迷茫貌。）
我们还曾分析过为什么xc对哲人和马哥不太热情。我的观点是，哲人那人让人一看就不正常，马哥也不咋地，而全朋看起来还比较正常。（集体窃笑）光旭的观点让我们自叹弗如：因为哲人和马哥一个姓冯一个姓马，好几百年前就是司马迁的后代，这种男人很容易让女孩避而远之。这个解释让我们都笑断了肠子。
（注：司马迁不但有女儿并且有两个儿子，他们称祖上原本为司马姓氏，因为司马迁受腐刑，后人感到不光彩，改了姓氏：在司马的“司”字左边加一竖，成为“同”字；在“马”字左边加两点，成为“冯”字；或直接取“司”字、“马”字。此注释只对本文内容做解释，不含有对历史人物的任何臧否。）
十一
全朋也知道我在博客上连载他的光辉事迹，我好几次都诚挚地邀请他浏览一下我这辛辛苦苦缁珠积累的作品，全朋表示不会看我这个垃圾作品的。但是，还是会偷偷地一篇一篇看过去的，可见全朋的的确确是个闷骚大师级的人物。
我答应全朋，不管他和xc最终能不能走到一起，我都会把这个连载写下去的，等我写完了，一定会打印装订一份送给他。说完后连我自己都有些感动了。全朋也不无感慨地说：看什么看，到那时候就该伤心了，看了只会更加伤心……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载七：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/13/33895.html</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2005 11:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/13/33895.html</guid>
      <description>　九
晚上甫一回到宿舍兄弟们就乱哄哄地向我汇报全朋这一天惊天地泣鬼神的举动。我说，什么都不用说了，我都知道了。然后他们都表现很失望的样子。继而又很惊奇地探问我如何知道的，情绪最激动的是全朋，全朋自以为保密工作做得很周密。可是，又有什么事情能逃得过我的视野呢？我对自己的调查能力是能有信心的，更何况这次的一切又都是我亲眼所见的。
看来全朋真的要奋发图强了，居然能单独请xc吃饭了！而这一切之前全朋都没有跟我们说，可见全朋也是个闷骚级的人物呐！（拜倒！）
当时的情形也极其偶然，似乎也存在着某种必然的因素。那天晚上我正好跟王韩洁和郭婧一块去吃饭，（确切地说是我请他们两个，执行副主编新官上任也要小请一次，咬牙切齿也要装做很安详！）白天就敲定去川菜园，（结结实实地敲了一下！）。当我下楼结帐时，迎面就映过来一张面熟的脸——这不是我那亲爱的老乡嘛！然后就就在对面发现了一张长得土豆番茄的脸，哈哈！这不是我们的全朋同学么？此时此刻，全朋同学在我的心目中突然伟岸起来，他励精图治惨淡经营的爱情终于有了起色。我恨不得举起十个礼花炮向他鸣礼致彩，可是觉得这样做对全朋未免有些残忍。
前面提到全朋对旁边的人很是忌讳，全朋刚刚准备追xc的时候，全朋想约xc到人民公园玩，阿牛请求一定要带上他同往，全朋自作主张，你去干啥呢？还很男人很有成就感。晚上回来他就后悔了，虽然没带上阿牛去，全朋居然带上他老乡去了，老乡很是热情，一路上总是对xc问东问西，惹得xc西西笑个不听，使全朋陷入很孤立的地位，全朋把他的话折成标准的豆腐块也插不进去。我们听了差点把肠子都笑断了。这是阿牛可以做一回事后诸葛亮了：我们说跟你一块去，你不让，我们去了不就可以给你挡一挡你的老乡了么？全朋听后像个很认真的小学生，一直点头，对对！我怎么没想到呢？
我说：毕竟像你这么笨的人没几个了。
老表说：嘿嘿，这事搞大了……（再次笑倒）
看着全朋很绅士的仪态，整个饭桌充满温馨，思忖半秒后，我还是径直走向了服务台。
在服务台站了好久，全朋居然没有发现我，他们俩的谈话我可是听的真真切切如在耳畔（其实是真的在耳畔）。付完钱我就不好意思回去了，给郭婧发了条短信，等他们一块下来……
哦！——一片恍然大悟。“所以说呢，你对xc说的什么话我的有发言权的！”全朋露出很无辜的表情。　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载六：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/08/58873.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2005 17:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/08/58873.html</guid>
      <description>八
这几天哲人总是跑到我们宿舍向全朋示威，昨天突然对全朋说，你到底给我表一个态啊，你要抓紧时间啊！还说什么究竟花落谁家、鹿死谁手还是个未知数呢，全朋我接受你的挑战！……把我们的肠子都笑断了，哲人就是跟一般人不太一样，像这么羞于启齿的东西在哲人嘴里说出来是再自然不过的了。
我们都知道，哲人和全朋都得了三等奖学金，哲人因此很觉得理直气壮扬眉吐气，自认为跟对手处在了同一条起跑线上；如果认为全朋同样对此很不屑的话，那就错了，原本在我们看来很一般的事情，在全朋那就像外国的诗歌翻译到中国一样变了味。
有个笑话说是：
有一天，三个探险家终于寻找到“希望之谷”，传说中，只要站在山谷边大喊心中想要的东西，然后往山谷中跳下去，就会得到满坑满谷所想要的东西。于是他们三个决定试看看。 第一个是个色鬼，因此他大喊“女人！女人！”往下一跳果真有满坑满谷的美女正等着他；　第二个是个书呆子，喊了“书书书书书！”然后，跳到山谷里也得到满坑满谷的书；
第三个是个优柔寡断的人，左思右想总是无法决定自己的最爱，过了一个小时以后，他终于下定决心，觉得还是钞票最有用了，于是他走向山谷边.一不小心踢到一颗石头，他骂了一声“shit！”不料一个重心不稳跌下山谷。
全朋就是那个优柔寡断的人，他总是怎么小心翼翼、畏头畏尾，不一定那一天xc就让某个男生掳去了……
我说：你们看如果追xc的话成功的几率有多少？我坐在上铺，我很喜欢以这种姿态发表我的看法，而在此时此刻这种姿态对全朋似乎很有必要。
我的提问甫一出去，立刻引来了一片哗然，阿牛躺在床上一直嗷嗷大叫，老表急呼这事搞大了……
民众的支持声一直很高。
我举这个很不恰当很伤全朋心的例子，就是让全朋时刻保持着危机感，危机感是什么，这一种猛烈而持久的撞击力量！
我举这个很不恰当很伤全朋心的例子，就是让全朋时刻保持着危机感，危机感是什么，这一种猛烈而持久的撞击力量！
宿舍里一片对全朋的声讨。
就连平时卧谈会上一直很沉默的李江同学也被激怒了，根据木桶原理推断，可见全朋ET(Impotence)的程度很不一般了……
人总是在百般羞辱之后才会奋发图强，可是全朋当时躺在床上始终保持很君子的风度，让你很怀疑他是不是真的很ET。
现在让我们退回一点，继续哲人对全朋示威细节。
哲人怂恿全朋用得来的奖学金买一部手机，“你可以用它每天给xc发短信，我不会有意见的。全朋我支持你买部手机！”哲人的话特别有煽动力，这跟他痴迷尼采是分不开的。对于像全朋这么优柔寡断的男人是很有诱惑力的。然而我们强烈要求他拿来作为爱情基金，当然，用来犒劳兄弟们的话大家也是没什么意见的。
我曾给全朋算过一笔经济帐，前提是全朋的账户上的家当还很能撑到这个学期末，事实上全朋也承认了绰绰有余；根据全朋的每月消费水平，建议把奖学金作为这两个月的爱情基金，不管他们两个人在不在一起都是很充裕的。可是，当听到阿牛说xc的饭卡又没钱了之后，我对自己的分析就没太大的信心了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载五：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/50820.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 04:04:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/50820.html</guid>
      <description>七
今天暂停一下追溯的叙述方式，插播一段全朋最近的情况。
全碰得了二等奖学金，全舍皆大欢喜。
前天晚上阿牛仰在床上：我向你们宣布一件事情，我准备追xc了！
我们都很诧异，然而全碰却放任阿牛向他的挑战：你追就追吧我不反对。
阿牛接着说，你们知道全朋为什么能拿奖学金么？诶吆——我算知道了，都是追求xc的结果，你们看咱专业三个xc迷都拿奖学金了，如果我追求xc，说不定明年还能拿个一等奖学金呢！ 噢——一片大彻大悟，原来如此！
“明天全朋你要跟xc说一声，我要追求她，让她有个心理准备哦！” 但是我们更关心全朋那天晚上为什么回来得很早，全朋一回宿舍就歪在床上，作痛苦状。
“今天晚上可把我给气坏了！哲人居然抢先把我得奖学金的事跟xc说了！还专门跑到自习室五楼，xc和他到四楼来问我。”
“哲人居然在自习室大声地说，我终于有件拿得出手的衣服了！”我们都知道哲人也得了奖学金，但是对于哲人也能得奖学金这件事情很是不解。“真是气死我了！”我们知道这是全朋很是沮丧，哲人不但抢了他的机会还抢了他的风头，没能让他在xc面前表现一番。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载四：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49592.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49592.html</guid>
      <description>　六
我的老乡也是众多男生追捧的对象，据我粗略地统计，单单我们中文专业就有８人之多，此外其他专业偶有拜倒在她的牛仔裤下者更是无法统计……举个很有说服力的例子，我们在宿舍大唱全朋版《我不是黄蓉》时，要格外小心，要考虑到突然进来的人是不是xc（我老乡的名字，为方便叙述，简写如此）的倾慕者。记得有次我坐在上铺狼嚎正酣，进来我们专业那位很深沉的哲人，在一边伴奏的阿牛突然戛然而止，当时的场面真的是很紧张，这是我后来才知道的，那位哲人早就对xc倾慕有佳，我还在迷茫哲人同学今天好像很安静，怎么不和我谈论康德、尼采了呢？怎么站了一会就出去了呢……
然而至于我们平日集体合唱版有没有被全朋用他的mp4录下来，让xc听听就不得而知了。我们都记得清楚，光绪说要把我的狼嚎成果设为手机铃声时，全朋真的是猪嚎得一塌糊涂……
我还要说说国庆节全朋送xc的事情。全朋对xc可是照顾有佳，专门买了张站台票，送xc上了火车。关于其中的细节恐怕只有当事人清楚，我们旁观者只能去凭主观臆测，因为谁也没有亲临现场，全朋定会很好的处理，退却旁人。关于全朋忌讳旁人的事迹亦是成为掌故，这是后话。
大家的猜想都是全朋当时望着车上的xc，只手相看泪眼，竟无语凝噎……但是依我对全朋的了解，他不会在表面上作出很浪漫的举动，万般情状只会深埋心底，一副很慈祥的面容，独立在初秋乍暖还寒的风尘之中，目送长长的列车缓缓驶出车站，这时的全朋一定觉得无情的火车把他的整个世界都带走了吧……　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载三：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/63318.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:46:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/63318.html</guid>
      <description>五
有时候我总是很疑惑，很仔细地问全朋，你确定要追她么？全朋总是说，你看不像么？这么重大的事情你看我像是在开玩笑么？
我知道有些人脑袋一激动他什么事情都会做出来的。全朋或许真的是想谈场恋爱了。要不怎么会很露骨地给她发短信呢。最令全朋激动不已的一次是她普通话考试那天晚上，全朋给她发的短信内容大致如下：
你在考场内静静地考试，我在考场外默默地祝福，愿明月给你带去美好的硕果！——狂童之狂者Ｍr孙
虽说只是礼节性的祝愿，当在我的大力支持与煽动策划下把这条信字字斟酌确认无伤大雅发送出去，我的手机提示已发送至她的手机后，全朋整个身体都在瑟瑟发抖，我不知道是晚上天气的原因还是全朋心情激动所致，总之，全朋是搂着我的肩膀用及其颤抖的声音跟我说的，太感谢你了！
然后我们就一直往宿舍走，半路上我的手机突然来短信了，全朋很是激动，说一定要的宿舍再看，要保留一点悬念，要有一点期待！我说万一是我的短信呢，全朋说，肯定是她给我回信息了！我只好始终保持着很绅士的姿势陪他走路，左手从不有所企图，要明白是人家的隐私……可是离宿舍还有100米时，全朋就忍耐不住了：还是在这里看了吧。
激动全朋的时刻终于到了——她给全朋回的内容只有两个字：谢谢。
这使得全朋很是沮丧，之前很多美好的期待都化作了泡影。
全朋就开始思考整个事情的始末：是我说的太露骨了么？还什么狂童之狂者咧！不行我明天要给她解释一下，我哪有这么油嘴滑舌啊？于是全朋开始用蹩脚的普通话组织语言：昨天晚上的短信……
全朋强调说，一定要跟她说明那条短信是你发的！我的妈呀，到头来我成替罪羊了！可是我的老乡会相信么？很大言不惭地说，我这么有绅士风度的人，怎么会干这么无聊的事情呢？哈哈！……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载二：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/38164.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/38164.html</guid>
      <description>三
我得承认我的识见很浅，这种感觉自从来到了河南这片颇有争议的土地上就变得尤其强烈；“全国人民十个中九个骗，河南人民是教练”从我一位亲爱的同学口中吐出，带着一种调侃的味道，这也许就是80 后的姿态吧。80 后是没有一颗媚俗的心的。我想，当上一拨人都去上帝那思念现世同胞的时候，由于历史原因产生的“孤岛效应”，所谓境外人对所谓境内人产生的偏见会慢慢被抚平吧？
如你所知，连阿牛说的周口的男人很难找到老婆的话我居然也会相信！阿牛说周口的男人都很难找到老婆，前几天全朋给他妈妈打电话，说找了个女朋友，他妈就很关心的问钱还够不够？就给他往银行卡里汇了1000块钱，要不全朋怎么会这么豪爽地买了个mp4？！学习英语是假，恐怕追女生是真吧！诶吆——太刺激了！……
阿牛还在喋喋不休地给我汇报着，对阿牛的话我是深信不疑的，因为我实在想不出一个合理的理由来解释一个平时很是木讷的老实巴交的人，突然想起来要谈恋爱了……
四
后来的事情证明了我的识见确实是很浅的，全朋不曾给他的妈妈打电话，全朋的妈妈也不曾给全朋汇钱。
全朋追女孩倒是真的。
这就已经使我诧异不已了。
所追的女孩是我的老乡，可是我看不出多么有希望，全朋不知怎么会对她那么一网情深，可见不是一天两天的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载一：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/56125.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:42:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/56125.html</guid>
      <description>钱钟书说，老实巴交的人恶毒起来是很可怕的。同样，规规矩矩的人浪漫起来也是很让人钦佩的。
一
依照群众的眼光来看，全朋绝对不属于那种很浪漫的人，最起码嘴皮子不是很油滑的人，满口的郸城方言在讲台上发言总会博得满堂的喝彩，喝倒彩，就这样不知道他是怎么竞选上他们班的学习委员的，到现在我还一直对这件事很迷茫。最经典的一次是第一堂英语课的自我介绍，全朋居然在点他名字时站起来对他们的美女老师招招手，说了句英文：I`m here!我的天，真是笑死我了！这很有种挑衅的意味哎……其实我在那时候就应该看出，全朋同学是很有潜力的。
先说说全朋的历史吧，全朋同学来自周口的，他的家乡的名字很是拗口，叫作汲冢镇皮条村，也因此全朋得了“皮条客”这个不太中听的绰号，还被加进了改编版《我不是黄蓉》中，一塌糊涂；我不敢保证若干年后当让我唱起那首歌时，会是王蓉的原词，因为现在寝室里的人一上口就是我不是全朋的，还加上了他的籍贯，连带那位很无辜的女孩。这招够狠的，人家的祖宗和初恋都逃不过。
初次在寝室里见面，全朋表现的很成熟，衬衣西裤亦是让我感觉很稳重。可是后来的日子全朋总是穿一类色调很阴沉的衣服，让人感觉这个人很木讷；平时也是好好学习天天向上，从不心有旁骛。
全朋的父亲是村长，后来我知道了，这叫遗传。
全朋家养鸡，我们猜他家养了好多鸡，机械化养殖，一条龙的。有个笑话，说阿牛过年给全朋打电话，接电话的是全朋的妹妹，里面很多鸡在聒噪，这头很有礼节性的问候，那头向里面撂了句：全朋有个女生打电话找你！气得阿牛立马挂了电话。
二
士别三日当刮目相看，何况是国庆黄金七天的假日。当我风尘仆仆地下了火车，回到我们的狗窝，阿牛就很兴奋很我汇报这几天的鸡毛蒜皮和东家长西家短，阿牛最擅长干这些。
哎，老董，你知道么？全朋买了个mp4，能听mp3还能看电影，花了三百多块，诶吆——太刺激了！诶吆是阿牛的口头禅，一般人是学不像的。(未完待续）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的大小孩同学</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/60128.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 02:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/60128.html</guid>
      <description>所谓大小孩呢，就是这年龄不大可能这人长的比较寒碜点……
属于那种让人一见了就会直呼成熟的家伙。
第一个就是我高中时的一个同桌，他曾经告诉我，他们家旁边有个植物园，每到节假日就游客如织的。他也经常到那去晃。就有那么一次他很是兴高采烈的出去了，刚一个转身就有个貌美如花的姐姐叫住他，哎同志同志！到植物……怎么走？我那同学又转过身来，那姐姐连忙改口，不对不对！是小朋友……可见我那同学有多成熟！当时他说是他上小学五年级的事。
还有一个就是我大学同学，在报道的时候接他的那个大二学姐问，哎？怎么小孩没来么？我同学想我有那么老么？够当爸爸了？很是诧异，就跟那位学姐说，你还没给我生呢……寒啊！人家一个小女生……
第三个就是现在我们专业的一个男生，那厮成天一身灰不拉几的西服，说话特书面化，普通话说得比较恶心。比如，这个问题我会向xxx反映的，你就不用担心了什么的，好象在作报告似的。学期刚开始我们都报选修课了，都去大教室上课去，那厮就站在门口打手机，然后老师来了，是个PL的MM，表现得很是尊敬长者的样子，请问您在哪个教室上课？那厮呢操着他那自以为很是标准的普通话很是绅士地向美女老师作报告，哦，我在这个教室。美女老师很是着急啊：啊呀，不会吧，我走错了么？我们的大小孩则是一副很迷茫很无辜的样子，朝一个空位子走了过去……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
