<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>人生自救计划 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%87%AA%E6%95%91%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
    <description>Recent content in 人生自救计划 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Mar 2021 23:39:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%87%AA%E6%95%91%E8%AE%A1%E5%88%92/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>看似偶然的交通事故，其实都是有迹可循</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2021/03/06/12432.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Mar 2021 23:39:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2021/03/06/12432.html</guid>
      <description>有感于 「23岁女生在货拉拉车上跳窗身亡」事件。在我即将奔四年的人生经历里，我觉得任何事情都有一个渐进的过程，任何事情不会平白无故地发生，包括看似偶然的交通事故。
我追过其他车的尾。
后来复盘发现，那段时间我遇到前车亮尾灯只是轻轻松一下油门，等到自己以为的安全距离时才踩刹车，这样的感觉让我屡试不爽，自认为对刹车距离很有把握。
直到有一次，在一段经常走的路段，我眼睁睁地看得见自己的车怼到前车的左侧尾灯上。而在前一秒，我还特别笃信连踩几脚刹车，大不了向另一侧车道猛打方向盘，就会避免这次事故。
可我的车就扎扎实实怼了上去。
交警判我全责，没有与前车保持安全距离。
在去交警大队的路上我是极不服气的，明明是前车急刹车，我是正常行驶嘛！
可在到了事故处理大厅的时候，我突然想明白了，其实这次事故是一个渐进式的必然结果，自己的车、熟悉的路段，是自己一次次试探底线。
正确的驾驶方式就应该是教练教给的，保持安全距离同时，遇到前车亮一次刹车灯，就要做好使自己车停下来的准备，先跟着踩一脚刹车。
给自己留有足够自救的空间和距离，而不是幻想凭借自己所谓「熟练」的驾驶技术或者相信汽车的制动装置。
当然，那次事故后，我只是对朋友同事说，唉太倒霉了，前车急刹，我没刹住。大家也没有评论太多，这其中的心路历程也只有我自己一个人知晓。
我不是货拉拉司机和女生，他们的经历和心路历程，恐怕也只有他们自己知道。
人生就像一段旅途，人和人其实都不会感同身受，如何避免发生类似的悲剧，与其喋喋不休教育他人该如何与这个世界和平相处，不如多想想自己有没有把自己逼到了一个特别狭小的空间。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>小猪佩奇过大年：家庭和睦不是逃避冲突、避免冲突</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2019/02/05/15272.html</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 21:13:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2019/02/05/15272.html</guid>
      <description>我是小饿。今天是大年初一，《小猪佩奇过大年》的电影票我很早就买了，我们一家三口在电影院，完成了猪年第一个具有仪式感的事情。我想，也许每年的今天，都可以做这样一件特别具有仪式感的事情。1
我不知道这篇文章算不算一篇影评，为了照顾还没有观影的朋友，我尽量做到不剧透。
《小猪佩奇过大年》与其说是给孩子看的影片，不如说是给大人看的；就像《小猪佩奇》动画片一样，适合大人陪着小孩一起看，甚至适合一家三代老小观看。 这是一部展现了中国和英国、中国南方和中国北方、中国城市和中国农村三个维度下，人们在心理认知、生活习惯存在差异，最终试图在更高层次意义上和解的电影。
剧情的发展靠冲突，剧情的结束就是化解冲突。我在影片中看到了两种对待冲突的态度：
一种是直面冲突。
《小猪佩奇》是英国团队制作的动画片，我之所以称它是给大人看的，因为《小猪佩奇》动画片蕴含着很多育儿的理念，育儿的道路上会遇到很多冲突，在英国乃至西方社会，化解冲突的方法就直面冲突。
比如，《小猪佩奇》动画片第 2 季第 10 集是关于分享玩具的故事2 ： 小猪佩奇的弟弟乔治和小兔瑞贝卡的弟弟理查德都有自己的玩具，猪妈妈说「如果和别人分享会更有意思」，小兔妈妈把理查德的恐龙给乔治玩，理查德哭了，小猪妈妈把乔治的恐龙给理查德玩，乔治也哭了。两个小家伙并不想把玩具分享给对方，结果两个人都哭了起来。 佩奇吐槽乔治和理查德只要在一起玩，他们总是哭；瑞贝卡也吐槽，他们俩太小了，没有办法在一起玩。猪妈妈建议「他们还小，作为姐姐应该教他们怎么玩」。小猪佩奇建议两个小家伙玩沙堡游戏，结果理查德把乔治的沙堡拍坏了，乔治也把理查德的沙堡拍坏了，两个小家伙又大哭起来。 作为姐姐的佩奇和瑞贝卡也吵了起来，互相指责对方的弟弟破坏了自己的沙堡。这时猪妈妈又引导： 「乔治，游乐场里你最喜欢玩什么？」 「跷跷板。」 乔治喜欢玩跷跷板，但跷跷板一个人是玩不了的，于是出现了两个小家伙一块玩跷跷板的场景，两个小家伙都喜欢玩跷跷板，他们都喜欢一起玩。于是冲突就化解了。 这个场景也经常出现在我们生活中，大人代表理性观点和方法，两位姐姐代表非理性的判断，乔治和理查德代表冲突本身。大人没有在两位姐姐的影响下，逃避两个小家伙的冲突，而是用一定的方法去引导他们达成和解，直面冲突不是硬扛，解决冲突的过程需要时间和耐心。
另一种是逃避、避免冲突。
这在影片中有很多展示：影片中的外婆是一个追求精致生活的人，外婆的很多行为都被奶奶粗暴介入，似乎奶奶比外婆更了解孩子，镜头频频给外婆特写，展示她落寞的神情，每次都被剧情的冲突拉回现场，解围的都是她的女儿或女婿，通过转移话题的形式解围。 看得我尴尬症都犯了，中国人好面子，遇到冲突逃避、躲闪，这不正是我们现实生活中很常见的情形么？
然而影片既然要在三个维度下达成和解，就没有逃避这种冲突。外婆也拿起《小猪佩奇》的绘本学习讲故事，她尝试通过小猪佩奇这个形象，进入孩子们的内心世界。此为借鉴外国经验。关于中国南北方、城市农村的差异的互相了解、互相包容，我就不剧透了，细心的朋友一定能从影片中找到答案。
影片最后，外婆潸然泪下的感谢，「感谢你们把孩子们照顾得这么好」，「那就每年都过来过年」「也欢迎到我们家过年」，一来一往的对话，暗示着和解的最终达成。
看似很平常的生活化场景，对比两种对待冲突的态度，不要觉得现实生活都像影片中演绎的那样，最终达成和解。
我采访过很多不幸的家庭，也研读过很多关于不幸家庭的新闻报道、非虚构类书籍，在中国，很多家庭遇到冲突只是一味的逃避、避免，中国人都好面子，这些冲突大概率不会再一次通过不同形式、方法去解决。
一个家庭建立初期都是和和睦睦的，但过上几年，甚至有了孩子之后，双方原生家庭所持有的各种观念差异开始突显。
在几代人的观念累计下，这些家庭的成员会从心底里认为，这些冲突是存在的，有些被认为是无法改变的，一些刻意隐瞒被认为是善意的谎言，随着时间的流逝，朝夕的相处，这些差异、谎言，也许就自然而然地化解了。
那些解决不了的冲突，最终导致家庭的破裂，人们更倾向于把原因归结于，这两个家庭原本就是无法互相融入的。
然而，传统的就一定是对的吗？或者说，这些冲突造成的不幸，就无法解决吗？ 《小猪佩奇》动画片引进中国，被包括权威媒体在内的广泛宣传之意义在于，告诉我们，这个世界上，对待冲突的态度，还有不逃避、承认它存在这种情形。
在承认这个事实的基础上，《小猪佩奇》还提供给了这个古老又现代的国度，更科学化解、和解冲突的方法。
冲突就是冲突，不同的原生家庭对于另一个原生家庭，冲突在认知层面不是简单逃避、用时间就能解决的。
冲突的解决，有赖于人主观上的承认，并且以积极又不伤害对方的姿态去解决，当然种解决过程也不是一蹴而就，越是逃避的时间越长，这种解决的过程也越漫长。
因为，《小猪佩奇》为代表的另一种理念，被人们接受，也需要时间，比如影片中的外婆，她真的是在自己做改变，私下用心学习，给孩子们讲《小猪佩奇》的故事。
我不想去吐槽影片中，奶奶家跟外婆家，谁家更好，谁家更符合大众的认知层次，甚至是谁对谁错。
这种本来生活的差异带来的冲突，组建成新的家庭后，既然在若干年前做出的选择，既然是一家人，就应该以积极的心态去面对，去化解。而不是听信非理性的评价，维护自己的面子。
和睦的家庭也会存在冲突，和睦的家庭之所以能和睦，不是逃避冲突、避免冲突，而是积极去解决冲突，想要解决冲突，就要直面冲突，直面冲突不是硬碰硬，解决冲突首先要承认它的存在。
在这个基础上用真诚，花时间和耐心，用行动去解决。
推荐每一位成年人观看《小猪佩奇》这部动画片，不仅仅是《小猪佩奇过大年》这部电影。方法都在里面。
人生没几年，疫情占三年，这些年的大年初一一家人都是在家呆着，没再去看电影。还清楚地记着，写完这篇文章的第二年，已经提前预定好了《姜子牙》的电影票，石家庄出现疫情，封城一个月，于是连夜退掉了影票。（2022-6-10 补记）&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
小猪佩奇第2季 乔治的朋友 &amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杭州狗患：事实比一个人的立场更重要</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2018/11/20/6190.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Nov 2018 18:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2018/11/20/6190.html</guid>
      <description> 最近杭州清理「狗患」的话题在社交网络持续发酵，一篇题名为《“杭州是我的家，我只想活……”》的公众号文章，刷遍了杭州的朋友圈：文章以中华田园犬的视角讲述了杭州政府治理中华田园犬的经过，狗主人想给它办狗证，却被告知办不了，最后被捕杀……
我看后很难过，这篇文章不久被微信官方删除。
前天涯同事解药在杭州，我是通过他的朋友圈看到这篇文章的，我感叹一句「唉，运动式执法」。解药说，饿总写一篇吧。那我就站在运营人的角度，谈下我的看法吧。
经历了重庆公交坠江事件的伤痛，我发现网络舆论对类似事件的反应，更趋于理性。 从我这个不养狗的人角度来看，部分养狗人没有尽到应尽的义务，比如遛狗牵绳，清理粪便，我走在路上很忐忑。
我也理解养狗人的爱心，但导致今天地方政府做出这个决定，不是简单的这是中华田园犬就要捕杀，而且捕杀田园犬这个消息来源不明确，有可能是那些爱狗人士基于谣言倒逼真相的思路，臆想而出。
杭州官方通报也提到城管人员没有「打狗」的行为。网络话题罗生门事件频出，翻转打脸的也不少，我这里不做评判，我不在杭州，也无法去验证这个事实。
我想表达的是，政府重拳治理狗患，是无数道德缺失的养狗人造成的，这个种乱象目前并没有更好的解决方案。
而地方政府要给其他市民一个交代，只能一刀切。其实部分养狗人跟这件事的决策者都是没长大的孩子，都是巨婴。
雪崩的时候没有一片雪花觉得自己有责任。
这我想起我家小区经常有外来车辆过夜的情况，业主停车都很困难。
昨天晚上我好不容易找了一个车位，非字形倒车入位，却发现前面一个小区业主的车因为没位置停在左侧路边，我车前面有车，倒不进去，后退调了个头继续倒，还要避开左侧业主的车，结果一不小心剐蹭了旁边非字形车位的车。
打电话等车主交涉的空隙，看见对向非字形车位入口停着一辆大货车，它前面还能停好几辆车，原来我找不到车位是因为这辆车堵在这。
一气之下，打电话过去，劈头就告诉对方，你这样停车很不合适，对方怼回来，你是这个小区的么？你如果是，我马上挪车，你如果不是，我是不会挪车的！
哟！有意思，看来是误伤友军了。那哥们一听我的描述，就下楼来。他跟我大诉苦水，他也经常没地儿停车，他的越野车因为临时停在路边被划了道1米长的口子，调监控结果监控坏了。今天他回来早，就一气之下堵在车位入口。
前天晚上我回家发现一辆叉车停在车位上，肯定不是这个小区的车，而且叉车停在小区路边就行。
其实小区物业早就统计登记了业主的车辆信息，门口自动识别车号的道闸都安好了，却迟迟没有启用。我很理解这位货车业主的愤怒，我跟他说，你应该停在小区门口，我们都可以把车顶在门口，去抗议。
这座小区是村里的小产权房，物业归村委会管理，村委会如果管理缺失，小区秩序的维护有赖于业主的自我纠察，给外来车主以压力。因为，单个业主去建议村委会，这种行为在农村集体所有制环境下，会得罪人，大家也都安之若素。
自建纠察队不会给村委会找麻烦，业主维护自己的利益理所应当，也能有效抵制外来车主的侵犯。
但那位业主毕竟也是明白事理的人，听了我的一番理论，主动把车从车位入口挪开。
我不知道村里的负责物业的人怎么想的，我不了解事实，我只是听父亲说，道闸设备厂家迟迟不来调试。
如果是厂家问题，是不是可以打电话催催？如果是物业负责人忘了，那谁也不敢出面询问，村里人的思想吧，多一事不如少一事。村里人已经认为是物业负责人不负责了，但村里人并没有了解事实，他没有安装调试道闸，是不是有别的事在忙，提醒他一下，一个电话的事可能这些纠结都解决了。
《非暴力沟通》的作者马歇尔 · 卢森堡曾说过：「大多数暴力的根源在于人们忽视彼此的感受与需要，而将冲突归咎与对方。」而想要了解对方感受和需求，就需要较真、探究事实，去做沟通，事实比一个人的立场更重要。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
