<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>马伯庸 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/tags/%E9%A9%AC%E4%BC%AF%E5%BA%B8/</link>
    <description>Recent content in 马伯庸 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 May 2023 22:57:09 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/tags/%E9%A9%AC%E4%BC%AF%E5%BA%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>长安的荔枝</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2023/05/13/5840.html</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 22:57:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2023/05/13/5840.html</guid>
      <description>马亲王的小说《长安的荔枝》故事主线很简单，堪称大唐版的公路片，主人公李善德被同僚算计，领了替圣上到岭南采购鲜荔枝的勾当。在那个没有飞机、高铁、汽车的时代，很多人都认为，从相隔万里的岭南，运送新鲜荔枝到长安就是（没有简直）天方夜谭。做了荔枝使这个烫手临吏，横竖都是死路一条。然而，李善德就像穿越到大唐的人物一样，凭借其天才般的数学能力，幸不辱使命。
这一壮举在早已躺平的官僚圈引起巨大恐慌，弹劾李善德的奏折像雪花片一样纷纷飘到长安。看似凭一己之力运筹帷幄完成使命的李善德，实际上却是冥冥之中被一股强大的力量推使着前进，最终他被仗刑二十，举家流放到了岭南，那个给他绝望又给他希望的地方。
小说叙述行云流水，我花了4个小时一口气读完。掩卷四顾已是深夜一点时分。吸引我的不仅是小说的故事情节，更重要的是从李善德的遭遇中我读到了曾经的自己。
李善德长长吐出一口气，仿佛要吐出胸口所有的块垒。那疲惫到极点的神情，反让眉宇间挤出一丝坚毅。 在与阿僮姑娘的争论中，一向唯唯诺诺的李善德爆发了，最坏的结果就是死路一条，其他的一切冲突又算得了什么呢？
人的认知是有局限性的，很多看似一眼望到头的事情，在周围人眼里也都大概如此，因为和你处于同一圈子的人的眼界不会相差太多。看到别人遭难，旁人有人庆幸，这事儿没发生在自己身上；有人调侃，听说你如何如何了，加油！对于当事人来说，无论听到什么样的声音，即使是安慰的话语，也是徒增压力吧。
我特别能体会李善德领到鲜荔枝勾当后的感受，那种远远超出自己过往能承受的压力带来的窒息感，让人觉得自己再也迈不过去的如行尸走肉般的执念，无人能言说的绝望……
而这个世界的奇妙之处就在于，看似一望到头、根本无解的事情，越是沉浸在恐惧、自怜、绝望之中，越没有解法，当真正开始动手去做，离成功已经接近了一大步。
这绝不是什么烂大街的心灵鸡汤，文学来源于生活而高于生活，人只有在经历过才能对某件事有认知。
之前在新浪地方站就职时，公司推出一个生活类APP——鲜城，我就领到了一个当时看起来根本不可能完成的任务，三个月内鲜城石家庄公众号要涨粉10万+。
那段时间每天都生活在这个令人窒息的KPI之中，我几乎买来了市面上所有的公众号运营类书籍，这本书讲你这么做一个月涨粉破百万，那本书讲你这么写文章瞬间10万+……死马当活马医，反正不管有用没用，一直都在尝试。
导致的结果是，我很长一段时间里都不敢跟老板汇报工作，即便汇报工作也是我发了多少篇文章，尝试了多少种运营手段，而公众号的粉丝量、阅读量还是停留在三位数。放在2023年的互联网公司，我估计已经被开除N次，也许我自己早就辞职不干了。那时是2015年，我刚过而立之年，辞职我又能去哪呢？
也就是在那时，上班时间总感觉心脏压迫厉害，一度以为是长时间伏案工作导致。就向当时我的直接上级蚂蚁同学请了一天的假。
若干年后，我才能准确地描述当时的心理状态，其实那就是所谓的压力大。心理的压力会通过生理症状表现出来。
就在我即将绝望的时候，我终于迎来了人生中第一个10万+。
2015年6月23日，极其平常的一天，我像往常一样，在下班前将文章内容排好版，定时到晚上9点随便几分推送出去。
第二天，蚂蚁接到餐饮商家的电话说，你们对我们的店面做了什么？一上午接了50多个预订电话，地址也写错了，现在都忙不过来了……
我到公众号后台一看，好家伙！10万+！
鲜城石家庄公众号文章截图 于是，凭借一篇文章，在接手这个公众号第4个月的时候完成了KPI。趁热打铁，顺利拿下了第一个收费商业推广合作。甲方后来成为了我的下一个东家，这是后话了。
彼时的石家庄，一篇10万+的文章，尤其是生活消费推荐类公众号领域，极其罕见。那段时间不断有同行、朋友约我交流运营心得。
其实，在这篇10万+之前，我也有过一段高峰体验。新浪地方站在成立初期推出一个叫微吧的产品，我负责运营石家庄微吧及其官方账号@石家庄微吧，这款论坛产品后来因为众所周知的原因关闭了。而我就是在这个账号粉丝为零的状态下，带领着一位从实习生转正过来的小伙伴，做到了50万+粉丝。
李善德凭借高超的算技找到了将新鲜荔枝运送到长安的办法，繁琐的流程迫使他对每个环节都亲自到现场监工指导，生怕出现一丝纰漏，辜负了「圣意」。然而，还是被幕后boss杨大国相杨国忠横插了一杠子，既然10斤的鲜荔枝能运送，作为亲弟弟，其他姐姐们也应该尝到这份美味，荔枝的重量增加到了40斤。小小的变数，整个改变了李善德精心布置的计划，但国相是惹不起的，只好临时调度，重新部署。
这像极了工作中做出了一点小成绩，老板感觉有意思，那就临时再加点KPI，最后导致项目虽然「差点意思」，但也「不辱使命」。
李善德能调度沿途郡县人马，全赖杨国忠一声令下，即使整个运送成本最终由各地百姓头上的荔枝税承担，那杨国相在整个项目中也发挥了不可或缺甚至至关重要的作用。这是小说中构建的历史事实，不做道德评判。
很多年后回忆起这些往事，做媒体运营，哪有什么个人英雄主义，离开了平台你什么也不是。那些所谓的成就，都是台前幕后许多部门许多同事通力合作、老板凭人脉搭的一台戏。只有你认真地在别人的故事里流着自己的汗水和眼泪。
50万+粉丝的微博账号也好，10万+的公众号文章也罢，表面是你在运营，背后其实有整个团队在默默做内容支持，那些探店的文章如恒河沙数一样湮没在时光之中，撰写这些文章的同事，估计每天也都百无聊赖，看不到有什么前途。更别提销售、营销策划的同事，没有他们的支持，估计公司也不会让你花3、4个月的时间磨磨唧唧、吭哧吭哧搬砖，也带来不了利润。
越来越感慨，只有大厂才有足够的资金和时间让人去试错、慢慢成长，这也是很多年轻人挤破脑袋也要进大厂的原因之一。
哪有什么一夜爆粉的秘笈，内容的引爆都是在日复一日枯燥无聊的制作的累积，没有经历过高峰体验的人甚至是老板，不会明白日常运营有多烧钱，因为不赚钱就是在亏钱。
红尘一骑妃子笑，无人知是荔枝来。从来也没有想过，竟会有一天通过一部小说跟当时的古人相遇。每当被无形的压力压迫得感到窒息的时候，唯一的解药就是行动起来，活在想象的世界只有死路一条。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
