<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>恋爱 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/tags/%E6%81%8B%E7%88%B1/</link>
    <description>Recent content in 恋爱 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Dec 2005 09:21:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/tags/%E6%81%8B%E7%88%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>连载十一：我不是黄蓉之大结局</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/11/32871.html</link>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2005 09:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/11/32871.html</guid>
      <description>十五
新的一期连载终于又跟大家见面了。
打完这几个字心里就有种很特别的感觉，怎么会是“终于”、还“又”见面呢？一次一个很偶然的想法，本来只是想愚弄愚弄室友，于是就试着在博客上写了一段叫做《我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮》的文字，有很大的戏谑成分在里面，后来断断续续地添加新的内容，“锱珠积累、忧世伤身”终于写到了今天这个位置。
我说过，不管全朋和xc（看来我还是没有勇气把我这位亲爱的老乡的名字写出来）后来能不能走到一起，我都会把这篇网络日志写下去的，并且当它结束时，我会打印一份送给全朋作为纪念，全朋听后大为感动，我说完之后亦是兀自感伤云云。
写到今天这个位置，我早就想不起来最初写这篇文字的动机了，似乎它渐渐地成为我这段时间生活里的一部分内容，也是我的博客落脚天涯以来——从很大程度上说是——作为一个坚持下来的动力，（因为我的博客以前从来没有过这么快的更新频率），使我原本以为走进大学就与文字渐渐疏远的心得到宁静。
前几天全朋那个土蛋还对我说怎么你的博客变了？我听了之后都笑断了肠子，我能够想象得出全朋看我的博客时的表情：唉，上网有啥意思呢没啥事可干的，对了！就到老董的博客里去看看吧，看看他又写我什么坏话了？咦，怎么会事？怎么是一幅绿色的图片呢？旁边还有一首诗，奇怪？老董搞什么名堂呢？他把写我的文章藏哪了？算了，不看了……
看着他一脸无辜地站在我的床铺下面，我真的有些把持不住差点掉了下来，就仔细地给他讲解：这个呢是我刚刚做的一个引导页面，过20秒钟就会自动转向我的博客首页面，如果你等不急了，直接点击图片也可以进入。听完我的解释，全朋恍然大悟，噢——我说呢，我说怎么见你QQ里的地址变了，变成有一段数字的……
这段时间全朋的动作不小，他似乎也有想早点结束马拉松的打算。我经常问他，哎你的日记呢？让我瞧瞧，作家不深入人物的内心怎么可以呢？全朋总是紧紧地抱着他的日记本，可怜兮兮地央求我，我让你看了可咋见人呐！？于是，可以揣测全朋的心里一定有很多龌龊的想法。
不看就不看。不过我有卧底在，阿牛这个很负责的线人每天晚上都要给我汇报这一天全朋的举动，等这个连载完了就写——《卧底阿牛》，一定很叫座！可是连阿牛也成了女生追求的对象。就在星期日我、全朋和阿牛一块上网，本来是没什么可咨宣扬的事情，但是第二天流言蜚语就传的满街满巷，阿牛居然请我班一个叫琦的女生上网！我的妈啊，我说怎么琦那天坐在了阿牛的旁边……
十六
昨天晚上郭婧突然给我发短信说，小春姐感冒在外面输液呢你们那知道么？我马上告诉了全朋，全朋很是激动，跑到我床铺下很是暧昧地问我是怎么知道的，“以后咱们就是一家人了，有话好好说嘛！”……可是到了电话里就变了一个味，听阿牛说你生病了？要注意身体啊！……
宿舍一片冰冷，我盖了两层被子似乎还有些寒意，我面朝墙壁，下面的全朋还在用蹩脚的普通话嘘寒问暖……
（全文完）
冗长的叙述终于告一段落，而我也饱尝了文字难以尊重事实、更难以遂心愿的痛苦，似乎冥冥之中就是一种惩罚。
这就是它的结局。结束在第十一章，第16节。
2005-12-15 09:19雪山菲舞
不知道这是不是一个真正的现实中的结局？不知道这是不是全过程的结局？也不知道是不作者怎么样就十分肯定会有这样的结局？难道从一开始作者就这样认为吗？难道平时那些帮助和笑容真是一种变相的嘲笑吗？味道真是难以品尝呀，哭泣只有了解后才能有点体会呀！
但是我不这样的看待，我会一直期待这爱情的继续，一直到最后，也许最终是泪水，但是我想这其中一定会有全朋认为最满意的笑声！
任何一个结局都是另一个新的开端的开始，我想这个短暂的爱情也是。还没有走到生命中最激情的时刻，还没有真正的付出什么实质的东西，真的会继续发展下去，但是我想结果不会向你所说的就是一个简单的了结。它会有其它的东西，试想一下吧！
真爱是需要付出的，是需要给予的，这都是无尝的，不计较什么得与失。爱情没有达到理想中的状态，说明主人翁需要做的还很多很多，因为这并没有她感动的地方。望全朋坚持地走下去，不再乎他人异样的目光。在这以后定有更多的议论，望他和她都能守住心中的那一份宁静。走下去，即然选择了就要走下去，为什么自我否定呢？
今天我还有许多话想说，以后再说吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载十：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/27/13026.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2005 14:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/27/13026.html</guid>
      <description>十四
昨天是世界旅游日，为此殷墟免费开放两天，可是我和老表却不能去了，原因是我们被选为了积极分子，参加基础知识培训，多么美好的双休日要在痛苦中度过。
可是这关系到自己以后的大事情，开班典礼上就有37人因为迟到或替答到取消了资格。可不能马虎。老表能参加这次培训可谓是三起三落，鉴于本连载的重点人物不在老表，详细经过在此按下不表。 昨天上午又临时有变，我们的辅导员阿民同志特殊地对我们“人文关怀”（这是他老人家的原话），格外开恩放假半天允许我们去殷墟参观参观。
可是老表下午又要做家教，找了半天也没找到跟谁一块去，想来想去还是拉上我们的哲人一块到天宁寺转转吧。这两天也是不掏钱。
天宁寺也是人山人海，香雾缭绕。巴掌点的小庙，门槛都快被塌坏了。如果不是对这里一向的接纳旅客的流量很了解的话，还真以为安阳这里的旅游产业一片欣欣向荣。
早就听说文峰塔是中国唯一一座上大下小的塔。别的什么大殿都的人群摩肩接踵，看上去就有发生踩踏事件之虞，就我跟哲人的体格还是不去冒险为妙。
矮矮的文峰塔也很有一段历史了，据说是在隋朝时建造。寺院的和尚们没有料到这两天突然善男信女如此众多，欣喜之余不忘保护国家文物，塔门紧闭——毕竟这塔是头重脚轻，这么多人一下子上去也一定会把这几百年的文峰塔踩进地底下！游客门纷纷爬到塔的佛龛旁边，摆出一个古怪的pose，样子很滑稽。
哲人看见两个长得很漂亮的mm在绕着文峰塔转，就蠢蠢欲动，拉着我一块转，我在一边站。
文峰塔不知怎么很奇怪，据说只要是心诚就能把硬币贴在塔壁上。所以文峰塔底下也挤满了人。更不乏一对对情侣，女的在男的很慈爱的目光下很虔诚地往墙上贴硬币，可每每都会掉下来，于是那男的就很尴尬，觉得自己很没有面子……
我试了试贴上去两枚，哲人不管怎么使劲按竟然一枚也没贴上去，笑死人了！看着他亦是很尴尬的表情，我想对他说这是人品问题啊！可是我不敢对他说，怕伤害了他的感情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载九：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/27/58613.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2005 13:11:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/27/58613.html</guid>
      <description>十二
有很长一段时间没有在blog上唠叨全朋这点鸡毛蒜皮了，似乎全朋跟xc这几天也没发生什么可咨记述的事情。
然而在全朋身上可是发生了件泣鬼惊天的大事，全朋居然竞选上了班长！
这再次印证了我前面关于父子遗传的推论，虽然会有事后诸葛亮的尴尬。
而更鬼使神差的是xc顶替了全朋学习委员的职位。
这使得全朋很受用，以后可以有更充分的理由跟xc接触了。有很多次我上公修课迟到很想坐在全朋旁边的座位，全朋都是很义正词严地拒绝我，原因是班长要跟学习委员谈正事；使得我感觉很无辜……
十三
前几天全朋他们班英语课上。Ｍiss曹找同学做课后习题，其中有一道是需要有男女两个同学一块来对话，大意是班里新来了一位女同学，一位男同学担心她新来乍到对班里的事情不熟悉，遂决定约女孩晚上出去吃饭，可是那个男同学很shy……于是就需要那两个同学对话，男同学如何才可以很顺利地约到女同学。
事情是很自然地，全朋跟xc搭档。然而我们的全朋同学却丝毫地不害羞，他的表现一如其能竞选上班长一样厚颜无耻。脸皮是练就了，嘴皮还未达到炉火纯青地境界，xc很轻易地就把我们全朋同学的一片热情（更进一步说是一片痴情）给拒绝了。让我们看看xc的理由吧：
“对不起，我晚上有事情呢，不能和你一块去了。”（注：原话当然是Ｅ文，偶对Ｅ文不是很擅长，用中文代替）
“哦？可不可以告诉我什么事么？”
“我们寝室的一个女孩过生日，我们都要参加她的生日Ｐarty。”
“那我跟你们一块去吧！”
“不好意思，我们不欢迎男生！”
“你们寝室的人我都认识，她们是不会拒绝我的！”（聪明的看官一定看出来，我们的全朋同学已经学会了暗渡陈仓这一狠招，只是修为还是不够；需要说明的是xc的室友全朋确实都很熟悉，与xc关系最好的就有全朋的老乡，所以xc所在的宿舍对全朋也是一片支持。）
“@#$%*&amp;amp;”（注：这句对于全朋来说很有杀伤力的话，具体是什么我忘了，情况是当时在宿舍有很多人都在叽里咕噜讨论，我所听到的也仅仅是只言片语，总之，这句话直接导致了全朋下面的反应。为了方便叙述，下面我将直接引用原文。）
“I……Ｉ……”全朋很是着急。
“Ｉ　love you！”旁边的李崇喊到。（这话当然是一语中的，直接喊到了全朋的心里。这可以解释这样一种现象：为什么伟大的理论非得等上几百年后才由一个不是多么伟大的小子提出来，同时也成就了这小子一世伟大的名声……）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载八：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/13/2839.html</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2005 12:33:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/13/2839.html</guid>
      <description>十
全朋能够做到这一步已经很不容易了，并且已经捷足先登。我曾试着分析：这次全朋单独请xc吃饭，以后哲人和其他人如果请xc吃饭，她要么不去要么需要拉他们同宿舍的人作为陪伴。道理是很简单的，xc不是那种很随便的女孩，她一定会顾及别人的看法，不可能一连几天跟不同的男生单独出去吃饭；所以，不管xc那里想法怎么样，后果都不会太坏，至少全朋不会特别没面子。舆论已造成，就看全朋出去辟谣，而谣言越传越离谱，嘿嘿……王韩洁听了这句话很是坐立不安，忙对郭婧说，以后假如有男生请我吃饭你一定要陪我去啊！（窃笑，脸上作迷茫貌。）
我们还曾分析过为什么xc对哲人和马哥不太热情。我的观点是，哲人那人让人一看就不正常，马哥也不咋地，而全朋看起来还比较正常。（集体窃笑）光旭的观点让我们自叹弗如：因为哲人和马哥一个姓冯一个姓马，好几百年前就是司马迁的后代，这种男人很容易让女孩避而远之。这个解释让我们都笑断了肠子。
（注：司马迁不但有女儿并且有两个儿子，他们称祖上原本为司马姓氏，因为司马迁受腐刑，后人感到不光彩，改了姓氏：在司马的“司”字左边加一竖，成为“同”字；在“马”字左边加两点，成为“冯”字；或直接取“司”字、“马”字。此注释只对本文内容做解释，不含有对历史人物的任何臧否。）
十一
全朋也知道我在博客上连载他的光辉事迹，我好几次都诚挚地邀请他浏览一下我这辛辛苦苦缁珠积累的作品，全朋表示不会看我这个垃圾作品的。但是，还是会偷偷地一篇一篇看过去的，可见全朋的的确确是个闷骚大师级的人物。
我答应全朋，不管他和xc最终能不能走到一起，我都会把这个连载写下去的，等我写完了，一定会打印装订一份送给他。说完后连我自己都有些感动了。全朋也不无感慨地说：看什么看，到那时候就该伤心了，看了只会更加伤心……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载七：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/13/33895.html</link>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2005 11:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/13/33895.html</guid>
      <description>　九
晚上甫一回到宿舍兄弟们就乱哄哄地向我汇报全朋这一天惊天地泣鬼神的举动。我说，什么都不用说了，我都知道了。然后他们都表现很失望的样子。继而又很惊奇地探问我如何知道的，情绪最激动的是全朋，全朋自以为保密工作做得很周密。可是，又有什么事情能逃得过我的视野呢？我对自己的调查能力是能有信心的，更何况这次的一切又都是我亲眼所见的。
看来全朋真的要奋发图强了，居然能单独请xc吃饭了！而这一切之前全朋都没有跟我们说，可见全朋也是个闷骚级的人物呐！（拜倒！）
当时的情形也极其偶然，似乎也存在着某种必然的因素。那天晚上我正好跟王韩洁和郭婧一块去吃饭，（确切地说是我请他们两个，执行副主编新官上任也要小请一次，咬牙切齿也要装做很安详！）白天就敲定去川菜园，（结结实实地敲了一下！）。当我下楼结帐时，迎面就映过来一张面熟的脸——这不是我那亲爱的老乡嘛！然后就就在对面发现了一张长得土豆番茄的脸，哈哈！这不是我们的全朋同学么？此时此刻，全朋同学在我的心目中突然伟岸起来，他励精图治惨淡经营的爱情终于有了起色。我恨不得举起十个礼花炮向他鸣礼致彩，可是觉得这样做对全朋未免有些残忍。
前面提到全朋对旁边的人很是忌讳，全朋刚刚准备追xc的时候，全朋想约xc到人民公园玩，阿牛请求一定要带上他同往，全朋自作主张，你去干啥呢？还很男人很有成就感。晚上回来他就后悔了，虽然没带上阿牛去，全朋居然带上他老乡去了，老乡很是热情，一路上总是对xc问东问西，惹得xc西西笑个不听，使全朋陷入很孤立的地位，全朋把他的话折成标准的豆腐块也插不进去。我们听了差点把肠子都笑断了。这是阿牛可以做一回事后诸葛亮了：我们说跟你一块去，你不让，我们去了不就可以给你挡一挡你的老乡了么？全朋听后像个很认真的小学生，一直点头，对对！我怎么没想到呢？
我说：毕竟像你这么笨的人没几个了。
老表说：嘿嘿，这事搞大了……（再次笑倒）
看着全朋很绅士的仪态，整个饭桌充满温馨，思忖半秒后，我还是径直走向了服务台。
在服务台站了好久，全朋居然没有发现我，他们俩的谈话我可是听的真真切切如在耳畔（其实是真的在耳畔）。付完钱我就不好意思回去了，给郭婧发了条短信，等他们一块下来……
哦！——一片恍然大悟。“所以说呢，你对xc说的什么话我的有发言权的！”全朋露出很无辜的表情。　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载六：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/08/58873.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2005 17:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/08/58873.html</guid>
      <description>八
这几天哲人总是跑到我们宿舍向全朋示威，昨天突然对全朋说，你到底给我表一个态啊，你要抓紧时间啊！还说什么究竟花落谁家、鹿死谁手还是个未知数呢，全朋我接受你的挑战！……把我们的肠子都笑断了，哲人就是跟一般人不太一样，像这么羞于启齿的东西在哲人嘴里说出来是再自然不过的了。
我们都知道，哲人和全朋都得了三等奖学金，哲人因此很觉得理直气壮扬眉吐气，自认为跟对手处在了同一条起跑线上；如果认为全朋同样对此很不屑的话，那就错了，原本在我们看来很一般的事情，在全朋那就像外国的诗歌翻译到中国一样变了味。
有个笑话说是：
有一天，三个探险家终于寻找到“希望之谷”，传说中，只要站在山谷边大喊心中想要的东西，然后往山谷中跳下去，就会得到满坑满谷所想要的东西。于是他们三个决定试看看。 第一个是个色鬼，因此他大喊“女人！女人！”往下一跳果真有满坑满谷的美女正等着他；　第二个是个书呆子，喊了“书书书书书！”然后，跳到山谷里也得到满坑满谷的书；
第三个是个优柔寡断的人，左思右想总是无法决定自己的最爱，过了一个小时以后，他终于下定决心，觉得还是钞票最有用了，于是他走向山谷边.一不小心踢到一颗石头，他骂了一声“shit！”不料一个重心不稳跌下山谷。
全朋就是那个优柔寡断的人，他总是怎么小心翼翼、畏头畏尾，不一定那一天xc就让某个男生掳去了……
我说：你们看如果追xc的话成功的几率有多少？我坐在上铺，我很喜欢以这种姿态发表我的看法，而在此时此刻这种姿态对全朋似乎很有必要。
我的提问甫一出去，立刻引来了一片哗然，阿牛躺在床上一直嗷嗷大叫，老表急呼这事搞大了……
民众的支持声一直很高。
我举这个很不恰当很伤全朋心的例子，就是让全朋时刻保持着危机感，危机感是什么，这一种猛烈而持久的撞击力量！
我举这个很不恰当很伤全朋心的例子，就是让全朋时刻保持着危机感，危机感是什么，这一种猛烈而持久的撞击力量！
宿舍里一片对全朋的声讨。
就连平时卧谈会上一直很沉默的李江同学也被激怒了，根据木桶原理推断，可见全朋ET(Impotence)的程度很不一般了……
人总是在百般羞辱之后才会奋发图强，可是全朋当时躺在床上始终保持很君子的风度，让你很怀疑他是不是真的很ET。
现在让我们退回一点，继续哲人对全朋示威细节。
哲人怂恿全朋用得来的奖学金买一部手机，“你可以用它每天给xc发短信，我不会有意见的。全朋我支持你买部手机！”哲人的话特别有煽动力，这跟他痴迷尼采是分不开的。对于像全朋这么优柔寡断的男人是很有诱惑力的。然而我们强烈要求他拿来作为爱情基金，当然，用来犒劳兄弟们的话大家也是没什么意见的。
我曾给全朋算过一笔经济帐，前提是全朋的账户上的家当还很能撑到这个学期末，事实上全朋也承认了绰绰有余；根据全朋的每月消费水平，建议把奖学金作为这两个月的爱情基金，不管他们两个人在不在一起都是很充裕的。可是，当听到阿牛说xc的饭卡又没钱了之后，我对自己的分析就没太大的信心了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载五：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/50820.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 04:04:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/50820.html</guid>
      <description>七
今天暂停一下追溯的叙述方式，插播一段全朋最近的情况。
全碰得了二等奖学金，全舍皆大欢喜。
前天晚上阿牛仰在床上：我向你们宣布一件事情，我准备追xc了！
我们都很诧异，然而全碰却放任阿牛向他的挑战：你追就追吧我不反对。
阿牛接着说，你们知道全朋为什么能拿奖学金么？诶吆——我算知道了，都是追求xc的结果，你们看咱专业三个xc迷都拿奖学金了，如果我追求xc，说不定明年还能拿个一等奖学金呢！ 噢——一片大彻大悟，原来如此！
“明天全朋你要跟xc说一声，我要追求她，让她有个心理准备哦！” 但是我们更关心全朋那天晚上为什么回来得很早，全朋一回宿舍就歪在床上，作痛苦状。
“今天晚上可把我给气坏了！哲人居然抢先把我得奖学金的事跟xc说了！还专门跑到自习室五楼，xc和他到四楼来问我。”
“哲人居然在自习室大声地说，我终于有件拿得出手的衣服了！”我们都知道哲人也得了奖学金，但是对于哲人也能得奖学金这件事情很是不解。“真是气死我了！”我们知道这是全朋很是沮丧，哲人不但抢了他的机会还抢了他的风头，没能让他在xc面前表现一番。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载四：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49592.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49592.html</guid>
      <description>　六
我的老乡也是众多男生追捧的对象，据我粗略地统计，单单我们中文专业就有８人之多，此外其他专业偶有拜倒在她的牛仔裤下者更是无法统计……举个很有说服力的例子，我们在宿舍大唱全朋版《我不是黄蓉》时，要格外小心，要考虑到突然进来的人是不是xc（我老乡的名字，为方便叙述，简写如此）的倾慕者。记得有次我坐在上铺狼嚎正酣，进来我们专业那位很深沉的哲人，在一边伴奏的阿牛突然戛然而止，当时的场面真的是很紧张，这是我后来才知道的，那位哲人早就对xc倾慕有佳，我还在迷茫哲人同学今天好像很安静，怎么不和我谈论康德、尼采了呢？怎么站了一会就出去了呢……
然而至于我们平日集体合唱版有没有被全朋用他的mp4录下来，让xc听听就不得而知了。我们都记得清楚，光绪说要把我的狼嚎成果设为手机铃声时，全朋真的是猪嚎得一塌糊涂……
我还要说说国庆节全朋送xc的事情。全朋对xc可是照顾有佳，专门买了张站台票，送xc上了火车。关于其中的细节恐怕只有当事人清楚，我们旁观者只能去凭主观臆测，因为谁也没有亲临现场，全朋定会很好的处理，退却旁人。关于全朋忌讳旁人的事迹亦是成为掌故，这是后话。
大家的猜想都是全朋当时望着车上的xc，只手相看泪眼，竟无语凝噎……但是依我对全朋的了解，他不会在表面上作出很浪漫的举动，万般情状只会深埋心底，一副很慈祥的面容，独立在初秋乍暖还寒的风尘之中，目送长长的列车缓缓驶出车站，这时的全朋一定觉得无情的火车把他的整个世界都带走了吧……　</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载三：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/63318.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:46:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/63318.html</guid>
      <description>五
有时候我总是很疑惑，很仔细地问全朋，你确定要追她么？全朋总是说，你看不像么？这么重大的事情你看我像是在开玩笑么？
我知道有些人脑袋一激动他什么事情都会做出来的。全朋或许真的是想谈场恋爱了。要不怎么会很露骨地给她发短信呢。最令全朋激动不已的一次是她普通话考试那天晚上，全朋给她发的短信内容大致如下：
你在考场内静静地考试，我在考场外默默地祝福，愿明月给你带去美好的硕果！——狂童之狂者Ｍr孙
虽说只是礼节性的祝愿，当在我的大力支持与煽动策划下把这条信字字斟酌确认无伤大雅发送出去，我的手机提示已发送至她的手机后，全朋整个身体都在瑟瑟发抖，我不知道是晚上天气的原因还是全朋心情激动所致，总之，全朋是搂着我的肩膀用及其颤抖的声音跟我说的，太感谢你了！
然后我们就一直往宿舍走，半路上我的手机突然来短信了，全朋很是激动，说一定要的宿舍再看，要保留一点悬念，要有一点期待！我说万一是我的短信呢，全朋说，肯定是她给我回信息了！我只好始终保持着很绅士的姿势陪他走路，左手从不有所企图，要明白是人家的隐私……可是离宿舍还有100米时，全朋就忍耐不住了：还是在这里看了吧。
激动全朋的时刻终于到了——她给全朋回的内容只有两个字：谢谢。
这使得全朋很是沮丧，之前很多美好的期待都化作了泡影。
全朋就开始思考整个事情的始末：是我说的太露骨了么？还什么狂童之狂者咧！不行我明天要给她解释一下，我哪有这么油嘴滑舌啊？于是全朋开始用蹩脚的普通话组织语言：昨天晚上的短信……
全朋强调说，一定要跟她说明那条短信是你发的！我的妈呀，到头来我成替罪羊了！可是我的老乡会相信么？很大言不惭地说，我这么有绅士风度的人，怎么会干这么无聊的事情呢？哈哈！……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载二：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/38164.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/38164.html</guid>
      <description>三
我得承认我的识见很浅，这种感觉自从来到了河南这片颇有争议的土地上就变得尤其强烈；“全国人民十个中九个骗，河南人民是教练”从我一位亲爱的同学口中吐出，带着一种调侃的味道，这也许就是80 后的姿态吧。80 后是没有一颗媚俗的心的。我想，当上一拨人都去上帝那思念现世同胞的时候，由于历史原因产生的“孤岛效应”，所谓境外人对所谓境内人产生的偏见会慢慢被抚平吧？
如你所知，连阿牛说的周口的男人很难找到老婆的话我居然也会相信！阿牛说周口的男人都很难找到老婆，前几天全朋给他妈妈打电话，说找了个女朋友，他妈就很关心的问钱还够不够？就给他往银行卡里汇了1000块钱，要不全朋怎么会这么豪爽地买了个mp4？！学习英语是假，恐怕追女生是真吧！诶吆——太刺激了！……
阿牛还在喋喋不休地给我汇报着，对阿牛的话我是深信不疑的，因为我实在想不出一个合理的理由来解释一个平时很是木讷的老实巴交的人，突然想起来要谈恋爱了……
四
后来的事情证明了我的识见确实是很浅的，全朋不曾给他的妈妈打电话，全朋的妈妈也不曾给全朋汇钱。
全朋追女孩倒是真的。
这就已经使我诧异不已了。
所追的女孩是我的老乡，可是我看不出多么有希望，全朋不知怎么会对她那么一网情深，可见不是一天两天的事情。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载一：我不是黄蓉——小人物的鸡毛蒜皮</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/56125.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:42:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/56125.html</guid>
      <description>钱钟书说，老实巴交的人恶毒起来是很可怕的。同样，规规矩矩的人浪漫起来也是很让人钦佩的。
一
依照群众的眼光来看，全朋绝对不属于那种很浪漫的人，最起码嘴皮子不是很油滑的人，满口的郸城方言在讲台上发言总会博得满堂的喝彩，喝倒彩，就这样不知道他是怎么竞选上他们班的学习委员的，到现在我还一直对这件事很迷茫。最经典的一次是第一堂英语课的自我介绍，全朋居然在点他名字时站起来对他们的美女老师招招手，说了句英文：I`m here!我的天，真是笑死我了！这很有种挑衅的意味哎……其实我在那时候就应该看出，全朋同学是很有潜力的。
先说说全朋的历史吧，全朋同学来自周口的，他的家乡的名字很是拗口，叫作汲冢镇皮条村，也因此全朋得了“皮条客”这个不太中听的绰号，还被加进了改编版《我不是黄蓉》中，一塌糊涂；我不敢保证若干年后当让我唱起那首歌时，会是王蓉的原词，因为现在寝室里的人一上口就是我不是全朋的，还加上了他的籍贯，连带那位很无辜的女孩。这招够狠的，人家的祖宗和初恋都逃不过。
初次在寝室里见面，全朋表现的很成熟，衬衣西裤亦是让我感觉很稳重。可是后来的日子全朋总是穿一类色调很阴沉的衣服，让人感觉这个人很木讷；平时也是好好学习天天向上，从不心有旁骛。
全朋的父亲是村长，后来我知道了，这叫遗传。
全朋家养鸡，我们猜他家养了好多鸡，机械化养殖，一条龙的。有个笑话，说阿牛过年给全朋打电话，接电话的是全朋的妹妹，里面很多鸡在聒噪，这头很有礼节性的问候，那头向里面撂了句：全朋有个女生打电话找你！气得阿牛立马挂了电话。
二
士别三日当刮目相看，何况是国庆黄金七天的假日。当我风尘仆仆地下了火车，回到我们的狗窝，阿牛就很兴奋很我汇报这几天的鸡毛蒜皮和东家长西家短，阿牛最擅长干这些。
哎，老董，你知道么？全朋买了个mp4，能听mp3还能看电影，花了三百多块，诶吆——太刺激了！诶吆是阿牛的口头禅，一般人是学不像的。(未完待续）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
