<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>我的大学 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 我的大学 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 May 2009 19:36:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>想你了</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/28/53443.html</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2009 19:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/05/28/53443.html</guid>
      <description>安阳老城区、肉粽子、胡辣汤、BFC、上当、程记肉盒、川菜园、二胖、谢家米线、巴奴火锅、东北人家、正芹煎饼、三鲜饺子……嗯，还有那整条小破街，一并怀念了，最重要的是陪我走过去的贱人们，我恨你们……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>恩师景龙、怀玉</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/18/26963.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jul 2008 16:39:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/18/26963.html</guid>
      <description>初次在课表上见到郭怀玉这个名字时还以为是个美女教授，这如同郭老师参加编纂的《现代中国文学作品选评(1918-2003)》（南开大学出版社，2004年版）主编乔以钢教授不让须眉一样，郭老师却是个男子，有着诗一样的名字。郭老师讲授我们大三下的现代文学思潮，他讲课旁证博引思维严谨，总能给我带来意想不到的思想和谈锋，上他的课之前非得澄清头脑才行，沉厚富有磁性的声音娓娓道来，每次下课后都有种满满的感觉，需要很长时间去反刍。虽然不像某些女同学一样连他在何时停下来咳嗽的细节都记下来，也生怕漏掉某句很有分量的观点，最后索性带上MP3去听他的课了。郭老师是个很勤奋的人，身体不好，长时间阅读用眼，导致眼底出血；然而酷爱乒乓球，最绝的是竟然能把文学跟体育联系起来写进论文。他对学生也很严格，本来这门课就是考察课，结果试卷难度超过了考试课，有同学在做完那份试卷后，中午都是噩梦连连……
郭老师的字写得很漂亮，很早就听说好几届的师哥师姐慕名求字，毕业都无缘一见。当时也是怀着忐忑的心情把一张生宣交给他，他也说明了情况，很少能抽出时间，让我耐心等待，因为家里已经堆积了几十个已经裱好的空白轴。然而就在去年春天我为期一个月的教育实习结束后，郭老师发来短信，说字已写好。看来我是幸运的。
起初没有发现，过了许久后同学指出脱了一“纳”字，郭老师欠我一个字啊！然而有时不完美也是种难得的际遇。
《现代中国文学作品选评(1918-2003)》封面
《现代中国文学作品选评(1918-2003)》序言部分
===================感恩、焦灼的分界线====================
杨景龙老师的研究方向是古今诗歌的交叉学科，在当今增长点星罗密布毫无立锥之地的学术界，这无疑是一大空白，杨老师用古典诗歌的理论解释现代朦胧诗恰恰给人一种豁然开朗拨云见日的感觉。
杨老师著述颇丰，在核心期刊发表学术论文３０多篇，至今已出版自己著作第１３本，承揽各类学术项目４次。１９岁即站在大学的讲台，年轻时也写过诗，出过诗集，是个很有才气的人。他为很多同学留言都写到“诗是青春的宗教”，杨老师是一个对诗歌有着执着追求的人，诗也将成为他一生的宗教！
杨老师教授我们古今诗歌比较研究这门课，他讲课常常是侃侃而谈，讲到激动处通常满面红光，前庭尤其闪亮，有种忘乎所以的神态，鞭挞时事、臧否人物总是那么酣畅淋漓，叫人折服。
他的课我几乎用ＭＰ３全程录了下来，有很多富有诗意的画面，都值得我去整理成文字。
其中给我印象最深刻的是杨老师跟舒婷的交往：
杨老师曾写过几篇关于舒婷朦胧诗的论文，把舒婷的诗放到了古典诗歌的高度来比较研究，对舒婷诗的普及功莫大焉，舒婷本人看过也很高兴，特地把她和其爱人陈仲义的签名作品寄来。杨老师也得到了数目不小的稿费，托朋友专门到北京买了件鸭鸭牌羽绒服，这一穿就是八年；终于杨老师在一次笔会上有缘见到了舒婷，当时杨老师不无幽默地说：
“是你的诗温暖了我八年。”
学期结束时杨老师赠我的他自己的书及留言。
从全鹏兄手中得到的关于杨老师的资料，本来是借我复印，结果被我私为己有，罪过啊！其中论文部分只是局部画面，有机会拍张完整版本还给全鹏兄。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>大清洗运动</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/12/38332.html</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jul 2008 14:42:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/12/38332.html</guid>
      <description>昨天晚上跟麦子同学炫耀QQ好友人数，我的QQ分了12类。结果被麦子同学上了一课。
麦子同学说，我Q首先只有60多人，分类也只是6类。
麦子同学说，我经常清洗的，所以现在剩60多。
麦子同学说，你该清掉那些空号，很多都被回收和被盗了，对你的QQ也好，要不你的也容易被盗。
我还是第一次听说好友列表里空号多了容易被盗，对我来说感觉有些像中医里的经脉学说。麦子同学说这样对我的QQ也好，我感觉我的QQ人挺多也挺热闹，虽然经常聊天的只是那一两三个人，有人敲门虽然路过也要看看。
麦子大夫说，过多空号会影响QQ运行，其实QQ也是一个程序，什么多了也不好。
原来QQ什么也不是，就是个程序。这么说我还容易理解。
麦子大夫还教我，先丢到黑名单里，这样才可以使自己从对方列表里消失。
于是我决定对我的QQ进行一次残酷的大清理。有些网络洁癖的我，每次打开电脑都要刷新几次桌面，清空一下回收站；打开邮箱的第一件事不是查看新邮件，而是清空垃圾箱，尽管我的邮箱已经升级为无限容量，如果不把那些碍手碍眼的垃圾邮件统统物理删除，心里阴影总有些难以抚平。即便是这样，然而却放任QQ好友空号囤积，误以为大好局面欣欣向荣，这是无论如何也不能原谅的。
不管鸡犬相闻不相闻，老死不相往来的QQ都是我这次大清理的对象。
临睡前删了部分，早晨起来又删了一部分，刚才最后一次扫荡。几乎删掉一半多的网友，仅天涯网友起初有53个，目前只留下24个。也许洁癖发作还要时不时清理一下。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>别了，安阳（图文）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/04/10844.html</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2008 22:35:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/04/10844.html</guid>
      <description>　2008年6月26日，即将离开这个生活了四年的校园，相比新校区，这里虽然有些小，有些破旧，但生活久了会发现小有小的便利，旧有旧的积淀。
清晨，独自一人轻轻掩上门走出宿舍，在绝大多数人还在梦乡的时刻，沿着平时习惯的路线，做最后一次的温习，这里的一草一木。脚步不曾踏过的角落，那天依然没有踏入，不能不说是个太大的遗憾。４年的时间，在这不大的校园，居然还有我没有到过的角落！连我自己都不敢相信，简直不可饶恕。
一夜的暴风雨过后校园一片狼藉，其实大街上也是遍地折断的树，被风吹跑的招牌。同学有的已经坐上了回家的列车，无缘见到这四年来没有的惨壮景色。
安阳最后竟以这样的方式为我们壮行了……
最后一次站在214的窗口俯视，一夜残叶满地。 对面的车库曾经一直停有我那花45元买来的车子，本来想毕业前卖个酒钱，最后却长了翅膀。 2楼第一个窗口，214，我把大学3/4黑夜奉献的地方。 每天早晨都踏过的甬路，今天居然赶在清洁工清理之前，一片没有被河蟹的景色…… 甬路。 被风刮折的树枝。 被风刮折的树枝。 被风刮到的小树。 被风刮到的小树。 被风刮到的小树。 被风刮到的小树。 倒下的杨槐树，在回来的路上居然有老太太搬个小板凳坐在这捋槐树叶，omg！这么老的叶子也能吃么？ 中午时看到那位老太太逢人就说，放在冰箱里都蔫了…… 南院门口，还是人民公社时的建筑，为人民服务几个字赫然在目。 南院门口。 曾经的向阳超市，现在拆了，门也堵了。 北院教学区足球场西边的甬道。 树被风刮倒架在了栏杆上。 五彩广场。曾经军训的地方。 球场西北角，对面琴瑟园的红色屋顶。 曾经我们为之奋斗的人文之帆报栏。如今这般没落。还能看到晨读的同学，边走边读。 琴瑟园的一排窗户。 篮球场匆匆一瞥，很遗憾只在大一大二体育课上来过这里，不爱运动的人。 前门为琴瑟园，后门丹青园。 物理楼前绿化带，早晨校园里随处可见学习的身影。 琴瑟园内，残枝满地。 清晨第一缕阳光撒在窗棂。 荣获柏林银熊奖的电影《孔雀》曾在琴瑟园取景，这个角度应该是当年傻哥哥暴雨误闯女厕所的场景，女厕所当然是临时搭建的：D 教学楼前空地上晨练的老人们，南门左侧的101教室是我们的固定教室。 学生会办公园。 路过时有个猫妈妈领着几个小猫咪旁若无人地在门口嬉戏，很温馨的画面。 教学楼前的草坪，前几天晚上还和某位美女坐在旁边聊天，不幸被管理员轰走…… 图书馆门前，5楼，考研奋战的地方。 教学楼，被风掀走的天花板。 几天前大家还在这里照毕业合影…… 科技馆楼前空地，四年前我独自一人拖着沉重的箱子来这里报到…… 教学楼西门，我们每天上课必经之路，右侧通风口为阶梯教室入口。 科技馆。也是教学楼，但没在这里上过课。考研前一周被安排在里面复习，已经放假，暖气关闭，取暖完全靠抖……不堪回首的一周…… 科技馆门前停车处，一片狼藉。 积水配合着落叶，突然发现景色也别有韵味。 延伸到路。 学三食堂。现在改名为北苑食堂。 五彩广场旁边的树，一直不知道是什么名字。 来张无名树的全身照。 刚来时还没有这个报栏，军训时有谁迈错步子了，教官经常喊：前方野广告，前进！以示惩罚。 还是有人关注人文之帆的嘛！ 女生宿舍楼下的五彩广场一角，每天集结着依依不舍的情侣和焦灼的男子，被称为望妇石。 足球场，今天算是见到练剑的人们，平时都是人家练剑归来。 安阳唯一没有草坪、塑胶跑道的足球场。 舞扇。 热闹的广告栏。 南苑餐厅。 师院后门，本校学生购物餐饮休闲集散地。号称网吧一条街，我平时经常去的是多彩网吧。再往前是顺达、黑蜘蛛网吧，均被狂风揭掉了牌匾。
每天都要穿梭在这条拥挤破烂的小街，连接着生活区和教学区。东北双胞胎姐妹家开的面馆和粥店生意红火。
金达网吧的招牌也被吹掉了一角。曾经为兰州拉面馆，后星河网吧直至现在的顺达。一般不去，卫生条件难以恭维。听说屏蔽Vagaa客户端，据说某人在该网吧偷偷使用该软件导致整个网吧机器全部瘫痪。遂有死机后可能听到大喊“谁又在用Vagaa！”的掌故。
以下为一组经过PS的照片。
丹青园和教学楼相映成趣，代表师院的昨天和今天…… 银熊奖也挽救不了被拆迁的命运。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>好事成双，烂片也是</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/20/6966.html</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2008 21:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/20/6966.html</guid>
      <description>今晚郭tx和王tx请客，名之散伙饭，不远路途在程记肉盒。巧遇张珂小白夫妇，遂共坐一席，张老爷主位，郭婧第一主宾席，小白第二主宾席，王韩洁第三主宾席，鄙人忝列末席。晚饭在欢乐祥和的气氛中开始，在欢乐祥和的气氛中结束，喝粥吃肉盒，一行五人打道回府。在这里真诚向郭、王二位tx表示感谢！
刚上线就发现解药同志的站短，通知我一个月的实习斑竹生涯结束，正式转正。只是另外版务处理有些疑问，待得到解药同志的答复后再做处理。
郭tx的空间有更新，谈到《功夫熊猫》，之前和二位tx看过的枪版《功夫之王》记忆犹新，几乎雷死，居然还有配音，美感大跌，辜负了盗版商的一番心意。
不过，看到郭tx讲得津津有味推崇有嘉，我决定待会找来补习补习。直至今日，好事成双，烂片也要成双。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业论文那些事儿</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/12/59038.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Jun 2008 14:27:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/12/59038.html</guid>
      <description>兔子在写论文，狼走过来，问兔子在写什么？兔子说，我在写论文《论兔子怎么打败狼》，狼大笑：哈哈哈哈哈，可能吗，你的论据呢？兔子指着背后的山洞：论据在里面呢！狼不相信，就走进山洞。一阵惨叫后，兔子走进山洞，看到狮子在剔牙，兔子说：老师，怎么样了？狮子冷笑道：这个世界，写论文要什么他妈的论据啊，关键看导师是谁!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6·1过后二三事</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/03/21548.html</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jun 2008 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/03/21548.html</guid>
      <description>一
考研的成本到底有多大？以最少的投入得到最大的回报我想是有的，曾经写过一篇专门介绍校园孔乙己现象的日志，《 孩子，你的抱负不是孔乙己 》，以缅怀陪伴我半年之久的《古代汉语》。其实在半年之后陆续有复习资料离我而去，最早夭的是我买来还没有到一星期……我很怀疑这样的孔乙己能考上研究生，或者考上后将如何表述这一路上的胆战心惊与艰辛，是否会感到心安……也许他们根本不需要表述，心中没有上帝自然无须对自己的所做所为而忏悔，更不会有那份到论坛、博客抒发感情畅谈经验的闲情雅致。
有很多人知道我连四级都没过考研却考61分的奇迹，但很少有人问及我这一年为此而付出的交瘁心力，我何尝不心存焦灼。在大多数人还在自习室埋头复习的时间，我却在网吧登陆某个论坛下载那1兆大的分卷压缩文件，论坛对迅雷的批量下载功能屏蔽。今天连我自己都无法想象，我是如何在半年时间内把那些1.5G的音频教程逐个听完。
如今我想把这些资料转让出去，当然是有偿的。托一位学弟打听一下，双CD的刻录成本是10元，初步打算50元一套出售。不料不久便接到这位学弟打来的电话，说他的一位女同学无法接受，称我这样要价会把自己的名声搞坏。我说那你觉得我定价多少比较合适？他说要么别卖要么该多少钱就收人家多少钱。我认为，这是扯淡。
当他拒绝我送他一套的诚意时，我说，不管我这资料卖不卖，我曾答应你送你一套，肯定会给你，就算我现在没有，等我毕业后刻好一定也会通过邮寄送给你。
如我这样藉藉无名之辈在这个学校本没有什么名声，让我做无私奉献的英雄我做不到。有些人在一味要求别人奉献的时候，有没有想过，你为别人为改变这个环境做了多少事情？更何况考研本来就是孤注一掷的壮举，起码我是这么认为的，每个人都想成功，难到每个人都很傻×地奉献出自己的家底？那些新闻报道里描述的某某毕业生临走之前将考研资料倾囊奉送，从来就是新手一厢情愿的臆想，因为我也像你们一样对此怀有很大的憧憬。况且研究生考试就是录取有自主探索的能力的人，妄想有人会把复习资料打包服务，本来就是美丽的乌托邦。
包括我的考上研究生的同学，虽然也有赠送资料的现象，但都会把自己最珍贵的资料留在身旁作为纪念。我想每个人都会有自己值得珍惜的东西不便送给他人。而我恰恰是想把自己这一年来最宝贵的资料公之于众的人。但再次重申，我不是圣人，也许价格超出了你所能承受的范围，可我要说，当你从网上搜集全这些免费的资料时，花费的上网费用和时间精力，恐怕远远不止这些。
退一步说，我的方法就一定适合每个人么？每个人都在接受这些信息时都需要自己的甄别筛选，音频不同于文字资料，时间是一维流逝的，我又觉得公开这些资料剥夺了大家宝贵的时间从而是一种罪恶。算了，留着自己用吧！认识我的人，谁想要免费奉送。不认识我的人也不要紧，我也不认识您。
二
下午又接到一个令人郁闷的电话。对方问我们毕业后饭卡里的钱退不退？我说退啊肯定退为什么不退？对方又说，你又不是院长。
……
是啊，我又不是院长，我很怀疑对方打这个电话就是为了证明我不是院长。
三
开通Q地带会员，创建QQ群一个，名字是“小饿的真江湖”，原因是之前在另外一个号码上开通的会员，不料看到疼寻规定里说会员退定3个月后后16级号码会随机保留一个群，我那号码才８级。火速退定，在现在的号码上创建，命名为“真”江湖，成员也大搬家，经受颠簸之苦，在这里再次向大家道歉！为保险起见这个会员我会让疼寻可耻地从我手机里扣去10块钱，要是谁能确认一下72小时内退定也能保留这个群，我立马退定了！我其实也很不情愿掏这10块钱……
四
临近傍晚，帮余老表的论文排版，一直鼓捣了两个小时，全角半角中英文标点符号整的我左手指抽筋，小拇指太短没办法，每次敲shift都是一次挣扎。学校规定的论文格式简直变态。
五点到老表家吃饭，老表亲自掌勺，自从去年冬天他骗我吃了满满一饭盆煮豆腐，肚子发涨，至今心有余悸。没想到今天再次下橱，已是练就一身金钟罩铁沙掌的功夫，粗粗算来，一份黄瓜炒鸡蛋一份炒豆角花了不到10分钟。
本来每人４个馒头，老表风卷残云几个馒头下肚，问我一句，我吃了第四个吧？我一看桌上还剩２个，就回答还差一个。老表分给我半个，我说你是吃迷糊了？老表疑惑地看着我，我也有些不自信。到底我是吃了４个半还是５个半最终也没弄清。总之又是撑着肚子从老表家出来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不能让别人牵着鼻子走</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/03/14/35094.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Mar 2008 12:04:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/03/14/35094.html</guid>
      <description>黑板放在宿管窗下好几天了，这位老兄真够倒霉的。我的路要自己走，即使一路走到黑，也是自己的道路，我问心无愧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>实在是不知道起个什么题目好</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/story/%E5%AE%9E%E5%9C%A8%E6%98%AF%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%B5%B7%E4%B8%AA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%A2%98%E7%9B%AE%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Mar 2008 12:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/story/%E5%AE%9E%E5%9C%A8%E6%98%AF%E4%B8%8D%E7%9F%A5%E9%81%93%E8%B5%B7%E4%B8%AA%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%A2%98%E7%9B%AE%E5%A5%BD/</guid>
      <description>在学校机房整理毕业论文的资料,校园广播里传来班得瑞的音乐,也忘了叫什么名字,所以记忆犹新,那曾经是我博客的背景音乐,后来某些人不太喜欢,我很爽快的撤了。
我明白，自己喜欢的别人不一定也喜欢，说喜欢的不一定是肺腑之言。干脆连背景音乐也省去了，好让访客更多的注意花在我所写的文字上，即使有奉承之言也没必要赞美花花草草吟风弄月说一些风马牛不相及的言语……真的，不用的，来我的博客的人，有时间我都要一一回访，喜欢了就交换个链接，有意见了请爽快提出来，不要让我总认为自己很不正常，这一年来的发生太多事情使我逐渐认识到我是那么正常的一个人，不要让你灰暗的内心来照亮我运行的轨道……
班得瑞的音乐回响在我的博客的时间是在去年的这个时间，去年的这个时间，我象只鼹鼠一样无声地蜷缩在家中，绝息交游，为所谓理想远离了朋友，拒绝了关心我的人们。如今一年过去了，一切尘埃落定，我还是回来了。回想一年前这时的自己，百感交集……
音乐还是在杂乱的邮箱中找到，放在这里算是一种纪念，一种缅怀吧！
我会以一种中正平和的态度面对随之而来的一切，不去逃避。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分啦，毕业论文</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/12/26/54739.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 Dec 2007 21:33:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/12/26/54739.html</guid>
      <description>题目的灵感来源于三表兄“独假”采访老徐的一篇博文，尽管贴出老徐很淑女的照片，也抹杀不了开涮老徐的恶搞本质，不过本人还是很喜欢老徐这张照片的。
万人瞩目的毕业论文题目经过老师们一番煞费苦心的思索后终于在今天浮出了水面。
我从大二就开始准备关于中国先锋文学主要是余华小说的论文，还满世界搜集了余　华的全部作品和核心期刊的一些论文，其中从温州徐亚达兄处淘得一套中国社科出版社1994年初版印刷的三卷本余华作品集，可以说准备得相当充分。
自从上周听了一节崔良乐老师的当代文学思潮课后，我直接让这个宏伟的计划胎死腹中。因为那将给我带来不小的压力，据说去年毕业生出现写余华扎堆的现象，我自认为在人多口杂中无法再寻找新的文学理论增长点，更惶论提出独特的观点主张。
很不幸的是我居然和田明月小朋友一同分到了陈才生老师的题目。田明月小朋友心情颇为郁闷，对陈教授的十几个题目均没有兴趣。
陈教授是国内著名的李敖研究者，他开出的选题中有几个关于李敖的题目，对我来说写起来会比较顺手些。毕竟李敖是我高中时代的偶像，在那个压抑的生活中这个又黄又狂的老头曾经给我带来了鲜亮的色彩、新鲜的空气和生活下去的力量。
自从来到这个学校就注意到了陈老师这么一个把自己的青春献给了李敖研究的学者，居然和我们生活得如此亲近。陈老师在大三时教我们美学课。预想中这为李　敖的研究者应该是一个和李敖一样桀骜不驯的人，没想到陈老师是个那么斯文宁静的人，我最近刚刚写了一篇关于文如其人的论文，陈老师也应该算是文不如其人的一个很典型的例子吧？
陈老师的美学课上了一学期也没有给我留下特别深刻的印象，只有一次他让我念了一次佛号，南无阿弥陀佛，结果是念错了，陈老师给我纠正了过来，然而至今我还是不清楚准确的念法。
也许诚如孔老夫子所说的，君子欲讷于言而敏于行，陈老师在学术上有很高的造诣，在言语的表达上却很木讷，他头脑中的千丝百结地纠缠的思想，无法在短短的40分钟通过有限的语言传达出来。
一直想跟陈老师请教关于李敖的一些问题，他在学院开办的安师讲坛上曾经做过一次讲座，我在讲座最后递上了我的一些疑惑，也许是讲座时间有限，陈老师回答的有些匆忙，我的问题第一个递上去的，最后也没有解答。我想这次陈老师作为我的论文指导老师也许会弥补这个遗憾。
然而也有人没有我这样的幸运，在我眼里，毕业论文指导老师的分配，无异于又一次大的派遣，一些人总要适时地施展其“才华”，让我想到了今年春天实习的分配实习单位的情形……
每到这种场面我都会心中感到莫名压抑，我很少在博客上愤青，今天就让我愤青一回吧。
看到选题分配表上的指导老师的名单，我发现那几个自己的职称论文都出钱请人捉刀的名字也赫然在册！我很不理解，一个自己的论文都需要枪手代劳的老师，他怎么可能有资格和能力指导学生的毕业论文呢？更何况毕业论文对一个学生来说，是如此的重要？也许我的疑问会招来某些道貌岸然的卫道士的攻击，一个对自己的老师都产生了质疑的学生，他的论文能写好么？老师的水平不能说明什么，而学生的论文水平将很能说明什么！
任何言语都无法表达此时此刻我心中狂躁和愤怒。我们从小到大就是这么一点点的长大的，等我们明白的时候，我们早已为人父母，为人师表了……
和我同被分到陈老师名下的还有我们专业不学无术的xx们，我最为不齿的人都和我的论文写一个方向了，我都不知道这该是我的高兴还是我的悲哀了。
刚刚选论文方向时王韩洁还开玩笑地向我挑衅，连xx这种人都选了当代文学，太没挑战性了，我们文艺学的不屑。
我给自己打气，不满意以后还可以调换的嘛……其实我当初颇有悔意。
报当代文学选题的同学本来就很多，平均到每个老师名下达到十几人，这意味着这些老师将在一个月内细读100多万字的论文，而且还要反复指导修改，分配给每个学生的精力更是有限……
圣经上说：阳光之下，快跑者未必能赢，力战者未必能得胜，智慧者未必得粮食，明哲者未必得财富，灵巧者未必得喜悦。在当今强大的搜索引擎技术下，我承认自己的学识水平拼不过众多复制粘贴并且经过细致打磨的“作品”。
鲁迅先生说的好，世上本没有路，走的人多了也便也有了路，我们的周围正是围绕了太多的滥竽充数的人，真正有追求的人也就被同化，显得黯然失色。
回首自己大学四年曾经的努力而期盼得来今天的局面的确有些不甘，和这些人分到同一位老师使我蒙受莫大的耻辱，从来没有得到应有的尊重也没必要笑脸相迎……更换导师的念头也曾有过，然而我知道，自己已经动手晚了一步。
在我想到这条捷径时有人比我下手还早，这个世界本来就有很多不公，平庸如我辈只能默默吞咽苦水……
算了，还是别跟老师添麻烦了，也少给自己带来不快。
另一方面，当我看到一位女同学因为分配老师的题目不如意只能独自掉泪时，我心里压抑极了，我想她不会不知道论文题目可以跟老师协商——而是另有隐情，我应引为知己。　还是仔细考虑一下下周跟陈老师见面确定题目的事情吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>噩耗</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/11/21/61323.html</link>
      <pubDate>Wed, 21 Nov 2007 12:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/11/21/61323.html</guid>
      <description>昨天，2007年 11月 20日，是一个阳光很明媚也很普通的日子，我突然收到了豆利君同学发来的信息：突然没有了，上次课都没有上完，去报选修课还看了哈姆雷特……他在悬崖上说着活者或者死去这是个问题……老师上节课就讲了这部剧可是我没有听完，看到的却是……死去，没有任何征兆……他安静地睡在那儿没有什么叫得醒他……
给我们上欧美文学的邱文科老师就这么永远地离开了我们，虽然我只听过他三四次课，但现在想想当时他让我回答问题的情形，我回答的很糟糕，就暗下决心定要雪耻，终于在我所听的他最后一次课上以自以为出色的发言一扫前耻——这是多么的可笑……我还清楚地记得邱老师站在我旁边说中国古典侠客小说没读过就谈谈金庸武侠里的杨过……如同在昨日……有更多的同学因为大四了甚至连一次邱老师的课都没上过，今天他们怎么也不会想到去安阳殡仪馆以这样的方式去见老师第一面！然而也是最后一次。
殡仪馆狭小的告别室里还停放着他父亲的遗体，而他的母亲还在医院处于重度昏迷状态，我不知道当她醒来时望着空旷的身旁该如何面对……
邱老师是个很有才华的老师，他还打算出版自己专门著作，28岁，夏花样绚烂的年龄，难到这就是天妒英才，被煤气在睡梦中夺去了可贵的生命？
北京语言大学硕士毕业，从此比较文学领域少了一位可能大有作为的新星，20年寒窗苦读，他的家庭为此竭尽财力和心血，国家也为培养一名优秀的硕士毕业生投入了不少财力物力和师资，邱老师的遭遇难道不是当代知识分子的悲哀么？
我无法再用更多的言辞表达我心头的压抑，我想到的是鲍照的诗《拟行路难》（其四）：
泻水置平地，各自东西南北流。人生亦有命，安能行叹复坐愁！
酌酒以自宽，举杯断绝歌路难。心非木石岂无感，吞声踯躅不敢言！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>树欲静而风不止——对百度贴吧里某些人的回应</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/08/26/58431.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2007 19:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/08/26/58431.html</guid>
      <description>07年人文的招生录取工作已经结束。百度贴吧上人文管理学院吧里照旧是一片乌烟瘴气，新生提问，一些热情和貌似热情的学长学姐出来解答。
看了许多声泪俱下的帖子抱怨的有谩骂的有，更多的蚍蜉撼大树，试图用一己的力量阻止整个学院的发展。
人文吧里回复最多的是我去年发表的《2006年报考安阳师范学院人文管理学院的同学请进》，也是最有争议的一篇，本来发表这篇帖子的目的就是帮助大一的学弟学妹们尽快地适应大学生活，没想到成了众多同学抒发胸中郁结的炮筒。相当多的匿名的网友语出不逊，大声“疾呼”千万别报考这个学校，然后再一一列举环境如何如何老师如何如何——使我哭笑不得的是，居然有人声称发表这个帖子的人是学生会的成员，要么是被学校收买。我想对这些声称我从学校捞取好处的同学说，当你这样说的时候，有没有用你的愚钝的大脑好好思考思考？学生会的成员有几个会静下心来安心的打理一个点击率过15万的原创文学博客？有几个人会用自己的真实ID呼吁同学们在大学期间应当以学业为重，而不是整日围绕在辅导员身旁以开会为重？学校放着好多学院名录不用还花钱收买我这个无名之辈替他们发广告？在你们诋毁学校的时候，有没有想到将来的学弟学妹们看到你们的言论，会不会认为你们在为自己虚度大学时光找借口？学校的环境即使不尽人意，作为一名有着理想抱负的当代大学生，4年过去了，还没有找到支点？你们诋毁学校不是在侮辱你们自己么？日子过得潦倒了也就罢了，还恬不知耻地公开晒一下，不感到羞耻么？你们整天在贴吧里匿名谩骂，貌似正义，试问你们中间有几个敢公开自己的身份，提出自己的观点？象你们这些人，学校想让你们毕业也很成问题！
最典型的是一个英文名字叫做蓝色海洋的同学，可谓“用心良苦”，不厌其烦地复制粘贴一篇千万别来这个学校的帖子，声称自己在这个学校4年什么也没学到，顺带把专业课老师也批的一文不值。人文学院虽然是独立学院，但是和本部享有共同的教学资源，您大学4年一无所获，很怀疑您是不是学的网吧专业？安阳师范学院是一所正规的国家承认的全日制本科院校，人文管理学院也是经国家批准的独立学院，共同的教学资源，您抱怨环境就是您的不对，来大学不是让您来这住星级宾馆的。您使用蓝色海洋这个昵称真正是暴殄天物，我看您该改改。
至于鼓吹大环境决定论的那位同学，我不想跟你辩驳什么，你所说的根本站不住脚，只要是一个有思维正常的人都会想起那幅画，再肥沃的草地也有瘦死的马。您就坚持大环境决定吧，我就不信你参加工作后也是坚信大环境决定一切，大多数人起初的工作都不会太理想，我不相信您的是，面对仅能维持生活的微薄薪水，您就不会为自己的未来而拼搏。明白了这个道理，学业上的事情也是同样道理，幸运的女神不可能眷顾整日不劳而获的人。也许您是更值得同情的弱者，您对现实逃避的太多，更需要鼓励。
当然我在百度贴吧发表的几篇帖子也得到了更多人的支持，在这里向这些同学表示感谢！
一个论坛的就代表着一个群体的形象，侮辱一个论坛就是侮辱我们自己。论坛的形象更是学校的形象，我希望因为我的帖子论坛的风气得到稍稍改变，能够给大家的学习和生活待来一些积极的心情，谁有自己的观点就有理有据的提出来，而不是无理的谩骂和诋毁。期待着更多的同学加入到建设人文的队伍中来！请那些虚度大学时光还来叫嚣的人们远离！
树欲静而风不止，期待思想火花的碰撞！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>浪费了不少表情（兼10万点击纪念）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/04/24/54587.html</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2007 15:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/04/24/54587.html</guid>
      <description>走之前还盯着博客计数器显示为96000多一些，离开这么几天居然轻轻越过了10万，本来打算广散英雄贴犒赏点中10万的伊妹儿，赠点Q币开通蓝钻黄钻之类的，不成想晚了一步，罢了罢了…… 4月21日应党员郭婧同志的诚挚邀请，我和阿牛王韩洁以及小白夫妇一行6人，到鹤壁淇县云梦山玩了一天。
在路上郭同志一直用飞信给我的手机发短信，一再强调是鹤壁淇县而不是开封杞县，嗯嗯知道了，以我的普通话的发音，淇县和杞县还是分得清的。就算司机把我们载到杞县我们也是很乐意的！郭同志最近迷上了中国移动特地为超级铁公鸡开发的IM软件——飞信，不时坐在电脑前摸索一下，尽管我也很喜欢这款软件，用它发短信方便快捷更重要的是不花钱，曾为我省下了不少银子，也免去了大拇指患关节炎的烦恼，但是遇上像阿牛这样更精明的铁公鸡只能是望机而叹（手机的机），阿牛说她给我发不掏钱，我给她回不从包月条数里算，倒扣我一毛！估计以后用这玩意给阿牛发短信八成这厮是不会回的。
郭同志不愧为土生土长的鹤壁土著人士，云梦山里犄角旮旯的奇闻轶事都熟能稔于心，唬得路过的游客还以为她是导游也纷纷驻足旁听；我给郭同志提了个建议，你很有潜力当个野导，尤其是老外，可以大赚一笔！
云梦山的印象没有什么特别的，倒是有两个地方有可圈可点之处，一个是南天门，一个是中华第一古军校。
南天门浪费了我们很多胶片，这座用3亿RMB砸出来的建筑没理由不让我们流连忘返恋恋不舍，我亦是摆POSE抱住它伟大的柱子脑袋激动地撞了上去……等咔嚓完了一道白光闪过阿牛大惊失色：相机拿反了！不是董某人的写真，倒成了牛眼写真了，如果相机性能好的话兴许还能看到满嘴的碎牙……秀色可餐，美女面前男人的智商会变得很低，美景面前同样也不例外。
离开南天门摸着可怜被撞疼的头，想起前段时间的河大之行，洪绪告诉我河北大学新校区耗资3个亿，遂痛感于淇县政府的腐败，一座城门竟然砸出一座河北大学……
中华第一古军校是王禅老祖鬼谷先生收徒授业之处，苏秦毛濛张仪毛遂庞涓住的洞穴居然也可以称为中国最早的学生宿舍，真是太有才了!
登上舍身台，遥想鬼谷先生当年收徒的盛况，手扶着颤巍巍的木制栅栏伴着同样颤巍巍的双腿的抖动勉强挤出一个斯文的微笑——
不幸的是，这些美好的画面都在上帝无言的狂笑中化为了泡泡。
这还要追溯到水帘洞前，王韩洁拿着相机请教我这个技术人员，说快门按不下去了，我仔细端详，左按右按，也没看出来个所以然来；遂和张珂冲到了水帘洞，光线暗淡中换上了第3卷胶卷，我当时眼神不好还问张珂，是这样吧？是的是这样的，就糊里糊涂地走了出来。
回到学校第二天，小白就在我面前手舞足蹈地告诉我，图片社的老板说胶卷已从相机里取出来可是发现根本就没有过卷如果相机在取出胶卷之前没有倒卷的话还能从新照否则的话就报废了……我透过镜片尽量瞪大自己本来就很小的眼睛，仔细地盯着她的樱桃小嘴如点钞票般地蠕动，还是没能理解后者言语中的意思，我试着让她点慢些，如是者三，最终以失败告终。只好亲自登门请教图片社的老板。见到老板，几句话就给我解释完了，我也明白了。看来还是男人之间有共同语言。
最后得出的结论是，3卷胶卷，只有第一卷是有影像的，其他2卷根本就没过卷，还是新的！
让我们把镜头拉回水帘洞之前的广场，中华第一古军校门前人群熙熙攘攘，我们六位男男女女端着一架里面空荡荡的相机跑来跑去，不时摆出各种惊人的POSE。然后来到一座戏台面前，煞有介事地上演恶少张珂绑架小白侠女王韩洁仗义相助以及柔弱董书生智擒闷骚大白牛等等好玩的闹剧。人类一思考上帝就发笑。如果上帝有知，（上帝当然有知了），我想他老人家早就笑得肺都炸了吧？
Adei，云梦山3亿RMB砸出来的南台门，Adei，我们被浪费的表情们……
刚下了火车，看到石家庄站台XX医院专治不孕不育的广告，想起这次云梦之旅的糗事，不禁哑然失笑。
（偶然从朋友的朋友空间里看到南天门的图片，墙壁上拂尘挥舞而就的图案可谓大手笔。2008年 8月 28日补记）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>妓女与话费</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/08/30/40808.html</link>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2006 21:58:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/08/30/40808.html</guid>
      <description>妓女与话费
新生报到老生返校，中国移动中国联通两大冤家又开始互相较劲，纷纷让利抛血本拉拢用户。
老早对手机双向收费很是不满，俺一直对所谓的纯单向卡觊觎不已。
最近移动推出159号段，叫嚣免费接电话。俺立刻警觉起来，并且一下子就看出它的伎俩，向学校附近的营业厅询问所谓单向卡的月租是不是很贵。得到的答案是您可以感受一下。
奶奶的，花费也能感觉出来！商人之于金钱就好比是嫖客之于妓女，只有感觉，没有感情。
全鹏的口误
以前的辅导员可能因为家庭发生了重大变故，两个月后头发突然白了大片。暂时由另一位焦老师代替。全鹏同志向同学们引介这位新来的辅导员：一位姓焦的老师。
简单同学的礼物
我公开了自己的照片。简单同学给我的留言如下：
哈哈哈哈……我看应该是我叫你小弟弟吧！好久没上了，居然就看到小饿同学的PP！
默默承受了……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>开学喽！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/08/27/59104.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Aug 2006 09:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/08/27/59104.html</guid>
      <description>有朋友自远方跟来 死缠烂打连哄带骗终于使得领导同意跟我一块来安阳。领导的归期颇费了些踌躇，在我的坚持下领导决定27号，我们开学的前一天回郑州。看古玩、买衣服、逛书店、吃小吃……不亦乐乎。
到嘴的冰飞了 张璐，于瀚的大学同学，安阳本土人士，昨天上午突然给我打电话。我开玩笑，难不成想请我吃饭吗？不料张同学一向是被请一族，为了考虑请我吃什么大了头。你是地主，当然要尽地主之仪，吃什么无所谓，宗旨是想见美女一面。于是美女决定请俺吃冰。当俺向美女约个时间时，美女呀呀呀了半天，快开学了要看姥姥准备东西事情挺多。俺决定退一步，27号下午3点以后随时奉陪。让俺拭目以待美女的冰吧……
两个骗子 全鹏和俊杰同学暑假留校，不幸是学校不允许留宿。二人当当当来到新区，宿舍不少，熟人没有。于是敲开一个门，胡乱装做找人，以便跟该宿舍的成员套瓷。得到否定的答案后当然是乘胜追击，上前询问有没空的床铺可以住下。乖乖，这两个活宝居然想到了辅导员的名字，甫一出口，对方告知去了老区，全鹏和俊杰同学一阵面红耳赤。原来我们的辅导员曾经也作过人家的辅导员。
免费搬运工 新超市开业自然少不了会吸引如大波样的主妇男。该男看中了超便宜的方便面，无奈卖场堆放太高，大波学了一次雷锋，从浩荡的队伍里挺身而出，大波是否也向雷锋那样面带慈祥的微笑就不知道了，反正那个下午他是一箱方便面也没买到，热情人们都把大波当作是超市里热情的搬运工了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>血淋淋的二十二岁</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/08/63418.html</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2006 16:15:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/08/63418.html</guid>
      <description>昨天晚上洗好脚后打算把洗过的袜子晾在窗外，却趿拉着拖鞋一脚踢在了床腿上，顿时一阵生疼，当时存有侥幸心理，只想忍一忍就过去了，我又不是没有经常磕磕碰碰。持续的疼痛使我不得不仔细查看一下伤情，毕竟是自己的脚，长在自己身上。
“全鹏啊，我的脚流血了，好疼啊！”全鹏同学依然哼着小调调，站在自己的床边不知整理什么劳什子东西。靠！他还以为我在开玩笑呢，“它一直在流啊，止不住了！”我心急如焚，无奈地望着脚指头旁若无人地汩汩冒血，顺着桌面溅到地上，趾甲盖如同行将就义之士的嘴巴一般半翕半张似乎尚有未竟的遗愿说与人听。
先是来串门的隔壁寝室冯长明同学发现我把赤裸裸的脚放在桌面上，就走过来很奇怪地问我，怎么啦？我痛苦地动弹不得，麻烦他从桌子里找来卫生纸。其室友李崇也凑过来，这时全鹏同学终于整理好他的东西，大叫一声：“呀！流血啦！我还以为你在开玩笑呢！”“靠！我怎么会开玩笑呢？这种事我会开玩笑么？！”看来经常开玩笑、说谎话的孩子的命运终究是如此。一群人七手八脚地用卫生纸胡乱地把我的脚指头裹起来。阿牛担心伤筋动骨建议我穿上老表的人字形拖鞋，李崇建议保持原状。我还是趿拉着自己的鞋，在李崇的搀扶下走出寝室，全鹏随后跟来。
当我嗫嚅地问起我的脚指头会不会长出新的趾甲盖时，医生嘴里嘟嘟囔囔地操着不太清楚的安阳话，我只听清了两个字，“不会”，这对我来说简直是晴天里的霹雳，不想仅仅因为自己一个小小的疏忽，留下了一生的痕迹，不啻于有人会双眼突然失明，双耳突然失聪，这种感觉我曾经有过。
事实上我还是有些怀疑自己的耳朵，再次询问了一下医生，医生说，没事，新趾甲会顶掉旧趾甲。这回听清楚了，才一块石头落地，走出了门诊。
医生还说不要过多走动把脚抬高要多休息后天来复诊。这对我来说很是受用，可以不再上体育课了，因为实在是对使我全身痉挛的太极拳感到头痛。其严重程度不亚于对英语课的痛苦。全鹏甚至说可以亲自向体育老师请假，并且说明前三次翘课也是由于这个原因。铁证如山，一举两得。
在回来的路上我跟全鹏抱怨，我二十二岁的生日啊，就是在血淋淋中度过的，我好倒霉……全鹏表示赞同，也是，今天你的生日。
然后我就跟他说起中午生日派对上的蹊跷事件。包间里王韩洁出去拿来餐巾纸，入坐。清点人数，八人，满席。可是我心里隐隐感觉似乎少了一个人，使得我魂不守舍，以至于不时地掏出手机看时间，王韩洁问我下午是不是有什么急事，我漫不经心的否定了她的提问。这个奇怪的念头困扰着我，一直到吃完长寿面结帐走出川菜园，最终也没能想起到底缺了什么人。心里不免有些失落。也许我自始至终都没有弄清楚自己想要的是什么，失去时感到伤心与落寞，得到了又恐怕不能给之带来幸福。这种感觉我也曾有过。
尽管我知道整个事情只是个随机事件，世界上究竟有几个人会在他二十二岁生日那天鲜血淋淋呢？如果我哥们于瀚知道了他肯定会说：这叫塞翁失马安知非福，如果不是这样，你恐怕有可能会一出门被汽车撞死。言不中听，但宁信其有。
下午本来打算睡一觉，刚躺下全鹏就进来问我去不去新校区。我们专业在搞一项什么文学素养的调查活动，好象跟大学生素质拓展有点关系。反正也睡不着了，跳下床收拾一下也跟着去了。还好总共调查了17张问卷，而且绝大部分都是美女，这似乎是我二十二岁生日这天做的唯一一件有意义的事情。
这天陆陆续续收到朋友门的短信祝福。晚上阿牛们都去跳交谊舞了，我一向对肢体动作的训练不感兴趣，坐在教室里继续翻看刘亮程的《一个人的村庄》和《十作家批判书》。其间老姐送来“迟到的祝福”，就向她阐发不喜欢交谊舞的理论，被她嘲笑为酸葡萄学说。
手机一直在响，是于瀚打过来的，他说他刚在石市东岗路威远广告公司找到了工作，刚刚下班在路上。然后就责怪我过生日的为什么不去找他，我跟他解释我还在安阳，中午吃完饭就将近两点了，坐火车已经来不及了。那头一片沉默。我突然鼻子一酸有种想哭的冲动，后来说了好多话，抱怨我过生日他为什么不来，诉说这段时间颓废的生活，其实我还是过得不快乐，在这里没有几个知心的朋友，前途的黯淡，现在的踌躇……而那头依然是一片寂静，但没有挂断。后来连我自己也不知道说了些什么。一觉醒来，却发现枕巾一片湿漉漉……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的想法很简单</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/25/38044.html</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2006 10:52:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/25/38044.html</guid>
      <description>本文首发天涯博客，原文共七篇，此处按先后顺序，发布时间在小标题处注明，所有篇目评论均已迁移至本页。
我的想法很简单（1） 2006-02-25 10:52
开学第一天就被白部召集过去开了个会，美其名曰献计献策。
我始终没有勇气在我的博客里谈及我们的报纸我们的人文之帆，连年终工作总结也没有写到在人文之帆的职务和培养起来的所谓的单薄的经验。当人文之帆里面的人员在自己的总结中豪气万丈、踌躇满志地发表辛酸的感慨时，我这个“执行副主编”去退避三舍、忧郁不决、陷入了深深的迷茫之中。直到现在我也没有弄清楚自己“执行副主编”这个职务具体是干什么的，那个“副”字又从何说起？因为直到第四期我们钉在墙上的人文之帆出炉，我也没见到传说中的“执行主编”。按王韩洁和郭婧的说法我的上任能够解决很多问题，起到新旧交接的局面与人文之帆内部人员的心态之间润滑的作用。这个“润滑”使用的太有内涵。
人文之帆的老人们（这个叫法是前任总负责人尹明鹤同学发明的）大概怎么也没有料到人文之帆会在大二上半学期突然被划入宣传部，而大家也就不明不白又似乎很自然地成了学生会的一员。正所谓一朝天子一朝臣，这突如其来的转变，究起源头，要归结到总负责人尹明鹤的退出和宣传部部长白健敏的接手。尹明鹤的退出可以说是功成身退，虽然报纸没有在大一结束时如期出版，但他已经让学院的领导和人文管理学院的同学们认识到他的才华和心智。
人文之帆从刚一开始在尹明鹤脑袋里酝酿，到筹备，到申请，纳新，运作，直至现在，有过欣喜，有过悲伤，有过消沉，有过转机，还有矛盾，化解，坚持和战友的离去，我都亲眼目睹、亲身经历，我是唯一一路走来并且投入其中的人。
跟尹明鹤的相识是缘于安阳师院报的纳新，我们中文专业包括我们俩总共录取了6个人。一开始院报编辑部的王亚非老师给我们留下了专题策划的作业，大家也都想出了一些专题，但是尹明鹤却别出心裁地动起了创办刊中刊的念头，没想到得到了王老师的赞赏和支持，并要求他尽快写成书面材料，以便向主编提出申请。
在这期间，尹明鹤也经常到我们宿舍跟我商量刊中刊的事情，有时还拿来自己画的版样给我比画着，我也充分发挥我的想象力。至此，我们的报纸的雏形就这么萌生了。
如果一直沿着这个思路走下去，我想不出半年，我们的报纸就会浮出水面，尽管它可能不叫人文之帆而叫个别的什么名字；但尹明鹤是个不安分的人，刊中刊还没有眉目，就跟我说，要办一份自己的报纸。我想他肯定是经过深思熟虑的，毕竟人文管理学院作为一所刚刚组建的独立学院，各方面都还不完善，办一份属于自己的报纸还是有必要的。
于是在那年秋天，我和尹明鹤还有他的女朋友兼我的老乡范晓菲，在学校的小机房花了整整一个下午终于炮制出报纸的申请书和运作管理草案。
当时我们的想法是，把二分之一甚至四分之三的版面交给学校，用来宣传校方的政绩，剩下的一部分用来搞我们的文学。因此，我们是由于共同的爱走到一起的。
一开始人文之帆并不叫这个名字，它曾经有一个很中庸的名字，人文管理学院报。人文之帆是人文管理学院院长后来亲笔提名的。其价值趋向和意义自然不言而喻。
人文之帆的申请都是尹明鹤一个人出手解决的，他在辅导员杨安民身边陪笑被考验受愚弄的痛苦，我想只有他一个人最清楚，我们都是只要尹明鹤一个信息就全力以赴。当然尹明鹤还是很幸运的，人文管理学院院长贺海鹏跟他有很要紧的关系这个筹码的分量也是不言而喻的。
尽管如此，人文之帆被校方正式批准还是拖到了大一的第二个学期。
我的想法很简单（2） 2006-02-26 09:25
然而我们的吸纳新成员，以足见编辑部、记者团、广告部等等各项工作在很早便开始筹办了。
当时的宣传工作就很艰难，由于学校迟迟不能正式批准这份报纸，体现在我们的纳新海报上我语言也很小心翼翼，只能称“筚路蓝缕，以启山林”的创业辛酸，落款也必须是“人文管理学院报筹办组”，而不能所在校什么什么的批准与大力支持下的编辑部。整个过程倒像在办一份地下报纸。因此难免遭到某些人的轻蔑与冷眼，甚至发生正面冲突。尹明鹤就曾与一位自称一不小心撕烂我们海报的化学系男生拳脚相向，结果是尹明鹤眼棱出血，镜片被打烂。这些我们都能忍受，都不能阻止我们，一群无可就药的理想主义者，怀着对美好前景的憧憬。
骨干分子就是我们在安阳师院报记者团的６个人，凭借在业余培训班上学来的仅有的新闻知识，绕着“当好编辑是不是先当好记者”这个很令人匪夷所思的命题，一路使诈，展开了我们的纳新工作。
手头有一张“《人文之帆》首届成员通联表”：
总负责人：尹明鹤
记者团负责人：王玉洁，李媛媛
成员：王韩洁，徐莹，郭静芳，刘胜利
编辑部负责人：柴绘玉，董军科，郭永成
成员：
（美编）石华杰，曹钟豪，刘文丰
（文字编辑）马超，王沛，郭丹，束卫杰，武娜娜，刘芳，郭婧，高蕊，杨辉
广告部负责人：尹明鹤
成员：许金艳，杨文哲，胡光旭，余浩
上述所有负责人皆为临时负责人。
二○○四年十二月三十日
由于人文管理学院刚刚成立，我们04级是第二届，且是第一届中文专业，03级只有艺术设计和经贸英语专业，所以新成员以04级且中文为大多数，只有马超和王沛是03级的。考虑到报纸以后的发展，尽量顾及全院每一个专业，都有发展下线的可能性。想法和理想，呈几何数列递增。数了数总共26个人，可事实上后来留下来坚持到最后的不会超过10个人，且亦是以中文专业为多，这就是尹明鹤所谓的人文之帆的老人们。从某种程度上说，人文之帆为中文专业报也不为过。
值得注意的是，通联表的末尾注明“上述所有负责人皆为临时负责人”，亦是可以看出人文之帆一开始的审慎态度，小心翼翼。富有戏剧性的是，后来白建敏的接手真正验证了这句话，这是后话了。
我的想法很简单（3） 2006-03-04 10:10
在我的会议记录本上，当时王玉洁记录下了面试的“盛况”，现在读起来也颇可玩味：
刘胜利：学过摄影，有经验，有相机，认识不太深；
当初白手起家，甚至连可称四壁的墙都没有，每至例会便是游击战，常常是行无定所，一次相聚后变觅下次约会地点。申请办公室很早就提上了日程，且是经常有惊喜可遇，却有每每失望而回。办公用品更是可遇不可求，此公学过摄影且自备价值不菲的相机，我们自然要发扬统一战线精神，团结一切可以团结之力量；以至于后来的纳新要求自带电脑，也是可以想见的。“认识不太深”大概是此公说了什么编辑是编辑记者是记者一类的谬论吧？
郭婧：看杂志（旧的），喜欢写东西；
在听完郭婧的自我介绍后，我想我大概问了她是不是比较喜欢安妮宝贝之类的问题，因为安妮宝贝亦是十分钟爱旧得极端的事物。她的初试作品我曾仔细拜读，说来我的提问也不是没有经过充分准备的。曾经有一段时间一度困惑于郭婧是如何进入人文之帆这个队伍的，人文之帆的成员并不是都是在这次纳新中确定的，有一部分是推荐或自荐过来的，当再次看到这些文字时，已经很明白了。
刘芳：准备稿，写“开头、结尾”，没有专业知识，了解，想法好，普通话好，“大学生生活一块”；
刘芳是广播站的，现在也是。想想自己也曾经在那里呆了半个月，也混了个脸熟，一直在等待校报记者团的录取消息，其实也已经有了些预感，于是想等到结果出来后跟当时广播站负责人耿峰大哥辞职。还记得在QQ上和当时的播音刘悦聊天时自己对校报的无限憧憬于踌躇满志，我被广播站录取也是拜她的帮助，最后还是在她的帮助下退出，似乎很有成也刘悦败也刘悦的味道，哈哈！我们录取刘芳的原因，一方面她也是广播站的，可以从广播站拉来好的稿件和专题，另一方面刘芳也还是比较有自己的判断的。在很多同学忙着做家教赚外快时，刘芳同学安之若素，继续做她的广播站编辑，努力学习自己的专业，那份笃定在同样水平的同龄人中是很少见的。
王韩洁：做编辑，编辑工作多一点（压力大？），有经验，最基层，没有办报经验，记者合适，还行，作调查（得出的结论是做记者行——玉洁）；
当时王韩洁同学凭借一篇《凤求凰》在众多的初试稿件里脱颖而出，遗憾的是她说自己以后至今再也没能超越那个水平，事实上是已经没了写字的激情。但她后来在人文之帆还是写了不少的通讯和消息，不知道是不是办报使人变得很理性？在这里我要抖出一条爆料秘闻，当时我们在考虑她的录取问题时，尹明鹤大致说了这么一句，考虑到她的形象比较好，可以让她做记者，毕竟采访学校领导老师有一个光鲜的形象还是很拿得出手的……我不知道王韩洁看到这段文字会作何感想……但我还要说句公道话，王韩洁在后来的表现中还是很负责很认真的！
马超：03级艺术设计，另类（韩寒味），《大通报》经验，文字编辑，撰稿，人挺洒脱，写作反常，想充实，足球比赛，诚恳，坚定，有个性；
此公曾经组织一帮人办过一份叫作《大通报》的报纸，在我们入学后已经销声匿迹了，所以被尊为前辈。当时我记得他说了句很豪壮的话，大致是，我的生命失去了不重要，没有足球是不行的。我们都以为他会把这样的豪情带给我们报纸，我们的报纸是有福的。不幸的是，我们录取了他，我只见了他一面，还是在面试时。更令人匪夷所思的是，我的记录后被批注“（结论，广告宣传）”！
刘文丰：安阳人，书法，摄影，画，厉害，宣传行，进过宣传部，普通话不好；
此公没啥说的，一个字牛，太牛了！是国家书法学会、锲刻学会会员。可是我后来也没见他几面，只是在后来钉在墙上的报纸的报头就是他大笔挥舞的，而且我一次也没有亲眼目睹，都是在犄角旮拉的时间造访编辑部，实在神秘。不知道他阁下，在得知人文之帆后来还是归如宣传部作何感想，人生无常啊……
范晓菲：演戏挺好的。
夫唱妇随，录取尹明鹤的女友兼我老乡本来就是无可厚非的，尽管会让人产生误解，说我们暗中做梗。但是晓菲前前后后在人文之帆做了很多事情，是让某些正式成员感到惭愧的。那次我们的提问和谈话也是比较随意和令人心情舒服的——我们纳新也是头一次，着实捏了把汗。
我的想法很简单（4） 2006-03-09 09:15
回忆的路程是痛苦的，我快要想不动了。人文之帆经过纳新后队伍逐渐壮大起来，下设记者团、编辑部、广告部、宣传部等几个部门。其间的日常工作也乏善可陈，在我的记忆里似乎只剩下了开会开会，因为没有办公室大家穿梭于教学楼与科技馆之间，牺牲了一个个中午休息时间，讨论的的话题无非是报纸的版式栏目的名称稿件的来源……其实那时候报纸能够出版的的希望还是非常渺茫，然而我们却像担心自己的老人突然哪一天不幸离去一样提前做好了一切准备。尽管直到现在我们的报纸依然没有希望，并且至少在我们这拨人毕业前也不会有希望。但那时我们的确一次次望见了希望的曙光，这群无可就要的的理想主义者，却一次次地希望破灭。
当我今天坐在这里写着我们的过去，我们许多我的兄弟姐妹都在关注这篇文字，我却无法不为当时自己的力量单薄而感到难过。尤其是当身材极其瘦小的高蕊同学透过她那厚厚的镜片用仰视的角度一次次问及我咱们的报纸什么时候才能出来啊的时候，我更为感到心疼和内疚，我也无法回答她这个虚无缥缈的问题，我当时的回答连我自己都无法听清楚。高蕊同学是一个对文学极其痴迷的女孩，读过不少书，多愁善感，由于家庭的原因性格比较内向，这我都有所了解；虽然她在人文之帆决策方面没有足够的发言机会，但她对自己的工作从未有过抱怨，她这学期缺席第一次例会，并且拜托秦振华交给白部一封信，那封信虽然我未亲见，但她退出时委屈和失望的心情我想我是很能够了解的。
人文之帆当时的队伍实在臃肿，部门是很完备，可是未免划分过细，导致人员的闲置，许多成员很久没有被召集来分派任务，认为人文之帆业已解散，人员流失所剩无几；于是尹明鹤决定暂时不分各部，全部人员一律全职全能，可是有造成了人员的浪费，人文之帆曾经组织唯一一次征文活动，全体成员一并参与审稿，各人的阅读速度不一，很难保持步调一致，我是第一个审阅全部来稿的人，或许也是唯一一个，因为在后来集体表决时，常常会有人举手示意还没读过该篇文章，不得不暂停表决。这样我们在行政楼四楼暂时借来的办公室花了两个星期才把征文的全部稿件审阅完毕，并且评出各项奖项。常常是加班加点到12点，寝室都熄灯了才踏着月光回去睡觉。关于这段的详细内容郭婧曾写过一篇日记，昨天晚上请示她引用的事，她说只要注明出处，就不予追究。盗亦有道，这个道理我还是知道的！可是刚才在她的日志里找了半天也没找到，只好作罢，下次问问她具体位置，再补充。
人多了意见自然很难达成一致。在制定评奖标准时，我提出了涉及爱情的不可以被评为一等奖的建议，并从办报宗旨、政治指向、今后影响等大的方面说明了我的理由，甫一出口即遭到了包括尹明鹤在内的大部分人的反对。尤其是跟刘芳的争吵最凶，吵得不可开交，双方各持一端，不肯妥协，刘芳几乎要哭出来，而我的情绪也很激动。最后还是尹明鹤出面做一个和事老让双方都让一步才罢休。结果并不重要，重要的是每个人都有发出不同声音的机会。这种氛围我一直耿耿于怀，以至于后来白建敏接手人文之帆后很少有这样的机会，大家都还念念不忘，指手画脚。
我的想法很简单（5） 2006-03-12 08:51
先补作业，今天总算找的了郭婧的那篇题名为《我的黑眼圈正在进行时》的日记，原文转载，注明出处，转载于年轮网络日记本。我只做了小小的改动，把晓菲的名字订正过来，晓菲曾说过，我好歹是个上网的人了名字怎么能错呢？
现在我已经完成了上午的工作。
老董和晓菲在老师办公室工作，我就要在网吧里工作。把稿子一篇一篇地打出来真是累啊！幸好我的功力不浅，还勉强可以胜任。
上课的时候，小白还一直瞅着我看，嘴里还念念有词：“来，我看看你的眼线”。是啊，我怎么也有黑眼圈了呢。好不容易休息了一晚上，感觉眼睛更加酸涩了。
老大派了亲密爱人晓菲在老师办公室里打稿子，老董也被派在了另一个老师的办公室。我就孤家寡人地在网吧里奋力敲打键盘，想想有他们和我一样地在工作，心里也是暖暖的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再祭龟文</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/06/4136.html</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2006 18:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/01/06/4136.html</guid>
      <description>我也是做了很大的心理准备才来写这一篇执行副主编军科同志交给我的任务。
我们养的小卓死了。
和上一个小宛一样，无声无息地就死了。而它们的葬礼也是一样的：“后现代葬礼”，这是军科的原话“给扔到下水道里吧”。
其实小卓的存在也给予了我们很大程度上的快乐，比方说王韩洁就常常捧着小卓居住的缸子说着一些让我们浑身起鸡皮疙瘩的话，大抵是这样的开场白“哎呀，小卓啊，你都不知道你爸爸董军科……”至于这些省略号以后的内容我就不详细说了，毕竟关系到军科同志在博客里的个人形象问题。
小卓的死，我是要负很大责任的，这段时间忙着考试的事，忽略了对它的照顾，我们整个寝室的人都忽视了有一个董小卓的存在。
当我发现它死了以后，才认识到自己的失职。
假若像小卓这样脆弱的生物，把它的生命寄托在我们的照顾上，而我们却忽视了这样的信任——即便是我们自以为的信任——那么，对于我来说，这是一种所不能推卸的失落感。
我给军科发短信“它死了”军科只回了“……”。
王韩洁说她终于体会到了军科当时的心情，将小宛扔入下水道的感受。
军科叮嘱这篇祭文要我写。我自问没有军科对于小宛小卓的感情——也不知是否有歧义——但毕竟在我们寝室住了一段时间，更何况我们还都以“阿姨”自居。
但是，并不会因为一个小宛小卓的离去而使得我们感到地球的改变，日子一天一天地过去，大家都已经将小卓遗落在了无暇顾及的场所，没有任何一个人因为小卓的离去而说“悲伤”之类在我看来有些须矫情的话。我们都知道，小宛小卓的存在，只是可供把玩的玩具，我们并没有将它们至于平等的生命来对待。
话说到这里。也就牵扯到人类的自大自私与冷漠冷酷。这已经不是祭文的范畴，而属于檄文的标准了。
我养过狗，军科也养过。
我最喜爱的“笨笨”失踪以后，我就再也没有动过养狗的念头了，就连现在看到一只狗，无论可爱与否，我都会不由自主地想到它的余生。我们没有英国人对待宠物的态度，那就不要养宠物了。我们无法像对待家人一样对待我们的狗狗猫猫，乌龟小鸟。而它们的生命在我们看来，是主人的恩赐与恩宠。
这不公平，对吗？
我曾动过要在自己成家以后，养上N条狗的念头。再遭受N 次朋友们的讨伐以后，我还是一如既往地坚持我的“艰苦卓绝”。但现在，我一条也不想养了。
不是不喜欢，而是太喜欢。不是不想养，而是不敢养。我不能给予它们一个公正的待遇。我心不安。
就像小宛小卓。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>祭龟文</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/05/47751.html</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2005 11:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/12/05/47751.html</guid>
      <description>其实那只龟早已仙去好多时日了，王韩洁说你应该给你的龟写点东西，我是怀着怎样的一种心情去写啊？我没有给它起名字，它死的时候我也没有为它掉一滴眼泪。可能是长大了失去了孩童那份怜悯之心，我不知道该不该称之为“怜悯”，也许在孩子们小小的心灵里那就是整个世界吧？似乎在我的记忆里因为宠物的死去而流泪的情况只有一次，就是那只唤作黑虎的黑贝，当时确实是哭得呼天抢地刻骨铭心，我最终也没敢看它最后一眼，虽然它就在院子里用一块破布掩着。后来黑虎的尸骨埋在了我家门前的梧桐树下，梧桐树不知什么时候被砍掉了。我偶尔经过时会想到：这里曾经有一棵梧桐，下面埋着我一只叫黑虎的狗。以后我家又养过好多狗包括现在，那些狗有的是我眼睁睁地看着它们如何呻吟抽搐痉挛吐白沫一步步走向末路，我都没有掉过一滴眼泪；甚至我很喜欢的那只叫豆豆的宠物狗死去的时候也没有——我承认我喜欢豆豆的程度胜过喜欢黑虎——仅仅是最后一次抱起它时，突然觉得它没了重量，心里一阵纠结，轻轻地叹了口气……
那两只小龟大概是在9月初时买的，具体时间是可查的，原因是那天我跟高海涛一块逛街，顺便给我的手机卡过户，我这张手机卡办理时忘记带身份证了，用的光旭的身份证。在回来的路上恰巧遇到小破街一个水族馆在外面摆摊，跟老板讨价还价，用20块钱连龟食、鱼缸带两只龟买了下来。我是特意挑了一公一母的，今年愚人节到郑州看领导逛古玩城在一个卖乌龟的老先生那学来分辨公母的方法：肚皮凹下去的是公的，平的是母的。
后来听郭婧说我最讨厌的那个男生的绰号就是小龟，心里一阵窃喜。难怪他来到我们寝室看到桌子上鱼缸里蜷缩着的两个小东西时的表情那么不自然，还总是抱怨那只较小的龟还没死。
不过诅咒那只小龟早死的人不只他一个人，因为那只乌龟买来的时候就蔫了八唧的，是一个人来了就捏起它对我说这只龟是不是死了？搞得我总是哭笑不得，好好的怎么会死呢？我也捏起来让他看，你看你看，这肚皮还一跳一跳的呢！这其中高海涛最甚，我就学阿凡提对付巴义老爷跟他开玩笑说：你死的第二天就是它的忌日，所以你要祝福他身体健康万寿无疆。
可是它最后还是死了。当我发现时可能已经不是一天两天了，一靠近鱼缸就能闻到一股腐烂的臭味。那只小龟整个脖子到掉了出来，眼睛紧闭着，另一只龟伸长了脖子很凄惨地望着外面。我小心翼翼地把它捏出来，突然心里一阵焦灼，那种心情跟我刚刚买了它们两个、手里捧着鱼缸时的心情是完全一样的。梦寐以求的，突然得到那一刻，良心的发现，预示着一种责任感与使命感，害怕不能为之带来幸福，担心她不能像从前那般自由；失去时亦不是一种解脱。假如我们从未遇见该多好……
可是我给它举行了多么后现代的葬礼啊！直接把它送进了下水道。才发现自己真的很忍心……
后记：剩下的那只乌龟我没有心思养下去，跟郭婧说过，等天冷了把小龟放到她们寝室里，因为我们男生寝室没有暖气。看这那只乌龟也没精打采的，就把它真的送给了郭婧。不过，当然希望它身体健康万寿无疆。哈哈！
郭婧和王韩洁还一直想给小龟起个合适的名字，说就叫小董吧，我当然不同意，况且在女生寝室总是叫一个男生的名字也太不像话；那就叫小郭子吧，就暂时定了下来。可前天她俩又商量叫小宛，因为有董小宛，我问为什么不叫董卓，因为本来就是只男龟，结果是惹来四只白眼。
王韩洁不时在班里宣扬“见龟如见科”的谬论，还说是一语双关，“科”跟龟壳的“壳”谐音。可我一听就是个一语三关，没说出来，何必自取其辱呢？呵呵。
今天晚上开完了例会，郭婧还问我想不想小龟了，想了给你拿过来。唉，我猜想小宛在那里肯定乐不思蜀，醉生梦死在温柔乡吧？呵~
（外面还在刮着冷风，安阳丝毫没有过渡的冬天又来了，为了纪念我那亲爱的小龟，我没有直接在键盘上把这篇文章敲出来，而是手握0.5mm的自动铅笔在纸上涂涂抹抹，写了满满三页，看着这三张圈圈点点斜线箭头横飞记录了我整个思索过程的稿纸，又是一阵焦灼……又及。）
2005年12月4日晚</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一楼瞎想</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49673.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 02:49:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49673.html</guid>
      <description>临睡前竟然吃了三个饼。
醒来。发现日子就像塑料筒里的牙膏，越挤越少，其余的牙膏在筒子里很不情愿地被挤来挤去，而大学一年的日子却行将过去。
昨晚那三个饼在肚子里意犹未尽，还在拼命地嚎叫，可怜我的胃，它不该感到那么空虚，难道真正是期望的程度跟失望的结果成正比？我的日子不应该是这个样子，可是循着记忆的线条追溯回去，才发现，在过去将近一年的日子里，我得承认，自己什么也没有学到，太多的时间都被太多的琐事所打扰……虚无！虚无！才发现自己已经陷入了无法救赎的精神危机。
旁边的人影影绰绰地鱼样游过，肚子依然感到很饿，却不想进任何东西；周围一片空荡，都去上计算机课了，下铺的兄弟抱怨我还没走，没给他占的第一排的位子。我在想，既然同样是睡觉，何不坐在最后一排，不是更爽？良好的资源就该让给能够充分利用它的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一单元4楼东(断章)</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/26192.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 02:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/26192.html</guid>
      <description>开始做家教本是一个偶然的机会，因为在上大学之前是笃定不做家教这种廉价的劳力的。然而，当那个贩卖家教的同学走到我旁边时，突然有种尝试一下的想法；出于谨慎我还是先留下了他寝室的电话，等我考虑周全了再给他个答复。
回寝室，问了问现在正做个家教的室友，他详细地给我传授了秘笈和防骗术。
晚上就把那位同学约出来，在约好的地方等了好久却不见人影，天有些凉了，人们从我身旁来来往往，很远就看见了一个人迎面走来，走近了仔细看却不是那个人，这样过去了好几个人，本来就不习惯等人的我就有种被耍的感觉，看着人们不经意瞥自己一眼的情形，好象自己在黑社会蹲点碰头；又认为他没必要去欺骗一个陌生人，只好竖起衣领，双手插进风衣的口袋，整个人保持着一个蜷缩的状态，以便保留一些温度……
好久那人才慌慌地从对面跑过来，很客气地说，哦，不好意思啊，来晚了，还有个人呢，他一会就来了，咱们再等一等他吧？等就等吧，反正也等了好长时间了。
需要说明的是卖给我家教的那个男同学长得真是其貌不扬，说话吞吞吐吐的，眼神也很不稳定，穿的也有些邋遢；一眼就给人感觉是个智障青年的角色，也能做起贩卖家教的差事总会让人觉得是个骗子，然而我却铁定做这个家教了，后来想想也很为自己当初的决定担心。
半路上后来跟来的那个人问我，你现在带钱没啊？我说带了。说完后我预感不妙，果然那人对我说，你先把中介费给了我吧？我说，可是你们根本还没把我领到家教地点啊？这样不太好吧……
实话跟你说吧,我们一般卖一份家教，直接给了买主家教的地址、电话之后其他一切事情就跟我们没有关系了。
那如果我试讲没通过怎么办？
你可以把这个家教卖给别人，你以后卖了多少钱都与我们没有关系，当然你也可以以高于我们卖给你的价钱卖出，这都看你自己的了。
明白了这个程序我很不情愿地把20元的中介费给了他。
到了南门新村小区，我要做的家教就在一单元4楼东。“智障青年”按了对讲机，接话的是个老太太，“智障青年”吞吞吐吐地说，这是不是杨阿姨家啊？里面回答她出去了。“智障青年”就把头扭向我们说，杨阿姨不在家。一脸的无奈。
却招来了他的同伴的一阵数落，你就没跟她说我们是介绍家教的？来试讲的？你把人家带来了，还让人家就这么回去啊？你怎么这么笨啊！
“智障青年”只好再按一次，说明了来意，老太太说小姑娘睡了，你们明天晚上7点到8点来吧？
在“智障青年”跟老太太说话时，他的同伴跟我说，他们俩是从去年6月份做起家教中介的，他是本地的，那个人是他的同班同学，学习成绩比较好，简直是个书呆子，平时在街边揽家教时也要掂上课本，但是中午回来问他自行车呢？他就不说话了，把车子停路边了，自己步颠回来……
然而,听着他同学的介绍,我却有些疑惑、不安起来，以前听惯了江湖骗子的伎俩，比照眼前的景象，一阵冷汗从后背涔涔流下……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2004年第一场雪</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/41523.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 02:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/41523.html</guid>
      <description>刀郎的《2002年第一场雪》唱红了大江南北。
刀郎也以自己的亲和力有力地回应了所谓乐评人之前嗤之以鼻的断言。尽管刀郎的歌在一些人眼里过于肤浅与直白，想必不会引起细腻的现代人的共鸣；但事实上现代人还是需要那种简单的感动、质朴的格调以及那么一点点野性的生存状态。
步履匆匆，心情惶惑地行走于宾馆与高考考场，一路上几乎都是刀郎的《2002年第一场雪》，那个充满对过去无限伤感与怀恋的男歌音，混杂在6月初就已经燠热不堪的空气之中；现实和未来都无法猜透，滴在地上的汗水和曾经流过的泪水一点点地丈量着这方寸之地，眼前的热浪、可感觉到的温度……都随刀郎苍凉的高歌，渐次融入对未来的片片憧憬和坚信之中。
安阳这个地方的天气应该说有些奇怪，基本上没有明显的秋天的概念，夏天比较长，进入11月中旬热气还没有完全撤去，想要欣赏秋高气爽落叶纷纷的美妙景色几乎是不可能的，夏天太长了，几乎覆盖了整个秋天。等到北风吹来的时候寒冬也一定会降临，已经被压缩逼仄不堪的秋天便显出捉襟见肘的尴尬景象：草木一片扶疏，晨光斜斜地照射在树梢，刚刚起床的同学们觉得这是个充满湿气的夏日新的一天的开始；可是等到早饭完毕之后，却见校园内行人一个个竖起了衣领，整天唧唧喳喳的麻雀也在瑟瑟发抖，才发觉自己穿的太单薄，冷风一直就穿透了风衣，都感慨地说，啊，冬天到了！
然而坚强的室友还处于观望的姿态，没准明天有是个好天气。好天气终究没来，气温一直在降，确切地说如果把安阳的降温过程画成一张统计曲线图来，将会看到那不是个“渐”的过程，在各个温度段都呈现一断断平行的曲线；秋天也许会在某个清晨在众人很经意的目光中突然离去，就好象在我们将要坐下时被一个顽童猛然间抽掉了凳子一样，。剩下的一片扶疏，只能靠朔风的一遍遍的洗刷去使之枯萎、凋谢，很残忍——很容易地想起了中国古代的，凌迟。
雪花飞舞宛如天使的坠落，在这个被西方圣诞的欢乐气氛笼罩的小小的古城；心也如安阳的片片饱受寒风劈砍之苦的秋叶——感谢上帝，赐我两个安琪儿，和我一起共进安详的晚餐。
我想只有我们学校才会有个节日叫做女生节吧?如我所知，以前的女同学都没打电话要求我请她们共进晚餐；更甚的是，我那位亲爱的在班里是生活委员下铺，也会想到各自请自己的女老乡吃顿饭的馊主意——我明显地就成了瞩目的焦点，河北的男生就我一个。当下铺宣布这个消息时，我那6个老乡一致显得跟我很亲切的样子；他们都说我太幸福了，我请求他们向我伸出援助之手；不知怎么这话还传到了英语老师的耳朵里，连她也说我吃了个大亏，我只能学傻子样憨笑。“呵呵”。
所幸的是我们河北女孩还是比较体贴人的，不会太挑食。
只是到最后总共就来了两个人。总有些英雄气短。
从餐馆出来时，大街上依然飘着雪花，只是比先前小的多了，隐隐约约远处传来依然是刀郎那熟悉的《2002年第一场雪》，然而却少了以前的那份飘渺的不安，站在白茫茫的现实里，眼前的寒气、雪片落在肩头的脆响，都随刀郎苍凉的歌声，渐次融入这圣诞节前安详的小小的古城的夜空……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四楼瞎想</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/06/06/62752.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jun 2005 20:55:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/06/06/62752.html</guid>
      <description>又是一年高考时。
可是我已经坐在了大学的课堂。曾经的焦灼与迷惘在经过一年的“呐喊”后都化作一份平淡和回忆。我想，高三那一年留给我的只能是回忆。高考就在明天，真的不知道该用什么样的文字写给我即将走进考场的好朋友。事实是，已经很久没有拿起那支曾经令我很是荡气回肠地用它在心爱的周记本上书写着理想中文字的鳄鱼牌钢笔了。它的表面已经斑驳。陪我度过整个高中时代。还有领导、pan、星……
阶梯教室。故意坐在距离老师又高又远的后二排，静静地体味犹如千年梵音隐隐传来懂也不懂的堕落感。高高挂在天花板上的大风扇影影绰绰地呼呼转动，可怜的女讲师还在台上浪费口舌。突然觉得我们是多么的像唐吉·诃德啊，我们都是无可救药的理想主义者，像中了女巫的蛊一样挥舞着手中的纸兵器试图击中心目中的假想敌，然而等到最后我们都疲倦了，再也没有战斗下去的力气了，才悲观地发现，我们的战果是如此的微不足道，甚至荒唐。我们的野心总是太大。在独自发完以上这堆牢骚后，我想，远在200公里外的家乡复读的pan听到，一定会露出一个非常狡黠的微笑，然后拍拍我的肩膀，语重心长地一条一条地举证驳倒我。其实他的野心比我还大，他经常挂在嘴边的那句广告词我是记住了，“心有多大，舞台就有多大”。对！心有多大舞台就有多大，高考前开导郁闷的女同学时我经常引用。
寒假在我家聚会时大家都多多少少流露出了对曾经仰慕憧憬的大学生活的隐隐失望。只有尚未进入大学还在复读的pan表现得踌躇满志的样子。在他的心目中，好的大学都是不会让人郁闷的，人的生活应该是积极向上的。我们突然发现我们已经无法理解pan理想中的大学到底是什么样的，能让他义无返顾地回去复读……
这让一度自认为很了解他、第一次见面就表现得很熟悉的我陷入了茫然。
我曾经在高中时的周记本上写到：就像孔乙己是鲁迅笔下最成功的角色一样，领导和pan也是我的笔下最成功的角色。不知道是什么原因，在我的本子上总有太多的关于他们的文字。也许这就是冥冥之中的缘分。
现在是6月6日晚上 8:36，再过十几个小时他又会像去年一样坐在考场了，不同的是，去年是我们4个人，今年是他孤军奋战。前一段时间和领导说还用不用给他打个电话来着，到现在我也没有和他联系。商都这里刚刚下了一场细雨，凉爽的晚风徐徐吹进四楼的自修室，不知道我们的pan现在在做什么？他还会像我们去年一样坐在鹿泉宾馆的长亭下吹风么？
引用亲民党主席宋楚瑜的话：我们希望杨柳青时不但忆故人，还能再来在一起。
无力的我只能给你写下以上的文字，来纪念我们一起走过的单薄感伤的日子……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安阳七日游之四之言语的亲昵</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2004/10/10/38427.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Oct 2004 21:38:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2004/10/10/38427.html</guid>
      <description>记得刚来的时候，那时还没分班，我们中文的人比较多一些，还有音乐专业的人就比较少了，所以音乐的就跑到我们的固定教室来学习《学生手册》，（其实都是来玩的）。
那时候一直就不知道那个人跟那个人到底谁是我们专业的，下午的阳光刺眼的照进教室里，辅导员只是让我们来学习手册的，班长想了个比较两全其美的办法，让我们一个一个念，我们就各自找了自己的位子，一堆一堆的开始了“小桌会议”，场面看起来很热闹，都认为这就是大学生活的开始，其实就是无所事事。
坐在我旁边的一女孩就跟我说起了她的高中她的同学。她就跟我说，其实咱们高中比这好多了……咱们高中……我一开始只是觉得她在说一些非常宏观的话题,可是听着听着就觉得不对劲了,我记得我没跟她一个学校啊,她怎么一直跟我说咱们怎么样咱们怎么的……过了一会,一个男孩也跑了跟我说咱们的事,我当时就很迷茫,已经分不清我们和咱们的区别,仔细想想也没什么区别,就很是怀疑自己这几年的语文水平,该不会又是个居然和竟然有什么区别的问题吧?坦白地说,在高三我冥思苦想了一年也没弄清楚二者到底有什么分别,最后只能侥幸地认为也许高考不会考吧,虽然老师经常教导我们要把每个问题都要弄清楚千万不可存在侥幸心理,宁可备而不用不可用而不备……侥幸的是高考就是没有考到,私下窃喜了很久。
而摆在我面前的是咱们跟我们到底有什么区别，只好硬着头皮、搜索枯肠……最后头皮都硬了、肠子都干了也没论证出个眼前一亮的结果来。
只好听女孩娴熟地使用着我们和咱们，只好睁着一双迷茫的眼睛。
听着听着好像能听出一些门道来——她们方言里，咱们就是我们啊！我仿佛能看见一个粗犷的汉子拍拍敞开的胸脯、翘起大拇指非常骄傲地说，咱哥们……
我对自己这个惊人的发现兴奋不已,就跟那女孩说,其实你们的咱们跟我们的咱们是……这回该后者迷茫了!
我们寝室有个新乡的孩子,一开始我问他的名字时他告诉我他叫付光绪,等渐渐的寝室里的室友陆续入住3306,都要问我他叫什么,(因为都不太听得清他的方言,一致问我这个先知),我就跟他们说他啊姓付名光绪……后来,等大家都熟悉了,才知道人家并不姓付而是姓胡,就都很郁闷,怎么回事啊?
还好我们学的是中文,在现代汉语课上找到了解释,是光绪的家乡话f和h不分,确切的说是二者颠倒着用.于是我们就有了乐子了,经常拿他的方言开他的玩笑.比如,我们班有个女生叫小非,我们就喊她小辉,付光绪有事找你! ……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安阳七日游之三之幻境</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2004/10/09/2514.html</link>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2004 21:38:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2004/10/09/2514.html</guid>
      <description>我想我是陷进了一个很甜蜜的幻境。
周遭的一切本来就应该是陌生的，而我却觉得很熟悉，原本我和我家乡的朋友分别了——在我眼里，分别就是以后不能每天都见面了——可我分明感觉，从前在我身边的朋友不曾离我远去（或者说我不曾离他们远去），他们一直就在我周围，就在身旁不远处，我们还是每天在见面。
是因为我始终把某个新同学误认为是自己在高中的同学，就好比说我昨天在食堂，迎面走来一个人，我就觉得很面熟，这不是我们17班的某某某么？我就急着想跟他打招呼，等那人走近一些，我揉一揉眼，是我认错人了，简直太像了！
或者，早晨很不情愿地被舍友从睡梦中唤醒，睁开惺忪的双眼，还以为周遭的一切还是高中时的一样，还以为把自己从睡梦中唤醒的人是那幽默的宿舍长，正欲脱口而出那熟悉的名字，因为两个人是如此地相似，却发现自己躺在一座陌生城市的一所陌生大学的一张陌生的床上，而眼前的幻景，让我感觉自己是如此的虚弱，无法再去回到从前，只好去触摸那张满是热情而我又不忍心的脸……
原本初来乍到的我，却在这进入一个光怪陆离的人间幻境，这难道不是一个甜蜜的陷阱？最后只好得出这么一个结论：
在我的世界里大概也只有这几种气质的人们吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安阳七日游之二之前夜</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2004/10/08/17860.html</link>
      <pubDate>Fri, 08 Oct 2004 21:38:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2004/10/08/17860.html</guid>
      <description>临走时我们同学三人又去了十方院，十方院是个道观，上一次去还是在高考的前一天下午，当时是去了一帮子同学，大家都抱着极其虔诚的心情去的，希望在第二天的考试中发挥个起码正常的水平；如今故地重游，却只有我们三个同学，其他人上大学走的走了，复读的复读了，三个人也即将各自到各自的新学校报到，心情都很压抑。
那天是农历七月十五，恰逢道士们在斋蘸（俗称做道场）。道士们都穿了华丽的道袍，跪在大殿，口中念念有词，旁边有乐队伴乐；我就像个无知的孩子一样站在大殿高高的门槛外，我不知道自己当时为什么那般唯灵，也许是在这种强烈的宗教氛围中，每个内心充满忧愁的人都会有的感受，我就有种欲哭的冲动，在我眼前浮现的是善男信女泪流满面，人生在世不过百年。
同时，脑海中不断闪现着高考期间住的廉价宾馆墙上男女之爱赤裸裸的诗句，以及给我在精神上的震撼——所有的这一切使我在自己的精神世界似乎找到了一丝生命的真颜色，可它就如同明天即将一眨眼就会分别一般，一闪而过……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>安阳七日游之一之因起</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2004/10/07/8547.html</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2004 21:38:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2004/10/07/8547.html</guid>
      <description>之所以称“安阳七日游”，而不是三日游或五日游，到不是我只在安阳呆了七天，其实已经在那上大学有一个月了，“七日”只是个象征，取一星期七天之意；还因为我觉得自己那一个月很充实，可以具体到一星期的每一天……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
