<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>年终总结 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 年终总结 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2008 12:14:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/tags/%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>流氓大哥留给的命题作文：2008年终总结</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/12/11/21008.html</link>
      <pubDate>Thu, 11 Dec 2008 12:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/12/11/21008.html</guid>
      <description>被流氓大哥点到名，不幸忝列末席，那我就恭敬不如从命吧！
即将过去的2008年确实是不平凡的一年。（无数次用滥的句子放在这里有史以来第一次恰如其分啊！）
首先谨以我个人的名义向512四川汶川地震中离开这个世界的同胞们致以沉痛的哀悼，3个月后，他们没能看到奥运的五环旗在祖国的上空飘扬，同胞们，走好！天堂没有地震！（之所以以我个人的名义，是考虑到本人确实不算哪根葱，所以谁也代表不了，我只能以我个人的名义，表达对同胞的哀思。其实大家都不想被代表，而现实是残酷的，我们常常被代表，以至于毕业典礼颁发学位证书那天，闻说将有学生代表出席，代表大家接受院长的“点拨”，——也就是让院长把学士帽上的流苏从一边拨到另一边——为了捍卫自己的卑微而又可怜的尊严，我拒绝旁观毕业典礼，蒙头睡觉直到上午10点……）
看看2008年的祖国是怎么千疮百孔的吧？我一直在考虑：时值寒冷的冬天，我会不会因为在这里发表以下悲观的言论而蒙受牢狱之苦！在世界的另一个角落，一位教师因为发表了一些客观而不合时宜的言论以至身陷囹圄。但只要末日的审判没有到来，谁也不是最后一个，不是么？
先是南方的雪灾，“瑞雪兆丰年”不啻为莫大的讽刺，然而也是一种莫名的先兆么？
是飘雪的春运么？还是飘血的春运？
在洋洋洒洒散发着血腥味的雪片里，祖国的铁路迎来了它的“地震”，一条铁路结束了它几十年的客运历史，而另一列客车却驶向了天国……同样一列火车，我们子民的贱命呵，暧昧的邻居能把它变成出租车！ 出租车也要遭受“地震”，罢运武汉海口都有，暧昧的政府道歉的对象却不同，向民众，向司机……不知道是娱乐了民众还是娱乐了权力？
娱乐界也要“地震”，CGX们蹲伟大的友谊，吸引了无数蠢蠢欲动的眼球，以为CGX此次必死无疑，不料在“艳照门”一周年祭即将到来之际，却传出CGX携“生死挚交”出席了某部影片的开机典礼。“艳照门”事件让我们再次体会到了邓小平老人家的至理名言“办好自己的事”。那原本也是CGX们自己的私事，只不过人家是名人，关注的人也相应多些，长期受儒家思想熏陶的中国网民非要上纲上线上升到理论高度。平心而论，艳照门对我们有损失么？答案是否定的。而就有人在挖空心思千方百计绞尽脑汁下载到命名为305p的压缩包后，到论坛上举起道德的大旗，山呼抵制封杀！想想这都是些什么事儿呢？在当今商业社会，明星似乎也成了一种商品，通过包装高价让渡给消费者，这个包装做烂了，换个新的还要粉墨登场，最近不是传闻CGX也被评选为艾滋病形象大使了么？CGX这种不为利己专为利人的伟大的国际主义精神不正是我们建设和谐世界所需要的么？
前几天还在群里跟卡卡同学讨论郭敬明将要出演《流星花园》的事情，郭酵母这种不惜毁损自己“高大”的形象以娱乐大众的精神也是需要我们学习的。不过坊间传闻酵母或出演杉菜一角色，小饿试图在第一时间拨打郭敬明经纪人的电话证明此说法，而对方手机一直处于关机状态。
下面谈到的是2008年最后一次“地震”，祖国的乳制品业也要“地震”。在这个寒冷的冬天，我想，祖国的乳制品业会尤其感到刺骨的寒冷吧？时间会证明一切，导致这种局面的原因不仅仅归罪于几个乳制品的厂家，厂家只是诱因，只会使自己的品牌垮掉，而如果需要对后三鹿时代整个行业一片低靡的局面进行拷问的话，就是我们可爱的新闻媒体了，当然后者肯定不会自己掌自己嘴的，他们怎么可能会承认自己在整个三鹿事件中也同样承担脑残的角色？看看 这里 。三元？君乐宝？三元我没听说过，对于这家来自皇城根下的企业，它的横空出世一直使我感到蹊跷不已，三元能上演“小鱼吃大鱼”的闹剧，我们可以看到权利在背后如影随形的操控。君乐宝小饿太熟悉了，君乐宝之于三鹿，就如同天涯来吧之于天涯社区——这样君乐宝的一支独秀我们就很容易理解了，如果可以触类旁通的话，三元的一支独秀也不妨看作是后三鹿时代靠权力的力量收拾残局的一个例子。我们可爱的新闻媒体真是好好地上了一课！
纪念是需要忘记的，即使我们口口声声说不要忘记，时间会证明给我们，遗忘是人的天性。不然，少了CGX们娱乐圈将会多么寂寞，少了三元、君乐宝们祖国的乳制品业怎么可能有振兴的一日？
又一年的圣诞即将到来，也是我D新的一批接班人被吸纳的日子，他们将被灌输的是同样虚伪的思想，不要忘记商家对祖国青少年的文化殖民，殊不知祖国这个大染缸已经浸染了多少外来文化……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
