<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书札记 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%AD%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书札记 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 11:45:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E6%9C%AD%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>新年荐书：2023~2024阅读清单</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2024/01/01/2.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 11:45:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2024/01/01/2.html</guid>
      <description>红尘万丈 《红尘万丈》，是一本很容易读的书。请在不容易的生活里，做点容易的事。
铁鱼老师是我很早就认识的天涯网友，虽然加了微信好友，从来没有说过话，但不妨碍我经常看他的朋友圈。铁鱼老师是一个很会讲故事的人，他的朋友圈经常会分享一些自己写的小故事，只要我点开就会情不自禁地读完。有几个故事居然神奇地登上微博热搜榜。
大多数都是讲美食，但是文字中除了美食总有一些其他的内容，如鲠在喉一样吊着胃口，一定要读完才罢休。
为此我在Effie中专门建了一个文件夹，用来保存他的这些小故事。
去年年底这些小故事终于要结集出版了。收到书后，没有目录，没有标题。又是一本我舍不得一口气读完的书。
三国：英雄·江山与权谋 坦白说，虽然曾经自诩文学青年，也是中文系出身，但我至今没有通读过《三国演义》。说来惭愧，四大名著里我只读过《红楼梦》，原著的繁琐与佶屈聱牙，恐怕是劝退了很多人。朱良的《三国：英雄·江山与权谋》却是一本更适合现代人阅读，拿起来欲罢不能只想一口气读完的作品。这让我想起了当年明月在十几年前火爆天涯社区的那部《明朝那些事儿》，朱良的书也是长于叙事，其中也会夹杂作者对历史人物的臧否，须知这种评判仅可看做一家之言，不必奉为圭臬。
比如，对刘备、曹操的评价。主流媒介大多是尊刘抑曹，毕竟刘备有汉家皇室血统，即使这层关系有多拐弯抹角、牵强附会，也符合了大多数人对中国历史一脉相承的儒家传统的心理期待；而朱良的笔下刘备被贬低到尘埃里，后者一时的成功只是身边浴血奋战的张飞、关羽的苦苦硬撑，以及孔明先生的侥幸。如果想从这本书里读到刘关张三兄弟如何叱咤风云、诸葛孔明如何运筹帷幄，恐怕要失望。
在朱良看来，曹操才是三国时代真正有帝王之相的政治家。
而我却看到了这些战斗了一辈子的人们，晚年的寂寞和不甘。历史的走向，可能跟这些英雄的迟暮有紧密的关系。历史不是按着人们的期许发展，很大程度上也是因为跟历史高度相关的人物，他们的寿命是有限的。
读完《三国：英雄·江山与权谋》后，意犹未尽，买来了朱良的战国、春秋、秦汉系列，列入2024年的阅读计划。
帝国暮色 这是近年读到的第二本国外学者撰写中国历史事件、人物的书籍，上一本还是疫情期间读完的傅高义的《邓小平时代》。国外学者往往跳出历史的窠臼，发现更多我们不曾关注到的角度。
文字记载的历史是事实吗？不同史家笔下的历史，其实已经融入了书写者自己的成见，这种成见跟作者的身份、经历有关。
《帝国暮色》开篇就展示了一个垃圾成堆、臭气熏天的清朝。不仅仅是清朝，当时国际上其他大城市如纽约的城市清洁程度也是一样糟糕。这跟我们在国内古装剧里看到的不太一样，彼时帝王贵族的居住环境，在今天看起来也不会好到哪里吧？
翦商 阅读《翦商》需要很大的勇气。
有哪些考古发现推翻了人们对历史认知？安阳殷墟最新人祭坑的出土推翻了商朝晚期人祭逐步消失的历史认知，而是从始到终都存在，周文王编撰史书还特意淡化了一段历史。这些内容在李硕所著的《翦商》一书里有详细论述。殷墟还有很多墓坑没有发掘，将会揭开更多不一样的历史。
这里是中国 最早看到木木老师分享的《什么是墨脱？》，按图索骥关注了@星球研究所 ，在星球研究所的橱窗里发现了这套书，果断入手。书中全部是知名摄影师拍摄的高清地理风景照片，心想现在的孩子们也太幸福了，假如当年也有这一套书，地理肯定不会学得那么烂……
什么是墨脱？ https://www.bilibili.com/video/BV1KH4y1R7T8 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>长安的荔枝</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2023/05/13/5840.html</link>
      <pubDate>Sat, 13 May 2023 22:57:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2023/05/13/5840.html</guid>
      <description>马亲王的小说《长安的荔枝》故事主线很简单，堪称大唐版的公路片，主人公李善德被同僚算计，领了替圣上到岭南采购鲜荔枝的勾当。在那个没有飞机、高铁、汽车的时代，很多人都认为，从相隔万里的岭南，运送新鲜荔枝到长安就是（没有简直）天方夜谭。做了荔枝使这个烫手临吏，横竖都是死路一条。然而，李善德就像穿越到大唐的人物一样，凭借其天才般的数学能力，幸不辱使命。
这一壮举在早已躺平的官僚圈引起巨大恐慌，弹劾李善德的奏折像雪花片一样纷纷飘到长安。看似凭一己之力运筹帷幄完成使命的李善德，实际上却是冥冥之中被一股强大的力量推使着前进，最终他被仗刑二十，举家流放到了岭南，那个给他绝望又给他希望的地方。
小说叙述行云流水，我花了4个小时一口气读完。掩卷四顾已是深夜一点时分。吸引我的不仅是小说的故事情节，更重要的是从李善德的遭遇中我读到了曾经的自己。
李善德长长吐出一口气，仿佛要吐出胸口所有的块垒。那疲惫到极点的神情，反让眉宇间挤出一丝坚毅。 在与阿僮姑娘的争论中，一向唯唯诺诺的李善德爆发了，最坏的结果就是死路一条，其他的一切冲突又算得了什么呢？
人的认知是有局限性的，很多看似一眼望到头的事情，在周围人眼里也都大概如此，因为和你处于同一圈子的人的眼界不会相差太多。看到别人遭难，旁人有人庆幸，这事儿没发生在自己身上；有人调侃，听说你如何如何了，加油！对于当事人来说，无论听到什么样的声音，即使是安慰的话语，也是徒增压力吧。
我特别能体会李善德领到鲜荔枝勾当后的感受，那种远远超出自己过往能承受的压力带来的窒息感，让人觉得自己再也迈不过去的如行尸走肉般的执念，无人能言说的绝望……
而这个世界的奇妙之处就在于，看似一望到头、根本无解的事情，越是沉浸在恐惧、自怜、绝望之中，越没有解法，当真正开始动手去做，离成功已经接近了一大步。
这绝不是什么烂大街的心灵鸡汤，文学来源于生活而高于生活，人只有在经历过才能对某件事有认知。
之前在新浪地方站就职时，公司推出一个生活类APP——鲜城，我就领到了一个当时看起来根本不可能完成的任务，三个月内鲜城石家庄公众号要涨粉10万+。
那段时间每天都生活在这个令人窒息的KPI之中，我几乎买来了市面上所有的公众号运营类书籍，这本书讲你这么做一个月涨粉破百万，那本书讲你这么写文章瞬间10万+……死马当活马医，反正不管有用没用，一直都在尝试。
导致的结果是，我很长一段时间里都不敢跟老板汇报工作，即便汇报工作也是我发了多少篇文章，尝试了多少种运营手段，而公众号的粉丝量、阅读量还是停留在三位数。放在2023年的互联网公司，我估计已经被开除N次，也许我自己早就辞职不干了。那时是2015年，我刚过而立之年，辞职我又能去哪呢？
也就是在那时，上班时间总感觉心脏压迫厉害，一度以为是长时间伏案工作导致。就向当时我的直接上级蚂蚁同学请了一天的假。
若干年后，我才能准确地描述当时的心理状态，其实那就是所谓的压力大。心理的压力会通过生理症状表现出来。
就在我即将绝望的时候，我终于迎来了人生中第一个10万+。
2015年6月23日，极其平常的一天，我像往常一样，在下班前将文章内容排好版，定时到晚上9点随便几分推送出去。
第二天，蚂蚁接到餐饮商家的电话说，你们对我们的店面做了什么？一上午接了50多个预订电话，地址也写错了，现在都忙不过来了……
我到公众号后台一看，好家伙！10万+！
鲜城石家庄公众号文章截图 于是，凭借一篇文章，在接手这个公众号第4个月的时候完成了KPI。趁热打铁，顺利拿下了第一个收费商业推广合作。甲方后来成为了我的下一个东家，这是后话了。
彼时的石家庄，一篇10万+的文章，尤其是生活消费推荐类公众号领域，极其罕见。那段时间不断有同行、朋友约我交流运营心得。
其实，在这篇10万+之前，我也有过一段高峰体验。新浪地方站在成立初期推出一个叫微吧的产品，我负责运营石家庄微吧及其官方账号@石家庄微吧，这款论坛产品后来因为众所周知的原因关闭了。而我就是在这个账号粉丝为零的状态下，带领着一位从实习生转正过来的小伙伴，做到了50万+粉丝。
李善德凭借高超的算技找到了将新鲜荔枝运送到长安的办法，繁琐的流程迫使他对每个环节都亲自到现场监工指导，生怕出现一丝纰漏，辜负了「圣意」。然而，还是被幕后boss杨大国相杨国忠横插了一杠子，既然10斤的鲜荔枝能运送，作为亲弟弟，其他姐姐们也应该尝到这份美味，荔枝的重量增加到了40斤。小小的变数，整个改变了李善德精心布置的计划，但国相是惹不起的，只好临时调度，重新部署。
这像极了工作中做出了一点小成绩，老板感觉有意思，那就临时再加点KPI，最后导致项目虽然「差点意思」，但也「不辱使命」。
李善德能调度沿途郡县人马，全赖杨国忠一声令下，即使整个运送成本最终由各地百姓头上的荔枝税承担，那杨国相在整个项目中也发挥了不可或缺甚至至关重要的作用。这是小说中构建的历史事实，不做道德评判。
很多年后回忆起这些往事，做媒体运营，哪有什么个人英雄主义，离开了平台你什么也不是。那些所谓的成就，都是台前幕后许多部门许多同事通力合作、老板凭人脉搭的一台戏。只有你认真地在别人的故事里流着自己的汗水和眼泪。
50万+粉丝的微博账号也好，10万+的公众号文章也罢，表面是你在运营，背后其实有整个团队在默默做内容支持，那些探店的文章如恒河沙数一样湮没在时光之中，撰写这些文章的同事，估计每天也都百无聊赖，看不到有什么前途。更别提销售、营销策划的同事，没有他们的支持，估计公司也不会让你花3、4个月的时间磨磨唧唧、吭哧吭哧搬砖，也带来不了利润。
越来越感慨，只有大厂才有足够的资金和时间让人去试错、慢慢成长，这也是很多年轻人挤破脑袋也要进大厂的原因之一。
哪有什么一夜爆粉的秘笈，内容的引爆都是在日复一日枯燥无聊的制作的累积，没有经历过高峰体验的人甚至是老板，不会明白日常运营有多烧钱，因为不赚钱就是在亏钱。
红尘一骑妃子笑，无人知是荔枝来。从来也没有想过，竟会有一天通过一部小说跟当时的古人相遇。每当被无形的压力压迫得感到窒息的时候，唯一的解药就是行动起来，活在想象的世界只有死路一条。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写作，是一个人最柔软的铠甲</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2023/03/13/39448.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 20:50:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2023/03/13/39448.html</guid>
      <description>从读大学时就开始关注十年砍柴老师，砍柴老师的经历1 给我三点启示：
作家并不是一个谋生的职业，即使畅销书也只是解一时之急，除非是一直写畅销书。砍柴老师一直写书，但他并没有全职写书，这么多年一直有工作单位，也不是专门让他写书的虚职。
人生是渐进式的过程，名校毕业、公务员这些标签放到更长的时间维度看，其实也算不上好牌，砍柴老师的职业经历似乎每个阶段只有十年左右，可人生能有几个十年？所以不必要对考公的人赋予太多的评价，那只是35岁前一种工作选择而已，谁也说不好10年后那个岗位发生什么样的变化，这个世界唯一不变的就是变化，考公就是选择了安稳么？也许出走半生发现看考公才是最大的冒险。
砍柴老师经历多种职业身份的转变，唯一不变的是他的作家身份。出身「小镇做题家」的他并没有什么家庭背景，写作就是他的背景。每次身份的转变，都与写作有关，又与写作无关。写作，这具柔软的铠甲，陪伴他一路来的时光。
北青天天副刊： 文史作家“十年砍柴”：从公务员到文史畅销书作者 &amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>千万别买轻型纸的书</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2021/12/03/61497.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2021/12/03/61497.html</guid>
      <description>最近学到一条颠覆认知的知识，千万别买轻型纸的书。使用轻型纸的图书虽然轻便，但绝不是出版商良心发现，这种纸特别容易氧化，存放不久书页就会发黄发臭，书侧面会发霉。一开始我以为是自己保存不当，原因却是轻型纸做怪。
最重要的是轻型纸很便宜，使用轻型纸的书相应价格也比同样页数的书便宜很多。
如何确认一本书是不是使用了轻型纸呢？别去问淘宝客服，那些客服只会卖萌装傻假装不知道什么是轻型纸。去京东自营的详情页找就行。
翻了下买的书里，发现张嘉佳的《云边有个小卖部》使用了轻型纸，目测已经开始变黄发臭了，唉:-（</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>偶得少年时代启蒙读物，百感交集</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2021/07/28/16817.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 00:19:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2021/07/28/16817.html</guid>
      <description>一直想给我家姑娘找一本关于中国古代神话故事的启蒙读物，检索近几年出版的书籍，儿童版的同类书籍美其名曰「无障碍版本」，大都是粗制滥造之作。
回想起儿时父亲送我的一本神怪故事书，里面都是从先秦以降直至明清时期各大经典里精选的神话、寓言、传说故事，用类似当时《故事大王》《少年文艺》的文笔改写而成，中间有彩色插图，伴随我从小学一年级到三年级的时光，不知被我翻阅了多少遍，而且从来不外借。
之所以记得这么清楚，是因为每篇故事末尾都用小字注明来源出处，我从那本书里知道了这世界上还有《搜神记》《聊斋志异》《阅微草堂笔记》这些有趣的书，这本书无疑成为我了解中国古代文学的启蒙读物。
无奈1996年8月4日石家庄发洪水，那本书被泡成了泥浆，连同我的童年记忆。
这些年一直想再买一套，讲给我家姑娘听，可书的名字早已忘记，在孔网搜索了很多次都不似那本书。
念念不忘必有回响。
前几天偶然逛孔网，发现一套书的插图，一下子让我确信，就是这本了！
@少年儿童出版社 1990年出版的《中国神怪故事大观》，果断下单，因为错过可能就再也找不回了。
原价13元，这在1990年并不是一本便宜的书，那时我父亲还是民办教师，一个月工资没几个钱。
在京东搜了下，这本书2000年的时候再版过一次，主编任大霖老师已经去世，光撰稿人就有48人，总共283个故事，全书956页。可谓那个年代的良心之作了。又是一个10年过去，不知少年儿童出版社还会不会再版？
1990年的石家庄的夏夜，当时没有互联网、没有空调，而年幼的我不知炎热懵懵懂懂却如痴如醉；
2021年的石家庄的，窗外下着雨，躺在床上给我家姑娘读这本书，想起一首古诗：
夜阑卧听风吹雨，铁马冰河入梦来。
真好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>惊闻李敖大师去世，陪伴我禁欲青春期的三位作家都去了</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2018/03/18/48336.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Mar 2018 22:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2018/03/18/48336.html</guid>
      <description>高中时疯狂迷恋李敖，想要了解李敖的狷狂，一本《李敖快意恩仇录》足矣，大学时一口气读完他的所有杂文作品，以至于毕业论文就是解读李敖的《北京法源寺》，虽然没有机会亲眼见到大师，幸运的是我的毕业论文得到国内知名李敖文化研究学者陈才生老师的指导。
重温旧梦的最好方式是不去破坏它，而李敖最终还是2005年访问大陆，之后滑向犬儒，也算是晚节不保吧？
1. 初识李敖 我猜很多80后对李敖的第一次印象，大概都来自于现象级少年作家韩寒的长篇小说《三重门》，在小说注释中，一个很不起眼的角落，提到《李敖快意恩仇录》，这段注释一定引起了太多人的好奇心。彼时世纪之交，中国互联网刚刚起步，很多地区仍处于互联网的史前文明，年轻人对外界最新信息的获取无非来源于报刊、书籍和电视广播，也许还有打口CD。
若干年后，演员靳东在电视剧《外科风云》中使用的道具《禅与摩托车维修艺术》《乌克兰拖拉机简史》在各大电商平台洛阳纸贵，被炒到500元一本，一度脱销，我才知道这叫做「长尾效应」。
因为信息获取的途径很少，更没有像现在的各类排行榜，反而那时候更能考验一个读者「按图索骥」的能力，从一本书的注释中发现另一本书，买来读，一发不可收，开始迷恋上这位作家，甚至不惜重金，从各种渠道收集到这位作家的全部作品。年幼的我以为这就是学术，直到读到钱钟书的《宋诗选注》。
2. 钱钟书：一位令女文青差点错过的大师 钱钟书的《宋诗选注》看上去像是一本极度枯燥无趣的书，在互联网的史前文明，相信很多怀揣浪漫主义文学情怀的少女，错买了钱钟书的这本书，看到「宋」字就想到风雅的宋词。这些女文青大概不知道，也正是钱钟书提出了「诗分唐宋」的观点。「宋诗选注」有趣的地方也正是藏匿在长篇大论的注释之中，哪怕一个稀松平常的字眼，在钱钟书穿越古今、贯通中西的旁征博引下，让人不禁击节赞叹，原来学问还可以这么做，书袋掉起来还可以这么有趣！
我初次接触钱钟书的作品，也是在韩寒小说《三重门》的注释中。《走出魔镜的钱钟书先生》，光听书名就足以令人跪舔了。这本书是钱钟书的生平传记，在读这本书之前，我从没有接触过任何钱钟书的作品，那时我才初三，笃定地央求已经工作的姐姐陪我一块去新华书店买《围城》，姐姐大概是听过婚姻就像「围城」的妙喻，不明白小小年纪的我为何要看如此老气横秋的书。
《围城》我在一年内翻了不下7遍，钱钟书在小说中的妙喻横生深深震撼了我，小说居然还可以这么写！整个高中时代，我引以自豪的是满满三本周记，是钱钟书启蒙了我对文字的痴迷。三本周记中不乏对钱钟书遣词造句的模仿，据说每次都会引起整个语文教研组的纷纷传阅，翻看当年的文字，不禁仰天长叹，这大概是鄙人一生表达的巅峰了吧？
3. 逐字逐句阅读：唯有大量输入才有稳定产出 大量的文字输入确实会带来一定的文字产出，很多人都有过类似的经历，当你在某一段时期持续阅读某一位作家的作品，你的遣词造句、行文风格，就会跟这位作家极其相似。工作后我也经常跟团队的新人分享我的经验，当你面对电脑屏幕一个字都写不下去的时候，一定是你的内容输入不够，你需要大量的阅读，而且必须是逐字逐句的阅读，曾有专业人士分析得出，正常人在每阅读10万字的前提下，才能顺畅地输出1000字的内容。
做运营工作的格局必须高于用户才行，而在碎片式信息爆炸的时代，获取内容大家都站在一个起跑线上，用户获取内容的渠道并不比运营人员少，那运营人员如何提升自己的格局呢？改变碎片式的阅读，回到互联网史前文明的阅读状态，逐字逐句阅读，只有这样才能提高自己的专注力，把注意力集中文字的精髓上。为什么有的作者写的文字，让人一看就发笑？普通人一笑而过，但内容运营人员得有意识揣摩文字背后的奥义，文字不单单传达信息，还有情感情绪，文字天生就带有传达情感情绪的基因，唯有逐字逐句阅读，才能习得。其实，学习任何技能都可以采用这样的「笨办法」。
4. 无名氏：沾山气的美女 无名氏，在当代文学史上很难寻得踪迹的作家。无名氏原名卜乃夫，即使科班中文系出身的人，也未必听说过，这位从解放区「叛逃」到国统区的「反共作家」，他自然不会进入大专院校的文学史教材。吊诡的是，在号称出版界良心的台湾地区，至今也没有完整地出版过无名氏的全集。
《绿色的回声》是无名氏的青春爱情自传体小说，上世纪90年代中期，花城出版社出版过一套他的文集，如今这套文集也已经绝版，但因少有人问津，存量的原版书，在淘宝上依然能以极低的价格买到，尽管书页早已泛黄。
《绿色的回声》讲述了1940年代国共战争时期解放区，贫瘠的陕西黄土高原上，一段凄美的跨国爱情故事，书中的人物均使用真实姓名，只有女主角用中国名取代俄文名，仅显示真实俄文姓氏。
美女之美，有时似银色月光，水银泻地，一泻即散，不一定真魅、真有迷力，女子若似峰峦，带点山味，乍看虽非女性美，久则透彻酣畅魅劲。沾山气，而隐含杀气，更是翻江倒海的迷人。
这部小说之所以令我着迷，大概是因为两个不合适宜，给人耳目一新的感觉。其一，故事发生的地点是那么不合时宜，就好像是《重庆森林》和《红高粱》互换了拍摄场地，正因为不合时宜，却显得更加接近现实的骨感。其二，小说成书于上世纪60年代，而文风却接近40年代，有点穿越剧的感觉。
小说里的女主角妲尼娅出身异国，粗服乱头不掩国色，天生的浪漫、神秘气息，令身处备战区苦闷的青年作家无名氏眼前一亮，继而「翻江倒海」。彼时爱的那么深入骨髓，不敢想象余生无法共度的沦陷感，而天下最美的是时间，最残忍的也是时间，40年后，1万里外太平洋彼岸的电话那端，妲尼娅一句「你猜我是谁」，一切云淡风轻。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>互联网大佬与石家庄的渊源</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2014/10/28/6906.html</link>
      <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 21:03:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2014/10/28/6906.html</guid>
      <description>提起石家庄的互联网大佬，很多人都是一脸茫然，印象中的互联网大佬都在北上广，这些高大尚的大都市。石家庄互联网界能让人想起，无非是1024的荒野小蛮腰和签到率全国第一的百度石家庄贴吧。
2013年10月，一组“上海闹市裸拍门”照片在网络疯传，一年轻女子深夜在衡山路上掀裙子，公然裸露身体拍裸照，后来，裸照又现外滩、新天地等地标版本。经有心网友人肉发现，这位女子正是毕业于石家庄一中、混迹于草榴论坛的“荒野小蛮腰”，曾用id有张玥、光驱软硬盘和心德维拉……
而百度石家庄贴吧能独占全国贴吧第一位，日均签到量达2W多，原因你懂的，打开石家庄吧首页看看内容就知道了。
难道石家庄这座省会城市就不能跟互联网发生点让人拍手称快的关系吗？经过小饿掘地三尺上下求索，还真让我给找到了。
不是高二就退学的“IT界韩寒”、汽车之家CEO李想，而是马化腾和陈天桥。 震精吧？马化腾、陈天桥跟石家庄有什么渊源？
首先说腾讯总裁马化腾，马化腾早年曾就职于黎明公司，被分在一个专门为电信企业服务的小项目组里，负责给一家寻呼台提供网络服务。正是这样的职业经历，加上当时通信发展水平，所以一开始的QQ业务寻呼台有很大关系，不知道有童鞋记得没有，QQ一开始叫网络寻呼机，在开始筹办腾讯的时候，马化腾就在四处寻找寻呼台业务；1998年之后，随着大哥大的日渐普及，寻呼机日渐成为一个被遗弃的、落伍的通信商品，全国几乎所有的寻呼台都停止了扩张和投入。筹办中的腾讯越来越举步维艰……
早年的马化腾 这时，救世主来了——有一位朋友介绍了一单河北电信的生意，他们对马化腾的软件系统有兴趣，愿意出20万元一试，1998 年的5月到7月间，马化腾跑了四次石家庄，终于完成了这个项目，正是这笔石家庄的单子促成了腾讯正式创办。以后石家庄的童鞋们就可以在其他小伙伴面前炫耀了，看看，石家庄的企业曾经救了腾讯一把，如果没有石家庄这家企业，腾讯也许早就出师未捷身先死了。
早期QQ 再来说陈天桥，陈天桥的遭遇跟马化腾差不多，也是创业初期缺钱。而陈天桥的幸运之处在于娶上了石家庄姑娘雒(音同落)芊芊，雒芊芊高中在石家庄一中，大学是中国金融学院。取得国际投资专业学士学位。毕业后曾在金信信托投资有限公司投资银行部担任项目经理。
而陈天桥复旦大学毕业开始在陆家嘴集团公司，后跳槽入职雒芊芊在职的金信信托投资有限公司。陈天桥在暗恋投资银行部担任项目经理的雒芊芊4个月后发起攻势，7月确定关系，9月结婚。事实证明，这是陈天桥人生成功路上重要的一步。
陈天桥和夫人雒芊芊 雒芊芊的父亲是一个企业家，是河北亚诺化工有限公司的董事长，名字是雒启珂，是个做化工中间体的专家，以前在河北省科学院工作。据说陈天桥在创立盛大的时候，得到了岳父资金上的资助，后来陈天桥发家了，给了数倍于当时资助的资金投入到他岳父的化工公司里作为回报。
陈天桥和雒芊芊在公司邮件打情骂俏 所以，不要再说石家庄互联网业不发达了，石家庄曾经是互联网界大佬的金主，这个火车拉来的城市真是卧虎藏龙。
（文中所引资料部分来源：林军《沸腾十五年》，吴晓波《腾讯传》）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱书人之间的细语——兰楚《书的故事》</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/08/06/50523.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2012 20:46:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/08/06/50523.html</guid>
      <description>朱晓剑老师主编的这套《读书风景文丛》，出版的恰逢其时，光合作用的退场，独立书店的发展越来越举步维艰，爱书人们的交流空间越来越少，在书店买书和在网上订书有着完全不同的感觉，非书痴者无法理解。
翻看兰楚这本《书的故事》，让我想起了自己对书如痴如狂的中学时代。
那时互联网还没有普及到我生活的地方，每个月我都会骑着车子到石家庄的图书批发市场淘书。高中的前两年都是在杂书堆里混日子的，白天上课都是迷迷糊糊不知想着什么，晚上放学回家吃过饭是我一天最精神的时间，我开始一个字一个字认真读之前淘来的书。
那两年我读完了钱钟书、李敖的大部分著作，我开始对人民文学出版社和中国友谊出版社的书产生了好感，我想书虫们大都是因为对某本书的喜欢，爱屋及乌，顺便关注这本书的出版社。
由于村上春树、米兰昆德拉，我又对上海译文出版社产生关注，以后的余华、苏童，我又开始关注上海文艺出版社的书。
兰楚的这本小书其实正适合书虫们见面的谈资，一家出版社就足以让人聊上半天。
关于腰封、关于硬壳封面，一定是书虫们深恶痛绝的。朱晓剑老师在他的微博上说过：现在的书喜欢做成小精装。有的是裸装，没书衣，有时候是外面再来一张书衣，不仅如此，还要来一个腰封，虽然不恨腰封，但读书的时候还是喜欢把书衣和腰封一起拿掉，再读。
我看后特意发起一个微博活动：#那些年我们一起追的腰封人物#请列举那些名字只要出现在腰封上，就让你感到这本书靠谱的人物。如梁文道。
意料之中的，即刻引来一顿炮轰，我也被称为极不靠谱之人，因为博友@史雷鸣的野蛮派对 评论道：认为梁文道靠谱的人很不靠谱。
腰封碍手碍脚，书买来后我一般第一件事就是把腰封扔进垃圾桶，而硬壳的书既不便于捧读看起来又俗气。书商们也许压根没考虑到读者的体验，在他们眼里，硬壳书就是上档次的，殊不知，毛边书才是书痴们的挚爱，比如兰楚这本《书的故事》就是毛边书。
兰楚是我在天涯北京分公司工作时结识的一位朋友，那时我负责天涯博客的运营，在这个微博大行其道，写博客已经成为奢侈品的时代，能结识这样同道合的朋友，真是幸运。
这位东北土著大姐如今刚刚生完宝宝，祝宝宝健康快乐成长，兰楚姐姐夏安。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十一种书及其背后鲜为人知的故事（2）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/07/05/3267.html</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2009 11:38:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/07/05/3267.html</guid>
      <description>请大家不要关注书的内容，而是关注到我的故事本身，我在这里并不是给大家推荐书的，这样些书不推荐大家阅读：）
《训诂学导论》
作者许嘉璐，学而优则仕，全国人空格大常空格委会副委空格员长, 民空格进中空格央主空格席。训诂学这门课在今天中文系的课堂几乎要绝迹，即使名牌大学也不见得会开设此课程，原因很简单，语言的进化只能使我们离古代语言越来越远，我国训诂学作为一门既年轻又古老的学科，自近代以来由于政治原因一度荒废，且又后继乏人。今天大学校园里讲训诂学的老师大都很有来头，一般都是清一色的老家伙，说起来都会是某某泰斗的关门弟子，这才见到学问锤炼的功底。我们学校很荣幸能有一位KJC老师正是许嘉璐的门生，此公课堂上张口则呼我的老师闭口则称许嘉璐，当然免不了要解释一下这个“学而优则仕”的精深内涵，关键在一个“优”字，当“有闲暇”讲，原来是学习之余有了空闲就当当官的意思，这次第，怎一个优字了得！以前我们对这个词实在是有着深深的误解。致使当时大学同宿舍的老表童鞋逮着一个MM就侃侃而谈，后者往往是一脸茫然地望着他神采飞扬的脸庞——因为训诂实在是一门令人匪夷所思的学问。说来我们也是师出有门的啊……哈！
《镜与灯》
这真是一本深得掉进去就爬不出来的书，也是ZSM老师忽悠买来的，至今我就看懂了一句话，艾布拉姆斯提出了文学四要素说……当然这是一本值得珍藏的经典之作。
《江村经济——中国农民的生活》
初次相见是在小波的《我的精神家园》里，说是中国一本最为诚实的书。我从小就是在农村长大的，对农村的乡土变迁，住在村落里的人和事都非常了解，有很多感想，甚至感觉冥冥中很难自己表达出来，为此我决定通读费孝通的《江村经济》。
《古希腊神话与传说》
每当翻开这本书，我都会想起一个人，我的欧美文学老师QWK，一个虽然他的课我不怎么上，但对我有很深影响的人，无奈天妒英才，在他的学术生涯刚刚开始起步时，他就永远的离开了我们，为此我有 专文 纪念我们之间的这段短暂而伟大友谊。
（以下两本书如果大家不感兴趣可跳过，纯属个人专业爱好，实在没有什么营养。）
《不敢问希区柯克的,就问拉康吧》
穆青/译，虽然是名家翻译, 但是译文有不少问题,网上已经有书评在批评这个译本了。但我对希区柯克和拉康两个人都很感兴趣，花近20块大洋买了下来。
《齐人物论》（插图修订本）
早在初中时代就想购买的书，许多年来总是与之失之交臂，梦魂牵绕。这次在当当网总算买到它的插图修订本，虽然相较初版篇幅和评论的作家作品增了不少，但毕竟是修订本，有些观点作者在初版基础上也做了不少修修补补的工作，削弱了批判的力量，有机会还想买来初版，对照来读。
《无名氏爱情三部曲》
有些童鞋也许会发出疑问，既然是三部曲，怎么只有两本书呢？故事就在这里。
无名氏、徐訏在现代文学史上对很多人来说，都会感到陌生，如果不是读这个专业不是上GHY老师的课，我也许不会知道这两位被意识形态雪藏的作家更不会读他们的作品。
GHY老师能在课堂上推荐我们阅读无名氏的青春自传《绿色的回声》，说明他也是一个很有性情的人。事实上G老师和无名氏一样有段浪漫的爱情，不同于无名氏的是，他要比无名氏幸福，G师母是G老师的学生，如今他们的爱情的结晶也该读大学了吧？
我怀着忐忑的心情向G老师借他收藏的这本《绿》，没想到G老师很爽快的答应了，于是我窝在宿舍躺在铺上花了一个下午读完了这本300页的小册子。对于无名氏青涩的爱恋我感到震惊，确切地说，读到这里，也戳到了我的痛处，我发现自己跟无名氏的经历有着太多的相似，只是还没有经历60年那么漫长的蝉蜕，然而却在我不长的人生中占据了一半的路程吧？
那本书市场上早已绝版了，书在大陆出版的时间正是我噩梦的起始，10年了，我不敢醒来，但也须面对现实，终于在那年淘宝网淘到这淘书，居然是初版第一次印刷，书还是新的，但终究逃不过岁月的磨蚀，陈年积压在库，早已泛黄。于是我做了平生最有范儿的事情，将这本书不做签名不做包装原原本本地寄给了我的前任，其中的深意两个人都很明白，在她给了我毁灭感时，我也深深伤害了她，因为爱情里没有赢家。末了，令我哭笑不得的是，她告诉我，她的哥哥居然说我送她的书是盗版！理由是书里有很多字都是颠倒着的。（事实上是，当时的出版业还没有现在先进的激光照排技术，还是排版工人一个个铅字排版，那时的书籍是多么朴实，可以用手触摸到文字凹凸不平的印迹，亦如那时的爱情。）[全文完]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>十一种书及其背后鲜为人知的故事（1）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/14/18627.html</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2009 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/14/18627.html</guid>
      <description>其实很早就有写这篇文字的想法，那张照片一直躺在相册里，它也不会开口说话，我一直选择了沉默，照这样下去恐怕以后真的会烂在里面。
是时候让它们出来晒晒太阳，免得发霉了。
在我的书架最上层右侧一格里排列着11种书，其实总共有17本，但有几本是成套成系列的，姑且这么称呼。
亲们如果没看过这些书也不要紧，我本来就不是推荐书的，这些书我是不推荐大家阅读的，在这只是说说这些书背后的故事，无关文学，只关风月。希望大家更多地关注到我的故事上来。
我从右边开始依次介绍：
《阿尔谢尼耶夫的一生》
现在还有一个中文译名叫《阿尔谢尼耶夫的青春年华》，因为作者本来要８完他的一生，结果中途太监了，手头这本是集合了作者后半期其他一些作品，所以命名为“一生”。这本书是4楼博客曾经的连载《我不是黄蓉——一个小人物的鸡毛蒜皮》中的主人公全朋同学临毕业时送给我的，全朋同学情场失意学业得意，不幸被山西某所高校录取为比较文学的研究生，一个情场上必将大有所为的青年就这么断送了，大家都为他感到惋惜，不过令我们欣慰的是他到了那边又可以继续祸害煤矿老板的女儿了。
想想那会儿总觉得很对不起人家，总是嘲笑人家，全朋同学这人嘴又笨，相当不善言辞，我总是调戏他惹他生气，事后我总是还很得意的样子。回家的火车上，我怀揣着这本书，终于良心发现，念起他的种种好处，哭得像个SB，然后短信对自己这四年的罪行进行了深刻的检讨……
《博尔赫斯全集》和《博尔赫斯小说集》
起先手头没有闲钱，只买来了《博尔赫斯小说集》，薄薄的一本小册子几乎涵盖了博尔赫斯全部经典短篇小说。诱惑我买这套全集的是当时教我们文学理论的ZSM老师，这个老头儿人高马大，一副慈祥的长者形象，我曾一度恍惚以为他就是马原，而他的课讲得也很“叙事圈套”，明明教材上写的很详细的内容，大家即使忙着热恋也要屁颠屁颠跑过来做他的笔记，一节课落下心里总觉得若有所失，尽管记下来的笔记有的根本不明白他说了些什么意思。
等他忽悠差不多了，我手里也有闲钱了，在拜读完了余华苏童叶兆言们所有的先锋小说后，就狠狠心在当当网买下了这套博尔赫斯全集。
现在想想也有些遗憾，我所迷恋的博尔赫斯的精华，一本《博尔赫斯小说集》已经囊括完毕，那套全集虽然买来，却一直没心思静下心来仔细翻看，摆在书架上权当门面。
《美学十五讲》
这本书是我的毕业论文指导老师CCS老师的专业选修课教材，不过不是他本人编写的。CCS老师是我比较钦佩的一位老师，课堂上玉兰指轻挑谦谦君子的一个人，居然是国内研究李敖的知名学者！研究李敖的人本来不多，他从80年代就开始献身李敖文化研究事业，当然要算知名学者了。李敖来大陆访问那会儿他还和王岳川一同接受新浪网的视频访谈。李敖是我高中时代的偶像，我的毕业论文写的也是李敖，少不了会引用CCS老师的一些观点，但我还要从他那里买来参考书！这令我一直耿耿于怀，为什么就不能送我一本呢？当然CCS老师的书还是有一些学理性的参考价值的，值得收藏。
《新编文艺心理学教程》
这是由WCQ老师牵头同我们系几个老师一块编写的一本通俗的文艺心理学读本，用时下流行的说法就是山寨。这个老头儿的课比较闷，但我很喜欢他，是个十足的老愤青。他的上半辈子一直游离在组织之外，学校领导多次找他谈话劝其入D，他都保持一名独立知识分子的高洁情操，拒绝入D，而是梦寐以求着加入九三学社，最终还是晚节不保，加入了GCD。他老人家的名言：以前我骂GCD别人说我没有资格，因为我不是GCD；现在我终于有资格骂GCD了，因为我也成了GCD。足见其老愤青的率真。（未完待续）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>近期淘书心得</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/06/17/41163.html</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jun 2007 09:34:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/06/17/41163.html</guid>
      <description>《不敢问希区柯克的,就问拉康吧》
穆青/译，虽然是名家翻译, 但是译文有不少问题,网上已经有书评在批评这个译本了。但我对希区柯克和拉康两个人都很感兴趣，花近20块大洋买了下来。
《博尔赫斯全集》
当当网读者评价：对于一个文学爱好者，拥有这套书，终生受益。特别是诗歌和小说卷，像圣经一样经典。
《齐人物论》（插图修订本）
早在初中时代就想购买的书，许多年来总是与之失之交臂，梦魂牵绕。这次在当当网总算买到它的插图修订本，虽然相较初版篇幅和评论的作家作品增了不少，但毕竟是修订本，有些观点作者在初版基础上也做了不少修修补补的工作，削弱了批判的力量，有机会还想买来初版，对照来读。
《中国现代经典短篇小说文本分析》
教西方文论的翟老师推荐，南开大学刘俐俐老师的新作，选取了20篇中国当代经典短篇做文本细读，对我们鉴赏作品和写论文很有启示作用，给我们打开了一面新的文学窗户。
《当代文学关键词》
编者洪子诚老师说：主要不在于编写一本有关当代文学主要语词的词典，以期规范使用者在运用这些概念时的差异和分歧，进而寻求通往概念确切性的道路。我们的主要目的，是质疑对这些概念的“本质化”的理解，不把它们看作“自明”的实体，从看起来“平滑”、“统一”的语词中，发现裂隙和矛盾，暴露它们的“构造”的性质，指出这些概念的形成和变异，与当代文学形态的确立和演化之间的互动关系，通过从对象内部，在内在逻辑上把握它们，来实现对“当代文学”的反思和清理。从收入本书的文章上看，我们在相当程度上，实现了这一初衷。 但对于我们本科生来说，拿这本书作为前一层意思只做一个泛泛的阅读也将是个很有裨益的经历。
《王立群读〈史记〉之汉武帝》
教古今诗歌比较的杨景龙老师不只一次地感慨，你看曾经和我一起编书的王立群老师都带博士生了，而我只是小小安阳师范学院的一个教授……孔雀尚且向东南，蛟龙哪有不慕渊？（借用某校友的话），花两周时间匆匆为我们补完课后，杨老师受某大学的邀请去了美丽的南国，象他的名字一样，扬子本来就属于南国的，相信他能获得更好的发展！杨老师没有教我们古代文学不能说是个遗憾。最后一节课上完后教室就熄灯了，借着走廊里映过来昏暗的灯光，杨老师送给了我一本自己写的书，算是对我求他的字的一个补偿吧。一直送杨老师到校门口，望着高大的身影随出租车消失在暮色中，我暗想，还好有老师讲课的全部录音，以后就让我们伴老师浑厚的嗓音，于灯下触摸老师字字玑珠，在唐宋诗词里畅游吧！
《江村经济——中国农民的生活》
初次相见是在小波的《我的精神家园》里，说是中国一本最为诚实的书。我从小就是在农村长大的，对农村的乡土变迁，住在村落里的人和事都非常了解，有很多感想，甚至感觉冥冥中很难自己表达出来，为此我决定通读费孝通的《江村经济》。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
