<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>红尘万丈 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/tags/%E7%BA%A2%E5%B0%98%E4%B8%87%E4%B8%88/</link>
    <description>Recent content in 红尘万丈 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 11:45:16 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/tags/%E7%BA%A2%E5%B0%98%E4%B8%87%E4%B8%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>新年荐书：2023~2024阅读清单</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2024/01/01/2.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 11:45:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2024/01/01/2.html</guid>
      <description>红尘万丈 《红尘万丈》，是一本很容易读的书。请在不容易的生活里，做点容易的事。
铁鱼老师是我很早就认识的天涯网友，虽然加了微信好友，从来没有说过话，但不妨碍我经常看他的朋友圈。铁鱼老师是一个很会讲故事的人，他的朋友圈经常会分享一些自己写的小故事，只要我点开就会情不自禁地读完。有几个故事居然神奇地登上微博热搜榜。
大多数都是讲美食，但是文字中除了美食总有一些其他的内容，如鲠在喉一样吊着胃口，一定要读完才罢休。
为此我在Effie中专门建了一个文件夹，用来保存他的这些小故事。
去年年底这些小故事终于要结集出版了。收到书后，没有目录，没有标题。又是一本我舍不得一口气读完的书。
三国：英雄·江山与权谋 坦白说，虽然曾经自诩文学青年，也是中文系出身，但我至今没有通读过《三国演义》。说来惭愧，四大名著里我只读过《红楼梦》，原著的繁琐与佶屈聱牙，恐怕是劝退了很多人。朱良的《三国：英雄·江山与权谋》却是一本更适合现代人阅读，拿起来欲罢不能只想一口气读完的作品。这让我想起了当年明月在十几年前火爆天涯社区的那部《明朝那些事儿》，朱良的书也是长于叙事，其中也会夹杂作者对历史人物的臧否，须知这种评判仅可看做一家之言，不必奉为圭臬。
比如，对刘备、曹操的评价。主流媒介大多是尊刘抑曹，毕竟刘备有汉家皇室血统，即使这层关系有多拐弯抹角、牵强附会，也符合了大多数人对中国历史一脉相承的儒家传统的心理期待；而朱良的笔下刘备被贬低到尘埃里，后者一时的成功只是身边浴血奋战的张飞、关羽的苦苦硬撑，以及孔明先生的侥幸。如果想从这本书里读到刘关张三兄弟如何叱咤风云、诸葛孔明如何运筹帷幄，恐怕要失望。
在朱良看来，曹操才是三国时代真正有帝王之相的政治家。
而我却看到了这些战斗了一辈子的人们，晚年的寂寞和不甘。历史的走向，可能跟这些英雄的迟暮有紧密的关系。历史不是按着人们的期许发展，很大程度上也是因为跟历史高度相关的人物，他们的寿命是有限的。
读完《三国：英雄·江山与权谋》后，意犹未尽，买来了朱良的战国、春秋、秦汉系列，列入2024年的阅读计划。
帝国暮色 这是近年读到的第二本国外学者撰写中国历史事件、人物的书籍，上一本还是疫情期间读完的傅高义的《邓小平时代》。国外学者往往跳出历史的窠臼，发现更多我们不曾关注到的角度。
文字记载的历史是事实吗？不同史家笔下的历史，其实已经融入了书写者自己的成见，这种成见跟作者的身份、经历有关。
《帝国暮色》开篇就展示了一个垃圾成堆、臭气熏天的清朝。不仅仅是清朝，当时国际上其他大城市如纽约的城市清洁程度也是一样糟糕。这跟我们在国内古装剧里看到的不太一样，彼时帝王贵族的居住环境，在今天看起来也不会好到哪里吧？
翦商 阅读《翦商》需要很大的勇气。
有哪些考古发现推翻了人们对历史认知？安阳殷墟最新人祭坑的出土推翻了商朝晚期人祭逐步消失的历史认知，而是从始到终都存在，周文王编撰史书还特意淡化了一段历史。这些内容在李硕所著的《翦商》一书里有详细论述。殷墟还有很多墓坑没有发掘，将会揭开更多不一样的历史。
这里是中国 最早看到木木老师分享的《什么是墨脱？》，按图索骥关注了@星球研究所 ，在星球研究所的橱窗里发现了这套书，果断入手。书中全部是知名摄影师拍摄的高清地理风景照片，心想现在的孩子们也太幸福了，假如当年也有这一套书，地理肯定不会学得那么烂……
什么是墨脱？ https://www.bilibili.com/video/BV1KH4y1R7T8 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
