<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>运营笔记 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E8%BF%90%E8%90%A5%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 运营笔记 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2019 15:31:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E8%BF%90%E8%90%A5%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>给你讲个笑话，我是餐饮企业的老板</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2019/05/31/62308.html</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2019 15:31:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2019/05/31/62308.html</guid>
      <description>你心想，写文章的是个傻逼吗？竟然觉得做餐饮是个笑话，肯定没做过餐饮，没当过老板。
“你才是做餐饮的，你们全家都是老板。”干过餐饮的老板说。
关于收益 关于收益，最大的误会就是别人觉得你干餐饮很赚钱。你听到最多的一句话：“作为饭店的老板，到你这吃个饭还收钱，真抠门。”
亲戚、朋友、领导都知道你开了个餐馆，以为你很赚钱。可他们哪知道光装修店面就花掉你大几十万，房租、水电气、厨具餐具、桌椅样样不少花钱。
自己买料，装修只敢雇4个工人，砌个吧台，买了2000块砖，卸车也是算工钱的，那就自己搬砖，从没干过苦力活的你，两手磨出了水泡，手一直在抖，装修工人笑你搬砖不戴手套，可你就是为了省出第二天的早饭钱。
干餐饮，回本是个漫长的过程，前两年是守店，别指望回本，做餐饮就得有在店面呆一两年的准备，丈母娘资助的40万块钱几个月就砸进去了。
你不能放弃，顶着压力硬着头皮也要做下去，因为饭店关门了，不是丈母娘怎么看你，而是丈母娘怎么看你的整个家族，你要争这口气，剩下的日子到处借钱，信用卡透支了十几万，第三年好不容易营收平衡了，那点收入还不够用来送礼打点人情的。
年底了，你用6位数的密码，保护仅有4位数的收益。
你不敢花钱，房租、水电气、员工工资、宿舍、进货都要花钱，刚开始那几年，你整天和货住在一起，家人从外地过来看你，你也舍不得开间宾馆，用罐头箱临时搭一张床凑合一晚。你没法向孩子解释，这个当老板的爸爸让他过这样的日子。
好不容易熬了四、五年，账上有点余钱，老婆劝你换辆车把，这辆车太旧还不安全。可你哪舍得花这个钱。上设备、升级、改造都是钱。
营销部说：门头被模仿店抄袭得太厉害，该重新设计了；
顾客说：餐桌椅太破，该换新的了；
运营部说：再不涨工资，大厨都要跑光了；
……
顾客享受了可口的美食和舒适的就餐环境，员工享受了按月工资，而你，操着卖白粉的心，拿着卖白菜的钱。
关于个人状态 自从干了餐饮，你朋友都背地里议论你，说你开始装B了，说你成了成功人士，说你变得不热情了，说你总是借口忙忙忙没时间和老铁们聚聚了。
原来，在他们眼里，你每天的生存状态是：
清晨，伴着鸟叫起床；
一杯鲜榨的果汁开始一天美好的生活；
平时看看电影、逛逛商场，没事的时候到餐厅视察下工作；
……
可现实状况可能是：
周末顾客多，你冲到后厨当起了洗碗工；
李师傅的孩子生病来不了，王大婶一个人忙不过来，你冲过去帮忙配菜、收台；
顾客吃到夹生的外卖，微博上炒得沸沸扬扬，你带着前厅主管亲自登门道歉；
消防部门检测说存在隐患，你托关系找人交涉；
作为餐饮老板，996对你来说都是奢求，顾客们在睡觉的时候，你在买菜、备餐，顾客们吃饭的时候你在忙着端菜、刷盘子洗碗，等顾客们走得差不多了，你还要忙着收拾餐厅，现在的人工太贵了，省一个人就是省一份工钱……一年下来哪有什么周末，别人休息的时候，正是餐厅忙的时候。
回到家你一句话也不想说，你的时间点跟家人都错后了，2、3点才吃上午饭，晚上11点才吃上晚饭，吃了晚饭又要准备夜宵。
……
这伺候顾客、伺候员工的日子真是不容易，本来想好的惬意的美食家生活也不过是想象
关于经营 既然这么忙，为什么不找几个店长、主管帮你打理呢？其实你早就这么想过，也这么试过，现实却piapia打脸，把你摁在地上来回摩擦。
开业前你联系了曾经在大酒店做过大厨的师傅，你跟他坐在街边烧烤摊喝着啤酒吃着烤串，聊情怀、畅谈着对行业的看法，你以为大厨的加入会给你的餐馆带来不一样的改变，甚至开创餐饮行业的未来。
可临近开业时，突然接到电话，家里出了变故，来不了了。其实，你很清楚，你开的那点工资，人家未必看得上，这个社会光讲情怀，不能当饭吃。
一段时间里，你不敢招人，因为装修已经花掉了一大半钱，你很矛盾，招不到人也得开业，里里外外都是你一个人在张罗。
开门纳客第一天，甚至没人知道这里有餐馆开业了。餐馆里只有你一个人安静地坐着，角落里的冰箱压缩机不时发出嗡嗡的声音。
你的店开在居民楼底下，楼上的大妈问你开的是什么店？要不要请广场舞队给你庆祝？你拒绝了，因为这些都需要钱。
临近中午，终于有人来了，点了东西，吃了走了，也不知道会不会再来。
有一个小伙子怯生生进来问你，你这招工么？你就让小伙子帮你看人，有客人来了招呼你。
这样的日子持续了一周，你开始怀疑自己，你不知所措，每天营业额200块钱，抛去房租水电啥也剩不下来。
好再你挺了过来，后来每天也能开个三四桌，慢慢到了每天1000块钱营业额。
你开始招小时工，到58同城、赶集网、报纸分类广告发招聘启事。要不要人，其实大部分时间都是自己顶上去。这样的日子持续了一两年。
你好容易从老家请来一个民间炒菜的大厨，生意渐渐有了起色，你以为自己的生意开始好起来了，可最近发现店里的生意日渐冷清，你调查这事，原因是大厨在使坏，他觉得你赚了钱，他眼红，不好好干。
你又矛盾了，让大厨走，没人来顶替；不走，你自己又不会。
店长取消了社区活动，厨师长却熬了一锅粥，用了100斤米，全部员工都吃不完，剩下的只能倒掉，你语重心长地说，这都是白花花的粮食啊！其实你的心在滴血，不赚钱就是在赔钱。
做餐饮，不光是吆喝，还要关注菜品、服务和环境，也许你在营销上胜了，但最后可能败在管理。
关于心态 餐饮是勤行，哪个赚了钱的餐饮老板不是苦哈哈地自己守店，起得早睡得晚才活下来？想赚快钱别干餐饮。
不赚钱就是在赔钱，一天没几个顾客，每天固定的房租、水电气、员工工资、宿舍、进货，这些都是消耗，混日子吃老本只能等死。没有远大的目标，不抱着赚钱的目的就别干餐饮。
既然选择了餐饮创业的这条路，就要独自承担失败的压力，做了老板就不是给公司打工，而是给员工打工，店长、主管、店员不爽可以辞职，换其他工作，可作为老板的你心里委屈了，你只能把苦水咽到肚子里，你不能放弃，大厨走了可以再招，没钱了自己顶着上，可是你放弃了，餐厅就没了。没有丰富的社会阅历、没有强大的心理素质别干餐饮。
说餐饮老板抠，那是不了解餐饮老板的钱来得不容易；
说餐饮老板装B，那是不了解餐饮老板忙起来一年到头连自己家人都见不了几次；
说餐饮老板对员工苛刻，那是不了解餐饮老板对自己有多狠。
马云说过：
今天很残酷，明天更残酷，后天很美好。但大多数人都死在明天晚上，只有真正的英雄才能见到后天的太阳。
可能你的餐饮企业还没有成为品类领头羊
可能你的年营业额还没过亿
可你的餐饮店面还活着
熬过经济下行期，你才有机会改变世界
记住，你是餐饮老板！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>啥是佩奇：爷爷是个职业运营高手</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2019/01/20/64857.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2019 16:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2019/01/20/64857.html</guid>
      <description>我是小饿。《啥是佩奇》刷屏朋友圈，有人看到了亲情，有人看到了对农村的歧视，有人看到了中国移动的广告。而我却发现，短片中的爷爷其实是一个职业运营高手。
爷爷之所以被我看做是职业运营高手，是因为他克制、务实、讲原则，在关键时刻能凭借一己之专业能力承担起重任，甚至是担当多重角色。短片中的爷爷是中国职业运营人员的一个缩影，这些职业运营人员活跃在众多快速增长的互联网创业公司。
爷爷的运营 KPI 是给孙子准备一件新年礼物。让我们来复盘一下这个成功的运营案例。
不清晰的用户需求 短片开头爷爷手拿老式带天线的翻盖手机，站在群山高处，拨打儿子大为的电话，时不时移动位置，以便找到信号，很有年代感的操作。
没猜错的话，这部手机还是 2G 信号，是国内运营商逐渐淘汰的制式，爷爷的工具可谓老旧，这也是很多创业公司的现实，能用免费的就绝对不用付费的，能自己开发工具绝不用第三方的工具。 爷爷获取用户需求的沟通方式，是系统思维，得知不是儿子是孙子接的电话，没有继续追问「你们什么时候回来」而是从爸爸妈妈都在干什么问起，继而探求用户的需求。这是专业运营的思维，就「你们什么时候回来」这个问题，针对对象快速自上而下全面系统了解用户。
当了解到孙子想要一个「佩奇」时，老旧电话信号中断，爷爷没有了解到「佩奇」具体是什么物件。他没有继续追问。
很多创业公司的运营人员，往往遇到这样的问题，因为资金问题、工具的简陋，一些用户调查往往不尽人意。专业运营人员不会抱怨现状、抱怨工具的简陋，他们深知通向成功的道路，答案不只一个，他们会动用专业的运营思维，借助现有工具，马上行动起来。
多渠道寻找答案 运营的思维，比运营的方法更重要，其实两者都重要，但鉴于现实的迫切，在我看来，运营的思维更重要。
运营的思维其实就是解决运营问题的思维，我常常鼓励运营新人用三步提问法发现问题、解决问题。
① 我遇到了什么问题？ ② 我该用哪些方法来解决？ ③ 这些方法的效果如何？
这个运营思维中，包含着结构化思维和「小成本试错，快速迭代」的理念。拿到运营问题后，快速梳理自己头脑中已有的认知，将已知的解决方法罗列出来，然后通过「小成本试错，快速迭代」的方法逐一尝试，直到解决问题为止。
看看爷爷都做了哪些小成本试错，来寻找答案：
① 询问小朋友
这很容易理解，调查低龄化用户市场，一般人都会直接调查受众，但遗憾的是小朋友们都拒绝了爷爷的提问。其实这是一个隐喻，即有隐形需求的群体，并不是买单的人群，通过直接调查需求群体，找不到答案。 ② 查字典
这是互联网史前时代通行的做法，了解一个名词的定义首先可以通过查字典的方式得到标准答案。爷爷的字典太老旧了，并没有收录「佩奇」这类新鲜名词，从字典里是找不到答案的。
创业公司的工具简陋，运营人员会通过搜索引擎寻找答案，但一些用户洞察是互联网引擎无法检索到的。
③ 广播提问
既然字典里找不到答案，爷爷发现了广播是一个寻找答案的好方式，让这个问题被更多人知道，也许会有知道的人帮助到他，而且他也有模有样学广播员，重要的话重复一遍。但短片中这个渠道并没有得到回应。
这个经验也是产品经理的通行做法。产品经理有一个转化漏斗模型，想要尽量捕获精准用户，就扩大漏斗。
互联网时代，有问题向朋友圈、微博、知乎提问，但并不是所有的问题都能触达到知道的人，或者本身朋友圈、微博关系链中就缺乏知道的人。在社交网络提问不一定能得到答案，产品经理的工具不一定适用所有运营工作。
▲ 举例：用条形堆栈展示转化漏斗模型 ④ 咨询放羊倌
在爷爷眼里，放羊倌到处行走，是一个见多识广的人，但放羊倌给他的答案是一个做网络直播的女性，爷爷凭借对孙子深刻的洞察，及时放弃了放羊倌这个渠道，因为三岁小孩是不会看这种节目的。
值得注意的是，放羊倌说了一句：「你这就不懂了，说不准是她的粉丝呢。」也是一个隐喻，互联网行业有两种引流的方式，一种是某些流量贩子广撒网式的引流，一种是专业运营的精准引流。前者认为只要是人，就能通过销售技巧达成转化，不需要考虑群体用户画像和用户需求，表现为通过对任何人群的简单粗暴信息轰炸，偶然性命中；后者通过对目标用户的深刻洞察，在目标用户活跃的场景投放广告，以尽量不打扰用户的形式，完成销售转化。
放羊倌称佩奇说不定是她的粉丝，但用户使用场景不同，转化也会不同，美女直播场景虽然可能存在低龄儿童的父母，但他们未必会亮明自己的身份，这是人性，也是专业运营人员的用户洞察。
爷爷咨询放羊倌可以理解为运营人员咨询相关产业 KOL、到相关产业考察学习，有时也未必能得到答案。
⑤ 买手机
爷爷经放羊倌的激将，知道了智能手机是一个好的获取信息渠道，决定买一部智能手机，但到了手机店摩挲了半天，他舍不得买。拿起一瓶「佩琪」牌洗洁精，问了一句「什么东西这是」，虽然他不知道这具体是什么，但他很清楚他的孙子要的一定不是这个物件。
这也很符合创业公司运营的现状，资金短缺，买不起先进的运营工具。工具只是提高效率的，任何工具都不是必须的，必须的是对用户的洞察，对用户价值的深刻领悟，以此来及时修正运营中产生的偏差。
⑥ 询问张佩奇
问了见多识光的放羊倌，爷爷还不死心，他又问了开三马子到处跑的老乡，老乡指给他一个答案，一个擅长下棋的人，下棋人都没听说过「佩棋」，爷爷再次动用对孙子的深刻洞察，一个连多年下棋的人都没下过的棋，三岁小孩更不会玩。
此时有观棋人发言，「这个好像跟跳棋差不多吧？」爷爷对这个答案未置可否，这不是他想要的答案。
⑦ 关键人物：老三媳妇
虽然独居，爷爷也有自己的朋友圈，在酒桌上有位老铁告诉他，老三媳妇在北京当过保姆，就她知道。到这里，爷爷终于找到了关键人物。
请留意爷爷一路咨询的人物，都是在他看来见多识广的人，只不过都是他朋友圈的人，认知的天花板很容易触顶。运营中有个理论叫「圈层理论」，以人际关系链为内在逻辑的社交平台（如微博、微信）都分圈层，社交网络就是现实世界的投影，隔圈层如隔山。
爷爷起初认为他的孙子是跟他在一个圈层的，但其实孙子也有自己的生活圈子，想要获取孙子所在圈子的认知，就需要突破圈层。
突破圈层 亦仁曾分享过一个观点：「如果你有产出能力，不要分散开来，要积攒出一个精品，瞬间爆发。这种爆发力可以帮你击穿圈层，瞬间到达一个比较高的位置。」
内容生产者要突破圈层，不是一步抵达的，一定是有一个量的积累，这是专业和非专业的分野，专业的人一直在做，非专业的人一直在想。
爷爷能突破他的圈层，也不是一下子找到了酒席上的人，是因为他一直以来的执着，他认准的事一定会通过自己的努力和方法，逐步达成。朋友们被他的执着感动，真的给他推荐关键的人物。
运营也是，这个世界没有标准答案，运营通过 A/B 测试、归因分析、漏斗模型、用户调研等运营方方，逐步达成目标。成年人也要培养自己这种延迟满足感。
这时老三的媳妇登场，起初她的描述比较模糊，告诉爷爷佩奇是一直猪，红色的。爷爷跑到不知哪的猪圈，试图给猪涂上红色油漆，被拒绝后跑到老三媳妇家一顿抱怨。但老三媳妇真的是见过小猪佩奇形象的人，她开始给爷爷详细描述佩奇的形象。
团队协作打造 MVP 团队协作打造 MVP1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在国企，如何做好新媒体运营？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2019/01/11/40521.html</link>
      <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 06:44:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2019/01/11/40521.html</guid>
      <description> 这是我在知乎回答的一个问题。
首先要恭喜是，在国企或事业单位从事新媒体的同学，你们找到了一个相对理想的学习成长环境。
为什么这么说呢？互联网发展了这么多年，没有发明什么新的东西，它只是解决了一个效率问题。
互联网只是一个提高信息传达、解决问题效率的一个工具而已，互联网并没有取代线下实体企业，这已经是一个无需争论的事实，否则你也不会在一家国企的汽修厂做新媒体工作。
我特别尊敬踏踏实实做实业的企业，汽车修理是个很辛苦也很专业的领域，它具有无可替代的地位，因为普通人不会为了省钱而专门学习修理汽车的技术。
相信这篇文章会给广大新媒体运营从业者带来一些启发。
汽修厂为什么需要新媒体运营？ 回答开头已经提到，互联网只是一个提高效率的工具，那汽修厂做新媒体运营是不是也是为了提高效率呢？
答案是肯定的，汽修厂做新媒体运营就是要提高自身的效率问题。从汽修厂的主营业务看，汽修厂业务包括汽车修理、汽车装饰、汽车清洁甚至有些汽修厂还代理车险、二手车交易业务。
新媒体就是要提高这些业务的拓客、预约、达成、售后、复购等一系列环节的效率问题。你是不是能从现有网络平台上找到这些业务的垂直网站或 APP ？
肯定能，这属于 O2O 类垂直平台，比如互联网车险、互联网二手车交易平台，不具体说品牌了。我想要说的是新媒体肯定能承接这些业务，而且会更高效地带来收益，因为很多网络 O2O 平台最初引流、做最小成本试错也是在新媒体平台嘛！
汽修厂的新媒体运营包括哪些工作？ 还是不要妖魔化互联网和新媒体，汽修厂的新媒体运营工作也是围绕汽修厂的主营业务开展的， 运营就是为了提高主营业务的解决效率，服务更多的顾客，获取更多的收益。
我不太清楚你们修理厂具体有多大规模，有多少部门，但新媒体运营要解决的是所有部门的效率问题。我试着模拟一些场景来分析一下：
营销部：负责品牌宣传和公关。那新媒体的工作内容就是提高品牌宣传的效率、广度和精准度，提高公关信息的触达效率和精准度。
客服部：负责接听电话，接受顾客的售前售后咨询、预约信息、投诉等等。那新媒体的工作内容就是提高接听电话一系列沟通的效率，具体反映在新媒体平台的功能可能是微信公众号自定义菜单栏的一个按钮，点击「客服」会进入线上客服专线服务；或设置一系列关键词，具体问题回复具体部门或业务员的联系方式。
维修部：负责修理客服部转过来的一些维修的订单。那新媒体的工作内容就是提高维修信息内外沟通的效率，比如，内部员工可以通过新媒体沟通维修的进展，及时提供协助；顾客可以通过新媒体查询维修的进度，获得更好的维修体验。
如何做好汽修厂的新媒体运营？ 明白了修理厂为什么需要新媒体和新媒体运营工作的内容，你就会明白，新媒体运营人员绝不是做在办公室写写文章、做活动涨涨粉丝的事。
新媒体运营人员需要具备两种知识：行业专业知识和新媒体运营知识。
行业专业知识：新媒体运营人员必须有企业的全局意识，至少对修理厂所有部门的工作流程特别熟悉。
新媒体运营人员首先是一个汽车维修领域的一个专业人士。这当然不是鼓励你去修理汽车，而是你需要深入一线工作岗位，跟这些同事们交流沟通，了解他们每天都做什么工作，他们的工作使用互联网新媒体工具如何提高效率。
新媒体运营人员还要是一个沟通的能手。除了在工作上能跟同事沟通，也必须随时面对修理厂的真实顾客，要多跟他们接触沟通，聆听他们的需求、听取他们的意见和建议、协调各部门同事帮他们解决各种问题，以此来获取用户的洞察，因为你今后新媒体运营的主要对象还是真实顾客。
新媒体运营知识：新媒体运营人员必须要有扎实的互联网思维，了解互联网的逻辑，学会使用互联网的工具提高现实工作的效率。
新媒体运营专业知识包括哪些呢？ 文案撰写能力：新媒体文案撰写包括推送文章撰写、宣传海报文案撰写、引导话术撰写等等。但要明确的是，新媒体文案写作，不是文学创作，不用靠天赋，它遵循一定的规则和规律，普通人用一定的方法，假以时日，一定能成为文案的高手。
视觉设计能力：视觉设计包括图片处理、视频剪辑两大块，视觉设计能力就是用视觉设计的逻辑生产图片、视频内容的能力。视觉设计也不是艺术创作，遵循一定的原理，普通人也能习得。
用户运营能力：用户运营的本质就是沟通，跟你的粉丝或用户沟通，发现他们的痛点，依托你们修理厂的服务，来解决他们的痛点，让他们持续在你们修理厂修车。
数据分析能力：互联网新媒体的一大便利就是，能很方便地查看一系列数据的变化走向，比如粉丝量、阅读量、转评赞数量，你运营的微信公众号这些数据都可以很方便地从后台查看到。数据分析能力就是通过分析数据，找到隐含在数据背后的一些事实，以便调整运营，进而指导你们汽修厂的线下经营。
策划能力：新媒体运营的策划能力简单理解就是，运用新媒体各种工具，整合现有资源，发起线上线下活动的能力。策划是创意性工作，但也不是艺术创作，遵循一定的思维模型，结合实际需求，同样也可以策划出一场很好的线上/线下活动。
如何快速学到运营的专业知识？ 说了这么多，你大概清楚了新媒体运营是一个什么样的工作，以及这么做好新媒体运营。是的，新媒体运营已经发展成了一个职业，一个可以终生从事的职业，它需要专业的知识来武装运营人员的大脑。但你肯定还有一个疑问，如何学到这些专业的知识？
买来市面上所有运营类书籍，花时间逐一通读，只要肯花时间，你成为专业的高手只是时间问题。
▲ 我的书架之一，这些年我真的是这么过来的 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>未来互联网时代，第一个消失的职业是哪一个？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2019/01/05/30321.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 02:18:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2019/01/05/30321.html</guid>
      <description>互联网继续发展下去，第一个消失的是哪个职业？
我觉得是销售。
看到 36 氪今天的头条推荐《第一次赚钱拿单：是动物世界，也不是》有感而发。
传统销售讲练胆、讲破冰，做了很多跟销售产品无关的事情，美其名曰「了解人性」。
然而，现在很多企业都是通过互联网拓客，人性的认知在社群、在用户访谈中就能获取，而且市面上也有很多心理学方面的书籍，直接在小范围用户群体实验即可，拿到一个相对高的转化率后，就可以扩大规模，借助互联网工具，大批量做用户增长了。
互联网时代的用户需求，也不用通过销售人肉去跑，社交媒体的评论区、点赞区，一抓一大把。
B2C 时代已经来临，拿到用户需求，产品经理、和研发人员就会根据需求造出产品模型，进而根据小范围测试逐步批量生产。
互联网时代的成单，也不用销售靠出卖人格和肉体去完成。这时运营人员就走向前台，靠专业的知识和专业的沟通技巧，打动用户；同时，运营人员也能快速借助社交媒体和技术手段捕捉到用户的反馈，促成产品的快速迭代。
传统销售之所以存在，是因为有很多不专业的企业，在生产或提供不专业的产品或服务，未来是一个专业化、职业化的时代，依靠传统经验开公司、做销售、做运营，行不通。当下各行各业的寒冬，就是在清洗这些不专业的人和不专业的公司，迹象已经很明显。
销售未来要做什么呢？BD、产品经理、运营比较合适。销售要转岗，一定要学习相关岗位的专业知识，只有知识才能让人不焦虑。
已经有很多 BD 公司把销售改叫 BD 。在我看来， BD 是未来互联网时代消失的第二个职业，运营人员依靠专业的知识和专业的沟通方式，就能做好 BD 的工作了。而未来优秀的创业者，一定是从产品经理、运营人员、研发人员，这三类人群中诞生；当下的老板们，不学习产品、运营、研发，空有一身 MBA 理论，是很难活过这个冬天的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>刚开通一个月，连续被人民日报转载5次，微博涨粉16万，这家小编只用了3个技巧</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2018/06/26/8139.html</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jun 2018 00:10:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2018/06/26/8139.html</guid>
      <description>很多人觉得微博红利期早已经过去，从零开始做一个账号越来越难，而今天给大家分享的案例，账号连认证都没有，另辟蹊径从低龄化短视频，被人民日报官博连续转载5次，更被众多媒体账号追捧，一个月涨粉16万！
账号的名字叫@小不点嘚吧嘚，注册于4月19日，总共发布微博38条。小饿联系到了账号的运营人员，让我们来看看这个名不见经传的微博账号，如何吸引了人民日报官博的目光。
选题：寻找具有时代共鸣的话题 不要被「时代共鸣」一下子唬住了，当下互联网活跃的人群无非是80、90、00后三个年龄段的人，拉拢了这三个圈层的人基本上也就具有了时代共鸣。
比如00后谈「怀旧老物件」：网上怀旧的话题很多，从80后老了到最年轻的90后也成人了，多半是走感伤路线，但@小不点嘚吧嘚 却让还没小学毕业的00后来一本正经地胡说八道，在他们眼里寻呼机变成了游戏机、打印机、甚至作弊器；军用水壶成了古代喝水用的器具；每周二下午电视停播画面变成了马赛克、被弄坏的钢琴……短视频采用综艺节目常见的搞笑字幕、时不时穿插些应景的影视作品表情包，因为这些看法出自00后之口，网友对他们的原谅程度比较高，无忌的童言中总能戳中网友的笑点和萌点，让人轻松看完。
内容编排：从不同视角体现正能量文化 00后如何分辨「姐姐」和「阿姨」？
00后如何看待爸爸还喜欢周杰伦？
熊孩子眼中的熊孩子是一种怎样的存在？
00后如何看待养生？
这些被80、90后吐槽烂的话题，@小不点嘚吧嘚 团队以低龄化的视角，找到了文化的平衡，中年油腻、让人讨厌的熊孩子，在小朋友们的言语中并没有太多的火药味，他们一本正经又满脸稚气的形象，形成了另一种大笑之余令人深思的效果，消解了网络的戾气，从另一个角度体现了正能量。
渠道：贴热点 新号如果想要获得更快速的传播渠道，自然是贴合热点，这也是@小不点嘚吧嘚 能连续被人民日报官博转载的核心技巧，比如近段时间最火的话题无疑是#世界杯#和#创造101#，除了视频中体现这些热点内容，文案中也要带上双井号的关键词，这些关键词不能随便写，一定是热门话题榜中挑选最热门的关键词，加上原创的视频更容易被系统加权处理，这样才能被大号的运营编辑关注。
因为大号的日常运营也需要关注热点，但大号不一定有原创的精力，很多传统媒体大号都会从热门话题中挑选符合账号调性的原创内容，并注明原博主，进行转载。
所以现在的新号，要像被大号推荐，不能一位闭门造车地闷头做原创，还要快速跟进热点，@小不点嘚吧嘚 短视频产出效率不算高，但他们聪明的地方在于选取了持续时间长的大热点，加上人畜无害的低龄化内容，很容易得到大号们的青睐。
总结 新注册微博想要快速打造粉丝影响力，需要掌握3个技巧：
①找时代共鸣
②体现正能量
③贴合大热点</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微博突然开放评论先审后放功能，释放了几个信号？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2018/03/01/58299.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 03:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2018/03/01/58299.html</guid>
      <description>新浪微博官方账号@微博管理员 在2月28日下午5点04分发微博称，向所有头部用户和会员用户开放评论管理功能。这一做法很容易令人联想到微信公众号的评论留言功能，「微博要搞一言堂么？」许多网友在该条微博下评论表示担忧。
所谓的评论管理功能，就是允许用户对自己微博下的评论「先审后放」，即收到的评论不会直接在前台显示，只有通过审核的才能显示。
其实开放「先审后放」功能，微博并不是第一家，这一论坛、博客、门户网站就存在的技术，最早是用来阻止垃圾信息的，到了2008年以后就成了引导舆论的工具。而且微博开放「先审后放」功能也不是第一次，2017年微博官方已经对部分媒体账号和政务账号率先开通了评论管理功能，支持媒体微博、政务微博自己管理博文下面的评论，「传递更为积极的讨论信息」。
而这次微博针对头部用户和会员用户开放评论管理功能，在我看来，不单单是为了引导舆论，至少释放了以下四个信号：
1、微博拥有甚至比微信还要广阔的创业前景 何为「头部用户」？微博官方并没有给出一个明确的定义，透过媒体报道的只言片语，我们可以将微博的头部用户简单地理解为，每个月阅读量超过10万的账号，截止2017年底微博上这样的用户41.8万个，头部账号拥有的粉丝增量达到全站用户粉丝增量的 45%，带来的阅读量超过微博平台全部阅读量的50%，微博为这41.8万个头部用户配备了332人的运营团队，今年考虑增加到600多人；相应的内容审核团队将增加至2000人，2000人什么概念呢？天涯最火的那几年内容审核编辑也才50人左右。微博即便有如此庞大的编辑团队，还要将评论管理功能开放给头部用户，可见这是足够大的生意。
2、微博为合作伙伴提供更稳健的商业化平台 2017年12月，微博官方宣布，微博自媒体收入207亿。微博不甘于做平台的提供者，这几年微博一直深耕信息流、搜索功能的商业化，一方面，借力政府整治娱乐明星刷热搜榜低俗炒作，规范搜索广告投放的渠道，收割搜索领域的利润；另一方面，加强对信息流曝光权重的控制，分享企业用户、营销大号通过微博带来的收入。根植于微博的商业体，不单单是用户，更是微博的合作伙伴。
在这样一个政策不明朗的环境下，如何最大程度的规避不确定因素带来的风险，微博可谓是做了不少创新。对头部用户和会员用户开放评论管理功能，可以看做是微博从法律层面彻底厘清了平台与用户的权利与责任，「评论先审后放」功能开放后，微博网友的担忧不无道理，微博有可能成为一言堂，但从商业经营角度来说，微博赋能给头部用户，既能弥补合作伙伴信息安全把关不严的短板，又没有泄露有关部门的监管通知，可谓是一石两鸟。
其实，微博近些年在用户自我审查的教育上也是不遗余力的，比如早期的社区专家裁决体系，去年的微博监督员招募……微博开放用户管理权限，使平台更趋社区化，一个个账号越来越像一个个独立的站点，操作也越来越复杂，它跟微信走的完全是不同的道路，这也是微博无法更深层次渗入四五线城市的原因之一。
而对会员用户的开放，大概只是为了撇清平台付费用户的法律风险，从这个层面上来看，会员用户的沉没成本太大了。
3、意识形态领域技术推动互联网的全面溃败 从Goole不肯屈服内容审核退出中国，到Facebook招聘3000人内容审核团队，到今日头条被约谈，到微博开放给用户评论管理功能，大数据、机器算法经过这么多年的发展，我们能看到互联网巨头们在意识形态领域依然没有依靠技术做到天衣无缝，最终还是靠人海战术去迎合某种不可抗拒的力量，即便是Facebook也因用户直播自杀、种族歧视，长时间未删除而饱受争议。
4、产品经理时代远去，运营人时代已经来临 这个时代是互联网创业最好的时代，也是互联网创业最烂的时代。好的时代是因为互联网发展数十年，产品经理的能力、行业标准已经很成熟，把产品做好就能招徕用户，就能盈利；烂的时代是，风口太多，产品同质化太严重，单纯靠技术、算法推动产品，已经远远无法满足用户对内容的需求。这时候就要靠运营，使产品在氛围、调性、认同感上与同类产品拉开距离。而运营人在互联网发展的道路上一直处于可有可无的尴尬地位，关于运营的理论、标准远远没有系统化、普及化，即便是资深的自媒体人，对运营也是一团浆糊，运营人极度稀缺，大批的运营人在各类公司野蛮成长。
随着微博对头部账号的赋能，一个账号就是一个互联网公司的现象会出现井喷式发展。开放评论功能给用户，从另一个方面看，微博放弃了单纯靠算法的方式呈现内容，引入人工干预会让内容更多元化，满足各圈层用户的需求，而不是像算法平台一样单纯迎合用户的猎奇心理。单单就明星群体，动辄一条微博上百万的评论，势必会催生出更多的运营岗位，而不只是叫做新媒体编辑。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么我不看好微博问答？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/12/12/43940.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 12:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/12/12/43940.html</guid>
      <description>巨头们都青睐问答产品，是由于问答能带来巨大流量，有流量就有变现的可能，并不是什么知识变现。如果一个平台没有针对普通用户的足够流量推动，知识变现仅仅是明星大V们的名利场，这波红利并不能惠及草根知识分子。
微博问答声称本周上线，但至今没有公布产品入口，或者可以理解为产品形态并不明朗就匆匆上线。从目前的情况来看微博问答还是主打明星产品，似乎前期已经邀请了大批明星入驻，微博问答的微话题简介写着「让知识有价」，但我觉得这根本不是知识变现，只是拿已有资源重新整合而已，比如曾经的微博访谈改改？
普通网友并不能从中获利，微博CEO@来去之间 鼓动网友使用该产品的话术也没有逃过分答的影子（提问会得到偷听的分成），用户宁愿到知乎获取答案也不会来微博问答提问，哪怕有分成，为什么？明星高收费，会比专业人士的免费回答更能解燃眉之急么？况且微博今年又在二三四线城市发力，收入消费水平决定了用户更不会使用付费问答。
所以微博入场问答还是没找好定位，仅仅资源整合、复制分答模式，我是不看好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>地方公众号如何做选题？老司机3个步骤揭秘</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/11/12/60403.html</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2016 23:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/11/12/60403.html</guid>
      <description>有些技能，你不在其位，无法习得其精髓。中国有句古话，不入虎穴焉得虎子？机缘巧合，我有机会在一家本地自媒体公司就职一个多月，负责运营微信地方公众号，了解到了一些之前一直困惑的问题，今天准备写一篇干货类文章，分享我的心得，希望能对你有所帮助。
听过很多大咖分享，依然做不好公众号
微信推文选题困扰了很多从事微信公众号运营的编辑，一些大咖给的建议是关注百度搜索风云榜、热门微博排行榜、清博/新榜热文榜……记得王左中右在一个社群里分享过他的选题经验，先看百度搜索风云榜，再从热门微博榜确认，如果该关键词在微博上有一条转评上万的单条微博，那基本上可以确定这个话题是热门话题。可是很多人按照此种方式写的文章，在微信上数据却很平常，总感觉微信朋友圈里的消息比微博上慢了好几拍，过了两三天自己找的选题才在微信上火起来。
微博是广场，微信公众号就是KTV包厢 你在微博上吼一嗓子，微博用户会以裂变的方式把你的内容传播出去，等几天过后再发这条内容，在广场上就变成了一条旧闻，不会有更广的传播；而你在微信公众号上发布一篇文章，就相当于在KTV包厢里唱歌，任凭你唱得再好听，也只能这个包厢赢得喝彩和掌声，尤其重要的是微信公众号是折叠起来的，在形态上更像一个个包厢，地方微信公众号以命名画地为牢，导致这个地方的公众号一般不会被其他地区用户订阅，传播范围有限，不像微博，有信息流，石家庄网友的微博很快就能被广州的好友转发传播。
为什么微信公众号没有信息流？ 科技圈曾有人讨论过为什么微信公众号没信息流，翻看文章得到折叠的订阅号里一个个点开？这很容易理解，张小龙的微信就是要打造熟人的强关系社交，要在信息的获取上设置壁垒和障碍，否则你在微信上发个红包都被窥探，接受舆论的道德绑架，这似乎也是微博红包功能不怎么火的根本原因，送人钱这种事情本来就是比较私密的事情。最近微信客户端更新，更是把红包文化发挥到了极致：微信群里的红包可以设置某个人不能接收，用隐晦的方式表达“我不待见你”。
地方微信公众号的选题来源于微信内部 理解了微信公众号的产品形态，就是一个个KTV包厢，就很容易明白地方公众号的选题来源问题。前文说到地方公众号以命名画地为牢，那是不是说按下面的策略选题就能获得比较好的数据：运营人员需要监测所有的KTV包厢每天都在唱什么歌，然后从各包厢内找出“爆文”重新加工后在自己的公众号上发布。经过我一个多月的测试，这种策略是可行的，测试账号是粉丝量10万+的账号。
什么是爆文？ 每个行业都有佼佼者，微信公众号领域自从有了一条、二更，很多账号都在模仿。运营好一个公众号前期也需要模仿，而地方公众号可能整个运营生命周期都在模仿。怎么模仿？抄啊！依葫芦画瓢啊！如果连抄都不会，那你就别做运营了。当然，运营圈管抄叫整合、综合整理。
地方公众号怎么抄啊不怎么整合呢？这个问题就很简单了，找出做地方公众号最好的前10个账号，每天浏览浏览学习学习，其实这个方法也适用于学习任何陌生领域的技能。浏览学习什么呢？当然是“爆文”了！
坊间有很多爆文的定义，都没有讲很透彻，小饿来下一个终极定义：
所谓爆文就是，一篇阅读量表现得比该账号同期或有史以来的其他文章阅读量明显高出很多的文章，而且这篇文章具有普适性，能引发同理心、代入感，换成其他地域也丝毫没有违和、造作感。
如何寻找爆文？ 爆文仿佛通关文牒似的，一经发出，就能传遍整个地区的朋友圈，因为它经过了无数账号“洗稿”的考验，天生带有社交货币属性。
有同学问，这个方法太麻烦了，有没有更简单的方法呢？当然有了，土豪任性的你可以到类似西瓜助手这样的第三方平台购买VIP账号，系统自动帮你筛选出每天的爆文。但我不太推荐这种方法，也许是多年一线运营的直觉，本来地方公众号运营门槛就很低，再花钱找个工具帮你做选题，如果这样也能成功，未免也太浮夸了吧？你觉得呢？
最后我们来总结下地方公众号做选题的流程：关注全国每个省做得最好的前10个账号，组成300+账号的素材库；每天从素材库筛选至少10篇爆文；根据自己运营公众号的特性，筛选出若干文章进行“洗稿”。
地方公众号选题三步走策略你学会了么？如果这篇文章对你有所帮助或你有任何疑问，欢迎在下方评论区留言和小饿一起探讨。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一个90后为何两天微博转发16万，吸粉近一万？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/08/03/12868.html</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 15:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/08/03/12868.html</guid>
      <description>2016年的元宵节，对于1994年出生的王琛(微博@子琛)来说，注定是一个终生难忘的日子，只因与朋友的一句戏言，吸引了微博上各路艺人粉丝总数达16万次的转发，2万多次的点赞，两天时间吸粉将近1万。
身为理科生的王琛，在开学伊始，购买了一套《史记》，在朋友的怂恿下，2月20日发了一条与他专业极不搭调的微博，只要能转发20万，就把这套《史记》抄写一遍。
就是这条“作死”的微博，在他一觉醒来后，被包括李易峰、EXO、TFBOY、鹿晗、Bigbang、张艺兴、华晨宇、王凯、杨洋、马天宇、杨幂等十几位艺人在内的饭圈轮番转发，没有大V、没有微博官方推荐，只是一群群脑残粉(非贬义)在转发，2月21日晚5万多次，持续到2月22日上午已经超过目标12万次，中午时到达16万！而且不断有各路饭圈陆续赶来，好事的网友觉得还没玩够，跟风鼓动po主，转发到24万时是不是要抄写两遍《史记》？
网友纷纷感叹：
《史记》仅有五十二万六千五百字，博主人生中很嗨的一次体验！
有生之年总能抄完的，毕竟你曾经也是能一晚上做完一个暑假作业的中国学生，史记怕什么？
心疼一下你，毕竟我也出了份力。
算了一下，280万个字，每小时抄写2千字，每天8小时，需要175天写完。
王琛的经历告诉我们，千万不要随便立转发多少就抄书的flag，因为太多“助人为乐”的小伙伴在等着你。
也正因为这条微博，成功打破了微博活跃度整体下滑的传言与猜测。
似乎每每有类似言论出来，好事网友总能纷纷站出来“神助攻”，当事人总是太低估网友无聊的程度，正是因为网友的无聊，成就了事件的有料。印象中知名搞笑博主@微博搞笑排行榜 前不久也因此大火过一次。榜姐放话：“这条微博赞到20万，我就爆照量腿长给你们看，证明我腿长有一米二。反正也赞不到20万”，给力的网友分分钟赞到60万。最后榜姐晒出没有脸部的照片，网友从她的穿衣打扮中推测，榜姐其实就是一个矮丑挫，跟女神相差甚远。
从论坛时代的“贾鹏君，你妈妈喊你回家吃饭”，到微博时代网友的“神助攻”，我们总能看到社交媒体上群体寂寞的影子，短短的帖子或微博，在上万人演绎的网络狂欢中，已经失去了原本的意义，甚至缔造出娱乐界粉丝群体的奇迹，王琛的手抄史记，成为微博有史以来唯一一次没有引起各路粉丝撕逼，还全都帮忙宣传的事件，甚至还吸引了某文具品牌的关注。
一场没有大V介入的微博被疯狂转发，手抄史记为什么会火？我觉得基于以下两个原因：
1、粉丝群体的无聊心态。春节过后，经历一个假期在家众星捧月的生活，又要回到集体生活中去，学生群体在心理上有很大落差，比较落寞、无聊。这跟当时的魔兽世界停服，玩家普遍在贴吧终日灌水状态相似，春节期间艺人们也会停工，坊间少有八卦话题供学生粉丝群体讨论，于是扎堆在社交平台上搜寻有趣的话题，一旦有合适的话题，各大饭圈、后援会便会在相关群组召集，为自己的偶像站位宣传。
2014年9月21日，TFBOYS队长王俊凯十五岁生日当天，王俊凯翻唱了刘若英的《继续》致十五岁的自己，被转发4277万次，创吉尼斯世界纪录。
曾经网站调查，90后的追星逻辑是“我喜欢这个明星，所以我也希望你能喜欢”，这就不难理解在公共事件中一些网友会以某某粉丝会、饭圈的身份自称，他们借以这样的形式，来表达对偶像的热爱。
2、当事人的运营意识。王琛称，他并没有加入任何粉丝组织，身边的朋友亦没有类似狂热的饭圈人士。手抄史记微博走红后，王琛并没有删微博、改昵称，就此消失，而是选择积极回应网友的“神助攻”，自己挖的坑，哭着跪着手折了也要填完，看得出他对国学的热爱。
我注意到他很有运营的意识，在第一篇手抄作业微博中，他抢注了#愿赌服书#这个微话题，借助微话题形式，把自己的粉丝和内容沉淀下来，他表示要用一年的时间把整本史记抄完，同时很仔细地回复网友的评论，这使得他在各路同龄饭圈网友心目中塑造了一个亲民的形象。
末了，想对王琛提点个人的运营建议：
1、坚持维护话题，但不要仅限于自己，要带动更多人加入手抄史记的行列，在微话题中分享交流，保持持续的关注度；
2、单单是抄写没有意义，可以向专业内容生产转型；
3、注册微信公众号、今日头条、一点咨询等自媒体平台账号，多渠道塑造个人品牌，沉淀用户；
4、基于沉淀的用户做社群管理，包括并不限于手抄史记，关注手抄领域的长尾领域，如文具、纸张、书法技巧等，在手抄这个领域深耕细作，做小而美的自媒体；
5、手抄史记历时1年，1年真的可以做很多事情，如果不想仅仅把这个元宵节当做一次奇妙的人生体验的话，自媒体的道路需要学习、成长的还有很多，其实很多网友早已开始脑补一年以后你手抄完整本史记的沉甸甸的感觉。
注：本文内容已经当事人确认。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看懂了这22幅插画，你就看懂了移动互联网时代</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/08/03/55577.html</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2016 15:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/08/03/55577.html</guid>
      <description>文 / 小饿 图 / Pawel Kuczynski
波兰Pawel Kuczynski擅长以插画来嘲讽时事，生于1976年，毕业于波兹南美术学院。从2004年开始以讽刺为主题绘制插画，其间获得了不少国际奖项。
Kuczynski的作品中有不少涉及互联网领域，看得出他确实是位深谙移动互联网奥义的大拿，甚至时下最火的pokemon go也成为他的创作背景。Kuczynski以降维打击的视角绘出玩家呆滞的目光、僵硬的姿势，常年累月低头盯着手机屏幕，脖子被拉长，被物化成为精灵的坐骑，玩家在游戏中感受着喧嚣，而在路人眼中是无比的落寞。这让我想起日本哲学家三木清的名言：「孤独不是在山上而是在街上，不在一个人里面而在许多人中间。」
科技的进步，移动互联网的发展，表面上连接了一切，实际上让每个人都成为一座孤岛，通往物联网时代的道路，让人与人之间树立起了无形的堡垒，蒙住双眼、闭上嘴巴、堵住鼻孔，让手机成为进入意识的唯一通道。很多的家庭都出现了这样的场景：回到家，餐桌上每个人玩弄各自的手机，WIFI俨然成了家庭的宗教，恨不得饭前双手合十向这个「上帝」祷告，以示皈依的诚意；吃完饭，每个人也都各自捧着移动终端开始睡前的修行……
在互联网史前时期，一个家庭的宗教或许是孩子，而在移动互联网时代，孩子似乎也成了累赘，父母过早地令孩子接触电子设备、接触网络，美其名曰学电脑要从娃娃抓起，要与时俱进，其实，那不过是为了推诿尽人父人母责任的借口而已，在孩子最需要陪伴的时期，让位给了机器，一台冷冰冰的机器陪伴的孩子，TA的内心会有怎样的孤独呢？而年轻人呢？整天在社交网络发布诸如「越来越少说话的原因是，你说的我全都知道，我说的你又不懂」的内心独白。人际间交往越来越缺乏耐心，在这个用机器画地为牢的移动互联网时代，面对面的沟通越来越成为一种奢侈。
想想你有多久没有认真地读完一本书了；
想想你有多久没有耐心地同家人促膝长谈了；
想想你有多久没有仔细地抬头打量周围的风景了；
想想你有多久没有……
毫不夸张地说，看懂了这22幅插画，你就看懂了这个光速发展的移动互联网时代，因为我们也身处在其中，很多场景我们自己竟然浑然不觉，习以为常。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>运营狗版 | 友谊的小船是如何说翻就翻的？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/04/13/29858.html</link>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2016 17:42:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/04/13/29858.html</guid>
      <description>友谊的小船说翻就翻，是因为船太小了么？似乎也不是，更多时候是彼此之间不了解。
网站运营是一个业务琐碎、工作强度高的职业，你可能觉得我们敲敲键盘就写出一篇10w+的文章，但你没有看到我们阅读多少书籍，加班加点写稿，为此日夜忍受孤独，甚至没有时间陪伴家人朋友；
你可能觉得我们站在时代的前沿，精通十八般武艺，但你不了解运营岗位分工有多细致，不同工种专攻领域也会有不同；
你可能觉得我们随便发条微博就能引来成千上万转发，但你没有看到前期我们为了账号烧脑、跟热点、做活动、留用户、写文案备受折磨……
每个活跃账号、每次成功活动都凝结着运营人员的时间成本、人力成本、家人朋友被冷落的成本……多一些真诚，多一些理解，让我们友谊的巨轮扬帆远航！
漫画 | 喃东尼
文案 | 小饿 （公众号：eshiyiblog ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>微信零钱提现收费竟然是腾讯走的这三步棋</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/02/17/37545.html</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 14:41:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/02/17/37545.html</guid>
      <description>微信支付团队昨天低调公布了零钱提现收费政策：
社交网络上炸了锅，网友纷纷称微信这是要做大死：
其实还是微信好，微信转账说二十四小时到账就二十四小时到账，说到做到。哪像支付宝，说两小时，结果两分钟就到账了，这不是骗人吗？
腾讯潜伏在阿里的李涯通过集五福为党国立下大功之后，阿里潜伏在腾讯的余则成表示为组织效劳不甘人后啊！
你以为微信真的傻，放着免费政策圈用户不做，而去给隔壁老马生猴子吗？小饿琢磨了一宿，细思恐极啊！微信零钱提现收费竟然是腾讯走的这三步棋……
1、加强微信社交属性，打击朋友圈微商
提现的免费额度为什么是1000元？根据官方的解释，微信支付团队做了统计，大部分用户零钱金额都小于1000，短时间内这些人提现都还可享受免费额度。基于微信公众号的商家因为他们收到的钱并没有在零钱包里，而是直接提现到银行卡里，过去该交多少手续费给微信，现在还交多少。
而寄生在朋友圈里的微商们估计现在是一片哀嚎与咒骂。这类用户一直不受微信官方待见，也没有给微信带来收益，还搞乱了朋友圈的氛围。微商们做小本买卖，千分之一的手续费对他们来说简直是割肉。微信此次提现政策调整不会顾忌微商的感受，就是要对微商进行打压，还给用户一个纯净的朋友圈，进而加强微信的社交属性。按官方的解释，朋友圈一直是一个社交属性平台，早先屏蔽支付宝、淘宝链接也是基于这个理由。
2、解决零钱来源问题，为抢夺线下支付市场做准备
此次零钱提现政策公布同时，微信还公布了转账恢复免费政策，此前微信支付针对用户每月转账+面对面收款可享受2万元免手续费额度，超出部分则按照0.1%的标准收取手续费，搞笑的是，当时收费的理由也是支付银行手续费。千年老梗啊！
难道仅仅是恢复转账免费这么简单吗？提高提现成本，也就有效提升了微信零钱的留存率，可零钱总会花完，更多零钱来源在哪？此次恢复转账其实是在引导用户使用社交支付的功能，爱TA就给转给TA钱花吧，不远的将来我们肯定会看到微信通过产品优化来强化这种支付应用场景，想想还有些小激动呢~
免费、补贴战越打越烈的今天，微信支付免费而又不能免费，这个逆向思维简直太牛逼了！
3、曲线救国：让零钱为微信带来收益
有不少网友认为，存留在用户零钱包里的钱可以给微信带来巨额收益，实际上按央行规定，这些钱都是备付金，微信根本不能挪用，更别提收益了。但此次微信零钱提现政策并没有对理财通产生影响，按照官方的解释，用零钱购买的理财通资金可以免费赎回至零钱包，虽然零钱无法收益，但提高提现门槛后，巨量基数下的用户，多多少少会产生类似心理：“反正没几个钱，提现还收费，不如存进理财通，万一哪一天攒过一千还能赚一部分手续费”，有用户选择将零钱购买理财通产品，就会给微信带来收益——微信这一曲线救国思路不得不令人击节赞叹啊！
末了，想起春节期间那些为271.66块钱赌气删除好友、卸载支付宝的网友，你还很有骨气地说“我不是差这个钱”，手续费欢迎你啊！这些投奔微信支付阵营的网友，有没有肠子都悔青了？刚翻过了几座山，又越过了几条河，崎岖坎坷怎么它就这么多！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>江西年夜饭事件到底是不是炒作？论坛的江湖水太深！(技术分析)</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2016/02/15/44114.html</link>
      <pubDate>Mon, 15 Feb 2016 09:59:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2016/02/15/44114.html</guid>
      <description>2月11日“前街一号”微信公号发文《上海女一顿饭甩了江西农村男？为何你又如此当真？》质疑：一个上海外企的HR，竟然连能不能打电话订火车票都不知道？楼主注册16分钟后就发出了这个帖子，像不像马甲？一个家庭那么富足的上海女？会选择在一个小网站去求助？她没有微信？没有微博？……
该微信号梳理出“网帖变新闻”的传播路径：网站发帖→发布微博→媒体官微转发→门户客户端援引
乍一看让人不禁惊呼，又是假新闻？
论坛时代确实有“网帖变新闻”的炒作手法，印象最深的是2009年的“闫德利事件”（亦称“艾滋女事件”），闫德利发帖公布与其发生过性关系的279名男性手机号码，并称自己身染艾滋病，一夜之间火遍了全国各大论坛，甚至引起警方的介入，最后警方辟谣称始作俑者为闫德利男友。
在官方通报中闫德利事件是一个诽谤罪案件；而事实上，背后却是某不知名网站的推广炒作，网帖信息来源一路都是该网站的名字，却很少有人注意，不惜惊动警方来引爆话题，这个网站也是满拼的。
而这次江西年夜饭事件，在我看来，未必是炒作，为此我也专门在篱笆网注册了ID，验证前街一号的说法。
篱笆网其实并没有对新注册用户限制发帖、回复，我注册ID三分钟后即能发出帖子，并回复其他帖子，至于“提示说我的工分太低或注册时间太短，不能发信息。”经验证，确实如此，大概是篱笆网的反垃圾机制，不允许新用户对其他用户站内私信。但仅凭不能发站短就断言新用户短时间不能发帖，这逻辑令人匪夷所思。
也许有人会反问，篱笆网会不会看到质疑文章后，对新用户放开了发帖限制？我们来推理一下，假设真的放开了限制，依照最近几天事件给论坛带来的热度，新发帖肯定已经被无孔不入的灌水帖占领了，而我看到篱笆网[老干部闲聊]板块新帖列表并没有出现大量水帖。
退一步来说，篱笆网真的不是前街一号所说的“小网站”，那可是上海滩两大热门民生论坛之一啊！更不会因此而取消发帖限制。(况且本来就没有)
有必要隆重介绍下上海另一个热门民生论坛——宽带山(简称KDS)。网络流行语“凤凰男”以及关于凤凰男的种种劣迹斑斑的传说、YP（硬盘，相对于上海人的外地人）都是从这个论坛传出来的。
篱笆网和宽带山有什么关系？有人说是撩和被撩的关系，有人说是连襟、唇亡齿寒的关系，也有人说一个是土匪山一个是青楼，甚至有网友说，一个是老军医，一个是妓女，彼此需要，但互相瞧不起。原因是2010年初篱笆网曾因涉黄被关闭过，接受了有关部门的教育，而KDS被招安了。
老军医、妓女一说实在精辟了，篱笆网创始人徐湘涛曾说过：男上宽带山女上篱笆网是种网络文化。在上海网络虚拟江湖中，“宽带山土匪”“篱笆女”已经成为网友心中的标签，这里面蕴含的网络江湖文化值得玩味。
这让我想到了天涯社区的天涯杂谈和天涯娱乐八卦，杂谈的WSN(猥琐男)之于宽带山土匪，八卦的腐女之于篱笆女，两个版面的网友互相调侃，总有一些惺惺相惜却又欲说还休的话题。了解了这些背景知识，就不难理解@KDS宽带社 微博中提到的“篱笆女网友” ，并不是为了为篱笆网贡献流量。
杂谈的网友嘲笑八卦的网友是“双标婊”，八卦的网友揶揄杂谈的网友“键盘侠”，拍砖掐架在所难免。
这次江西年夜饭事件中，杂谈和八卦分别出现相关的帖子。一个是八卦版的《对不起，我来迟了，我就是江西年夜饭事件男主》，熟悉八卦氛围的网友一看就知道是YY之作，字里行间让人感觉那么符合八卦腐女们的三观：
八卦的腐女就这样捉刀给男主neng了篇公关新闻稿。
另一个是杂谈的《看到上海女孩年夜饭的新闻，我也讲讲我逃离山东农村女友家的事》，按照八卦腐女们的套路应该是“男人做了对不起女方的事，分啊，没商量，渣男。”有网友跟帖：“一个明显的钓鱼帖，你们聊的好起劲”。
关于“双标”天涯娱乐八卦有个著名的帖子《其实八卦版是所有版块氛围中三观最不正的之一，主要就是因为双标婊》，楼主太勇敢了，敢在八卦发这样的帖子，好想给楼主送顶锅盖。
其实，所谓三观正是在国家民族层面，其他方面尤其是情感方面必然会双标，不知是谁说的，永远不要试图在网上说服一个与你观点相悖的人，这比你想象的要难得多。即便你自认为赢了又如何呢？网络言论习惯性给对象贴标签、放大，这也是社交媒体的特性，正是有了观点的多样性，才成就了社交网络。
愤青与五毛、脑残粉与黑粉、狗粉与虐狗……这些长盛不衰的争议话题，从拨号上网时代一直吵到4G时代也没分出个胜负，至于江西年夜饭事件是不是真的，已经不那么重要了。
一入江湖深似海，从此CJ是路人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>霸道总裁老杨的表情包来咯</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2015/11/12/11881.html</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2015 11:55:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2015/11/12/11881.html</guid>
      <description>最近有媒体发布了一篇名为《卓达新材百亿融资术》的文章，文中对石家庄卓达集体的融资方法进行了质疑。很快卓达集团的霸道总裁老杨发表了16分钟的视频讲话挂在网上，一时引起网友疯狂吐槽，似乎卓达融资事件越来越朝着娱乐化的方向发展，小饿根据视频制作了9张霸道总裁的表情包：
感觉老杨要火啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>石家庄“枪击”事件舆情研判</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2014/12/16/5745.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2014/12/16/5745.html</guid>
      <description>2014年12月14日晚新石中路夜市发生疑似枪击事件，最后警方辟谣称非枪击，犯罪嫌疑人使用的作案工具为消防用灭火枪，作案动机为老年代步车非法营运与乘客发生纠纷。纵观事件发生到警方对外公布信息，时间过去了16个半小时之久，依据舆情响应黄金4小时原则，石家庄警方错失了最佳舆情应对时机，民众只能通过各大社交网络网民只言片语、语焉不详的留言中描绘、还原整个事件经过。
而当警方15日中午12:04对外公布案件来龙去脉时，在舆论传播过程中已经衍生出不同版本传言，警方的通告引起舆论不同角度的质疑声音，民间舆论场的声音大致分为三个阵营：
首先是质疑派，从质疑警方发声滞后，到质疑作案工具枪与非枪，到质疑事件严重程度（不是枪击案为什么那么多警察）不一而足。
第二个是挺警方派，呼吁严惩谣言传播者，谴责在事件传播中不经核实即发布消息的媒体官博甚至媒体人。
第三是恐慌派，他们通过社交网络平台表达自己内心的恐惧，建议晚上能不外出就不外出。
其实，质疑派、支持派还有恐慌派都没错，三个阵营的声音都从各自的立场表达出对石家庄良好社会治安的期望。
一个危机之所以构成危机不外乎三个原因：1、它形成了对普通民众的威胁2、突发性3、政府部门来不及响应。而黄金4小时原则，需要政府第一时间发声，政府第一时间处理问题，做突发事件的“第一定义者”。
舆情方面资深人士曾建言：第一时间发布信息，才能占据主动。在新媒体时代，只有快速反应，才能避免流言，保持主动，化解危机。尤其要抢种种猜测、流言之前发布消息。
观石家庄“枪击”事件，警方及政府宣传部门如果能在事件发生后本着不过夜的原则，及时疏导网络舆论，及时向社会通报事件，做突发事件的第一定义者，即使不能做到细节公开，起码能向社会公众公布发生了这一事件，树立政府公信力，或许在经过深入调查后再次公布案发细节时，不会引来太多的猜测和谣言。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>揭秘百元哥小红帽爆红背后的故事</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2014/11/17/16968.html</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 14:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2014/11/17/16968.html</guid>
      <description>这几天最红的人莫过于这位戴着小红帽的“百元哥”。他因为戴一顶红色的帽子，一个“销魂的回眸”、一句“一百块钱都不给我”爆红于微博、微信朋友圈，霎时间有关他的视频点击率急速上升。 这很可能是由网络炒手按部就班，隆重推出的又一案例。相比之前的凤姐、干露露等，百元哥红得更快更彻底。只是，其中的“低俗标签”、炒作手法和底线一再突破极限，其“爆红”的同时已透露出幕后炒手和部分受众的“恶趣味”。
小饿试着对此事件的传播路径做一个详细梳理：
第一弹：初曝光 2014年10月31日，深圳南山警方处理两名男同性恋街头纠纷的视频在网络上曝光，其中一戴着小红帽的男子因为其尖细的嗓音和“把我骗来一百块钱都不给我”的言语引来网友关注。
警方辟谣
深圳南山警方在当天晚上22:02通过官方微博@深圳南山公安 发出声明，证实该事件并非警方执法记录仪记载内容，侧面证实该事件是子虚乌有的。
第二弹：蹿红 几天后，网络上各种大神已同步创作出《爽完不给钱还TM打人》高清MV，全球首发哟~
11月初，《一百块都不给我》神曲各种版本已席卷全网，脑洞大开的网民们甚至开始用美拍狂热模仿！
第三弹：签约 曝出“百元哥已经签约娱乐公司”、“年底档期排满”等传闻。
第四弹：再被抓 11月13日，正当全民狂欢的时候，小红帽约见网友又！被！抓！了！风口浪尖也太不小心了！！心痛，捂胸中！
第五弹：高潮 百元哥高调露面公开宣布将要出席深圳某音乐节，号召大家买门票，你没看错！只要150元哦！
第六弹：百元哥被打 百元哥现身海口，一段“百元哥与海口壮汉肉搏五指山路”的视频在微信朋友圈疯传。
视频中的百元哥，依然身着其标志性的小红帽，并用尖细的嗓音和“雷人”的言语和一名长发“壮汉”在海口五指山路一带当街吵架，众多市民围观。
值得注意的是，海口警方证实，视频中案件发生事件为一个多月前（小饿觉得可能比第一弹同性恋街头纠纷还要早），地点在五指山路五指山国际大酒店附近，当时头戴小红帽、身着紧身牛仔短裤的“百元哥”途径该路段时，差点被一名驾车欲驶入酒店的女子撞上，“百元哥”不依不饶怒拍车窗，并要出手打女司机。这时，白衣壮汉路过见义勇为，并与“百元哥”发生了争吵。（至于百元哥到底有没有被打不得而知）
辖区海府路派出所的民警在该路段巡逻时迅速上前制止，最终三方都被带回派出所。经过协调，三方最终达成调解。
总结 【无知“少女”惨遭网友欺骗弃路边】病毒视频→贴标签“百元哥”“小红帽”便于传播→放出高清MV进一步宣传→引导网友cosplay全民参与→曝签约经纪公司→再被抓挑逗舆论→甩出包袱出席甲方商演达成KIP→关注下降再曝被打保持持续关注</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>秋风再美也比不过你的笑 还原张嘉佳惊心动魄三小时</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2014/11/06/36632.html</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 09:38:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2014/11/06/36632.html</guid>
      <description>11月3日，南京知名作家张嘉佳突发心脏病，送医抢救后暂无生命危险。出院后，张嘉佳写下文章《活下去》，称在一切悲伤和艰难面前，活下去才是最重要的。
事后张嘉佳回忆当时情形：上了救护车以及到抢救室之后，@都市放牛 就在旁边痛哭，于是他想着开点玩笑安慰下朋友再鼓励下自己别慌，“老牛他们几个朋友脸色都很差，一副担心我要挂掉的样子。我说‘死不了’，赶紧给我拍照留念。”于是就有了后面被骂的照片。
张嘉佳被抢救成功后发表文章《活下去》，“医生说，我的心脏比普通人多条电路，平时是关闭的，在有些情况下会开通，就进入超频阶段。如果不想CPU烧坏，根治需要动手术”。出院后经纪人本打算取消11月8日的长沙签售，张嘉佳婉拒了经纪人洛洛的安排，已经说好了的事，不要改来改去的让读者失望。
经历生死一线的张嘉佳称，在一切悲伤和艰难面前，活下去才是最重要的。我会好好活下去。你们也是。加油。
《活下去》原文：
张嘉佳好友专栏作家@都市放牛 微博发表《关于张嘉佳抢救始末及传闻澄清》 ，澄清并非传闻酗酒导致心脏病发作：
张嘉佳简介：
张嘉佳，1980年6月22日出生于江苏南通，作家、编剧。毕业于南京大学。
张嘉佳大学毕业后担任过杂志主笔、电视编导等。 2005年，出版首部长篇小说《几乎成了英雄》。2010年，出版小说《情人书》 。2011年首次担任电影编剧，凭借《刀见笑》获得第48届台湾电影金马奖最佳改编剧本提名。2013年，出版书籍《从你的全世界路过》，上市6个月后销售超过200万册，并入选第五届中国图书势力榜文学类十大好书。2014年7月起，担任江苏卫视《非诚勿扰》的现场点评嘉宾。7月21日出版《让我留在你身边》，预售当天夺得预售榜单第一名。
张嘉佳早年混迹于天涯社区、西祠胡同等网络社区，天涯ID“大漠仙人掌”，曾为西祠胡同十大人气写手之一。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新浪前总编辑陈彤加盟小米 微博错别字遭网友调侃</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2014/11/05/3086.html</link>
      <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 09:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2014/11/05/3086.html</guid>
      <description>自10月22日陈彤辞职消息传出，一时间业界议论四起，有人感叹互联网行业从此告别门户时代；有人则忙着猜测陈彤新东家，小米、360，甚至facebook都成了备选答案。13天后，这位曾经的新闻“老兵”重新拉开了在移动端大干一番的序幕。
11月4日13:02小米公司小米电视官博发出消息：今天下午2点，将有一场和@小米电视 有关的媒体沟通会，届时@雷军 将出席现场，你猜是什么喜事？
一时引起网友纷纷议论，难道老沉真的入职小米？
下午2点14分，小米科技CEO雷军发微博证实了这一消息：小米宣布原新浪执行副总裁、总编辑陈彤@老沉 加盟小米公司，担任小米公司副总裁，负责内容投资和内容运营。小米计划第一期10亿美元投资内容产业，由陈彤负责。陈彤会和小米联合创始人@小米王川 一起，首先肩负起@小米电视 与小米盒子中视频内容建设的重任。
新浪前总编辑陈彤加盟小米 微博错别字遭网友调侃
随即@老沉 转发了雷军的微博，说道：小米电视和小米盒子支持4K超高清分辨率-清晰度具说是蓝光碟的4倍DVD的27倍-同时在用户体验和产品设计创新上也做得特别的成功。。。必有一款您喜欢！
细心的网友发现了微博中有一个错别字“具说”，这一错别字遭到网友的调侃：具说，具说，罗永浩现在很焦躁。
曾任新浪网总编辑的陈彤，向来以严厉著称，以强硬手腕、铁的纪律打造了新浪网新闻门户的不朽神话，编辑更新到网页的一个错别字会被罚款100元，据说，老沉在离职前把之前因为工作罚编辑的钱今天都自己退给了编辑，导致新浪内部哭声一片！
“我一想到小米的员工要被虐了，手机24小时不敢关，洗澡都得带着，就觉得很高兴。”一位新浪员看到老沉任小米副总裁时说。
可是，万万没想到，老沉刚跳槽就把自己一手著写的神话推翻了，有网友评论：连老沉也转型做互动运营，这个世界再也严肃不起来了。
陈彤加盟小米做内容运营，小米第一期给内容投资10亿美金，新浪现在市值是27亿美金。“新浪把能拆分的都拆分上市了，能值27亿已经很棒了”而小米单独给视频内容运营投资10亿美金，这一对比无疑让人觉得，老沉总算是翻身了。网友更关心的是老沉做小米视频内容运营，会有什么值得期待的事情发生。“老五毛转行干文艺了？”“美剧明年都一部一部放了，买了小米盒子看手撕鬼子？”
新浪前总编辑陈彤加盟小米 微博错别字遭网友调侃
陈彤早前称离开供职17年的新浪，是出于一定程度的厌倦，对新闻的厌倦，硬新闻的厌倦和娱乐新闻的反感，感到无所适从，可能我们的时代已经过去了。
老沉从新浪离职标志着门户时代的结束，他加盟小米，“半年内，小米电视和小米盒子视频内容会产生翻天覆地的变化”是不是又预示着新的一个××时代的来临？
那么问题来了，新浪网友购买小米电视给优惠吗？
更多网友神回复：
@No-PingWest:小米员工的年会愿望是不是也要从「能不能周六不上班？」变成「能不能下班后不接陈总电话？」
@李聪Elwa: 竞争对手上了的内容小米还没上就要罚款，点开次数少要罚款，标题不行也得罚款，嗯嗯。
@超侧卫：那小米下一代产品就是可以7*24小时不关机的防水手机。
@互联网的那点事: 10亿是用来罚款的吗？
@绑架真理：毕竟，等老沉再次辞职时会把罚款还给你们的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天涯热帖榜、移动互联网、大数据时代及其他</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2013/08/04/15783.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2013 02:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2013/08/04/15783.html</guid>
      <description>这个话题其实在我脑子里酝酿了很久，一直没有成形，大概是整天刷微博，习惯了碎片式的思考方式，已经很久没有写一篇像样的博客了。
今天试着把一些想法梳理一下，送给我钟爱的天涯社区，兼我的前任东家。
昨天跟华子GG在QQ上聊到了新浪微博的#疯狂综艺季#，新浪微博最近借着各大卫视自主运营微话题的势头，推出了微话题榜单。
微话题榜单的更新规则：每个半点更新的小时榜，单位小时内有效##原创人数是热度核心参考数，原创人的影响力有一定加权值。简单说越多真实人越多牛逼人参与越有效。（新浪微博员工@小浪 语）
看到这个综艺微话题榜单，我一直在思考这是个什么东东？首先想到的是天涯的热帖榜。
天涯一直倡导内容为王，在我看来，天涯推出了很多内容表现形态，包括聚焦页面、微博、品牌栏目等等，其实核心形态还是热帖榜，我相信很多天涯网友找帖子都是通过热帖榜来找的，热帖榜要比聚焦页面更契合网友的阅读习惯，更能实时反映网络话题讨论的真实势态。
新浪微博微话题榜单就相当于天涯的热帖榜；目前新浪微博支持网友自发主持微话题，就好像天涯某个网友发的帖子；而单个微话题里面的一条条带有该微话题双井号的微博，就如同天涯某个热帖里面的跟帖。 新浪微博通过话题主持人来打造网络微博红人；天涯大概在08年左右推出过打造网络红人计划，帮助网友上首页、成为万人瞩目的焦点，不幸的是这个计划后来没有延续下去，不了了之了。
有研究表明，天涯网友是孤独的，大多数网友上天涯只是看帖子、参与讨论，而对楼主是谁并不注意，我想这大概是打造网络红人计划流程的原因。同样是网络社交平台，新浪微博在人际交互方面做得要比天涯好很多。我在北京分公司工作的半年，经常跟奇勇争论天涯的产品（尤其是博客）应该以人为中心，还是以内容为中心。时隔2年，再回头思考这个问题，天涯之所以在失去人际交互的阵地，是因为还没有找到合适的内容表现形态；而新浪微博的微话题做到了，在这个成功案例下，如前文所述，我想到了，天涯热帖榜。天涯在移动互联网时代的发力点应该在优化、革新热帖榜上。充分利用热帖榜，或许能给天涯带来全新的用户体验。
天涯热帖榜虽然在一定程度上反应了网络话题生态，但它又因为人为干预性强而饱受诟病，水军疯狂顶帖就可能使一个广告性质的帖子很滑稽地登上热帖榜。
在这里介绍下我了解的新浪微博热门微博榜工作机制，或许能帮天涯剔除这个诟病。
新浪员工@来去之间 发微博说：热门微博榜，绝对不是“转发最多的微博排行榜”（否则全是XXXX了），而是“上榜后引发用户传播可能性最大的微博排行榜”……想上榜的可以感受下，上了榜很快被洗下去的也可以感受下……上榜是个开始不是个结果，话题榜也一样……
这个微博经过了新浪前员工@fengyoung 的进一步解释：热门微博上榜只是个开始不是结果。详见他的博文&amp;raquo; https://blog.sina.com.cn/s/blog_6cb8e53d0101l2xk.html 这里面涉及到传播力、真实网友的概念。
“一个用户在信息传播过程中的重要程度，也就是说传播力越高的用户，一旦参与了信息的传播，会比那些传播力低的用户给该信息带来更大的“收益”（覆盖更多的受众，得到更多的转发……）。”
天涯社区是传统论坛形态，在产品形态上“传播力”这个概念是缺失的、不完整的，因为论坛的一个帖子只涉及到纵向的跟帖，缺乏横向甚至发散式、拓扑式的传播。新浪微话题可以用算法剔除僵尸粉转发带来的虚假传播，而天涯至今还没有解决水军顶贴顶到热帖榜的问题。（其实是不是水军天涯网友一眼就能认出来，而新浪微博网友也能一眼分辨出僵尸粉。）
如果一定要找到天涯类似“传播力”的概念，可能就是奇勇曾经提到的跟帖热度概念，类似微博上的“赞”。但这个功能至今也没有实现，反而弱化了。在我看来，天涯跟帖中之前天然存在“赞”的形态，也即天涯网友手动输入的“排”“铜牌”“ 10086”，某条经典回复出现后，引起众多网友共鸣，网友自发在跟帖中复制粘贴该条经典回复，滑动滚动条，只见一条因为段首空2字而依次叠加而成长龙。不幸的是，这种壮观的场面因为后期改版，消失了。（大概是由于不需要手动复制，只需点“回复”，系统自动压缩文字的原因。）
天涯网友在跟帖中的排这个动作，其实可以用来辨别一个帖子是否有水军顶贴。一个正常的帖子不是一个个网友在自说自话，而是在帖子里互相讨论。
所以天涯帖子跟帖里网友讨论的形态，可以算作类似新浪微博的“传播力”，来控制帖子是否上热帖榜。（当然我不是技术人员，不了解具体算法，只是从产品形态上来说的。）
移动互联网时代下一个有可能会火的产品是新闻客户端，这已经在业界得到了广泛的认同。
以网易新闻客户端为代表的APP，已经初见端倪。今日头条APP这个后起之秀也收获了大量装机率。
网易新闻客户端以神回复为亮点，今日头条号称五秒钟算出你的兴趣，每个人看到的内容都不一样，你感兴趣的才是头条……
而天涯同时具备神回复、版块众多几乎能满足所有话题的获取需求，大可以整合网易新闻客户端和今日头条的优势，开发具有天涯特色的移动客户端。客户端的信息来源就是天涯热帖榜 各大热门版块的热帖 编辑推荐，摒除版块的限制，也用新浪微博登陆后系统识别兴趣爱好，对网友个性化推送帖文。（当然发帖还可以用天涯ID，用新浪微博登陆客户端只是一个兴趣识别的作用，因为如前文所述，天涯网友是孤独的，仅仅通过天涯ID分析不出什么内容来，网友注册天涯ID很多只是为了看帖方便，从来不发帖跟帖；而新浪微博是个开放平台，天涯为什么不充分利用这个大数据库呢？）
回到新浪微博综艺微话题和天涯热帖榜这个议题。（这部分我准备讲下我个人设计的产品模型）
天涯版块繁多，精品版块也够多，不妨在热帖榜也加入榜单的功能，推出时政话题榜单、综艺话题榜单、时尚榜单、情感榜单、鬼故事榜单、学术榜单……从热帖榜点进去这个榜单，不是一个帖子，而是一个专题，这个专题是经过人工干预的同类话题热帖集合页面。
热帖榜榜单建议允许网友自己搭建并担任主持人，考虑到天涯目前的产品，需要动用的是“专辑”、天涯微博双井话题功能。
比如最近的“孕妇装病骗女孩供丈夫性侵并杀害案”这个话题：
网友可以抢注一个#胡伊萱#的专辑，创建人默认为该专辑（话题）的主持人、然后搜索相关帖文加入该专题，编辑人员根据热度决定是否推送该专辑进入热帖榜，如果推送进入热帖榜的专辑就成为了一个热门话题榜单，网友点击进入会在显著位置看到该网友是这个话题的主持人，这样就解决了推送网络红人的问题。而榜单上也可以由编辑人员加入相关知名写手或当事人的ID作为补充。榜单上也有发帖入口，通过该入口发的帖子，会自动追加到榜单中。
当然也可以增加一个操蛋的功能，从榜单进入帖子跟帖的网友会同时关注主持人，又解决了网友是孤独的这个问题，系统自动让网友关注某个网友，就增加了网友之间互动的可能性。
不建议在榜单加入微博转发这类的按钮，因为本身微博跟论坛都在抢用户，转发到微博会无形中培养了网友使用微博的习惯，都转发到微博了，也就懒得跟帖了。
希望这是一篇惊动968的博文。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>煤价大幅下跌 为何供暖价格不降价</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/9485.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 14:45:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/9485.html</guid>
      <description>肚大乃容、供暖人二位老师请进！大肚子老师发微博质疑：煤价下跌幅度超过25%，为啥今年供暖价格不降价？供暖人老师反驳：大经济环境也决定了热价未来涨势。既然微博上说不清，就来微吧辩论吧！
肚大乃容：刚刚看到一个旧新闻，石家庄今年供暖价格不涨价。看新闻好像供暖价格不涨价是政府对百姓的恩赐，但是如果对比今年630元/吨和去年的煤价850元/吨，煤价下跌幅度超过25%，为啥今年供暖价格不降价，不涨价难道是对百姓的恩赐？臭不要脸的
供暖人：价格分两种，一是政府定价，一是煤热联价。如果实施煤热联价，价格起伏会很大，或许去年就30多了。政府定价，供热成本煤价只是其中之一，冬季劳务工、施工、水电、协调成本等各项费用都在上涨。且谁来保证煤价今冬持续不涨。大经济环境也决定了热价未来涨势.
论个体，我也是用热人，我也希望提前呐。论集体，作为供暖企业，我们已经做好了提前预案，听候吩咐，随时准备。
不知道回答是否可以看明白，一是水平有限，二是表达有限，三是字数有限。
肚大乃容：谁吩咐？天气还是领导？领导供暖没有，百姓供暖没有
供暖人：新闻说的很清楚了哦。另外，供暖不分领导、百姓，大管子里都是凉水，楼上楼下都一样。
肚大乃容： 请回答我的问题；谁吩咐！
供暖人：好吧，直接说下流程，气象局预测，市政府决策。
肚大乃容：我们把钱交给商家，什么时候发货竟然需要政府批准？ 供暖哪里和政府相关，企业不能挑起官民矛盾。
肚大乃容：我来了，但是看了所有的帖子，发觉仍旧没有实质内容，今天石家庄阴天了，请问@供暖人 天冷了，看完天气预报，是不是靠考虑供暖了
供暖人：北京这方面有明确规定，连续五天日平均气温低于5度，可以提前供暖。同样是气象局提供，市政府决定。
对于提前供暖，有两个前提，一是判断好决策依据，二是各类费用。
关于判断依据，因为每个人的感知是不同的，所以提前与否，提前几天要有客观基础的判断。以北京为例，条例规定，连续五天日平均气温低于5度，可以提前供暖。将有政府组织会议，气象局进行未来天气预测，如遇连续低温，则由政府启动提前供暖方案，供热企业按照执行。
关于费用，北京此次提前10天，财政补贴7.6个亿，平均每天在7000万元。石家庄总供热面积在1.28亿平方米，每天费用也在2000万以上，一个供热公司少说1天也上百万，提前10天便是千余万。一则不论对于什么企业都难以承受。二则东方热电、华电等供热企业为上市公司，自行操作复杂程度不说，且不能被股东、股民、股市所接受。这就是为什么从来政府不质疑，为何提前供暖要由财政补贴。
关于费用，北京此次提前10天，财政补贴7.6个亿，平均每天在7000万元。石家庄总供热面积在1.28亿平方米，每天费用也在2000万以上，一个供热公司少说1天也上百万，提前10天便是千余万。一则不论对于什么企业都难以承受。二则东方热电、华电等供热企业为上市公司，自行操作复杂程度不说，且不能被股东、股民、股市所接受。这就是为什么从来政府不质疑，为何提前供暖要由财政补贴。
肚大乃容：把目光盯在钱眼里，动辄谈钱，好无耻！为啥不说煤价下降可以节约上亿元的成本！靠！
上下班坐在车里的，办公室有暖气空调的，家里有更多的钱享受的，当然感知是不一样的！
供暖人：如不谈钱，为何供暖要由企业来做，而不是政府来烧煤供暖。感知不一样，所以要有依据，任何事都是有依据的，是客观而不是主观决定。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>求证：石家庄公交能用手机刷卡了？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/7003.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 14:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/7003.html</guid>
      <description>本帖已被燕赵晚报报道：刷手机坐公交有望本月底实现&amp;raquo; 详情 今天早晨看到 @庄里的兔子 在微博上说： 现在上公交车可以用手机刷卡了，去移动可以办理。
@气象万千 拨打公交客服电话87218888，客服说还不行，还没有接到通知。
我很想知道@庄里的兔子 童鞋是从哪里得到的消息？刚才我也试着拨打了下10086，结果一直没拨通。。。
7月份就有新闻说石家庄9月起坐公交可刷手机付费，现在都快11月份了，怎么还没有实现呢？
如果可以手机刷公交卡，我倒真想办一个，不用整天揣着公交卡，带手机就行了，到时候是不是扣手机话费就能充值公交卡了？真是这样就太方便了，期待哇！
相关新闻：目前，省会公交总公司和中国移动合作，已经完成了公交IC卡系统升级，在此基础上实现了手机刷卡、手机支付功能，市民乘坐公交车能刷手机付公交车费了。和刷IC卡方法一样，市民上车后，将手机对准车内的刷卡机，车票费就自动从手机话费中扣除。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>没有最破，只有更破：都来晒晒石家庄的破公交</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/36196.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 14:27:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/36196.html</guid>
      <description>328路公交车太破了，总共没几个座位，还烂了一个，这样的破公交车太影响市容了，而且看样子损坏的座位不止一两天了，不能因为328是通往郊县的公交烂了也没人管吧？万一有一天小孩调皮踩进那个窟窿怎么办？下面可是高速转动的轮胎啊！
这辆328路公交车后门的摄像头也掉了，只剩一个线头，人多了司机控制车门也不方便。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>庄里的老太太真范型，开着四驱车上街</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/15183.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 14:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/15183.html</guid>
      <description>庄里的老太太真范型，开着四驱车上街。矮油，旁边自行车上的父女居然是亲子装！
其实庄里总是能看到奇形怪状的车子，在楼下我一楼一楼贴出来，没准你也见过~
（照片摄于谈固南大街）
爱国司机都用国旗做防晒膜！
中山东路上的风火轮
沃尔玛的购物车太有爱了，下面还带一个儿童车~
蛋壳车也很有爱啊，这张图片拍摄于槐安路建设大街口，经常从槐安路过的童鞋应该很熟悉吧？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>看保钓把石家庄三回郎日本料理老板急的！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/52329.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 14:05:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/52329.html</guid>
      <description>位于石家庄和平东路与广安大街交叉口的三回郎日本料理门口这几天挂起了横幅：“钓鱼岛是中国领土！”
看保钓把老板急的，保钓事件影响到各行各业啊！不幸的是，即使老板挂出这样的横幅，三回郎日本料理依然门可罗雀……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>农民工性学家：微电影《临时夫妻》剧本</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/26583.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 14:02:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/26583.html</guid>
      <description>对于我，农民工是真的，性学家也是真的，而且是自学成才，我孤独地研究做爱十年了。我比李银河更牛逼！
中国的性学家，彭晓辉是哗众取宠的傻B，方刚是个十足的书呆子，李银河比他们强些，可是她的观点仍有缺陷，是妇人之见。我的理论绝对能震住你！
（镜头一）某大学女生宿舍内，一个美丽的女大学生在打电话，她叫小娟，忽然，小娟泪流满面，大哭起来。这时一个男生走进宿舍，他是小娟的男朋友小伟。小伟对小娟说：“你怎么了，发生了什么事？”小娟：“我哥哥自杀了。”小伟：“他为什么自杀啊？”
娟：“我家很穷，我哥哥是农民工，收入很低，没有女人愿意嫁给他。我哥哥今年都三十岁了，还打着光棍。十几天前，我哥哥去县城找小姐，跟小姐做爱时被警察抓住了。结果被罚了几千块钱，拘留了十来天。我哥哥羞愧无比，就喝农药自杀了。”小伟：“你哥哥真是太可怜了！”
（镜头二）几天后，小娟对小伟说：“我们在学校外面租房同居吧！”小伟大喜，说：“好啊，我早就想与你同居了。”小娟：“我们还没结婚，我就要与你同居，你知道这是为什么吗？”小伟：“是为了考察我的性能力吧？”
小娟：“才不是呢，我是为了研究做爱。”小伟：“看来你对做爱很感兴趣。”小娟说：“你知道，导致我哥哥自杀的直接原因是嫖娼被处罚。现在有的国家禁止卖淫，有的国家不禁止卖淫。我研究做爱是为了弄明白，卖淫究竟该不该禁止。”
（镜头三）小娟与小伟在大学附近租了一间屋子，开始了同居生活。一天晚上，小娟与小伟做爱结束后。小娟：“你觉得做爱跟跳舞有什么相同点啊？”小伟：“做爱跟跳舞，没什么相同点啊。”
小娟：“你真笨啦！做爱跟跳舞都是有节奏地动啊。连这都发现不了！做爱跟跳舞的关系，就如同矿泉水与饮料的关系一样。矿泉水可以认为是天然的饮料，做爱可以认为是天然的舞蹈。”小伟：“这个比喻真有意思！”
小娟：“男女避孕做爱与男女手拉手跳舞，可以认为性质是一样的，因为两者都是舞蹈，都可以使双方舒畅快乐，都不会导致女方怀孕。女人当然有权利收费陪自己的丈夫手拉手跳舞，所以女人也有权利收费陪自己的丈夫避孕做爱。”小伟：“著名性学家李银河、方刚都支持卖淫合法化，你呢？”
小娟：“其实他们并没有看透卖淫。卖淫可分为婚内卖淫与婚外卖淫，如同强奸可分为婚内强奸与婚外强奸一样。其实现在法律并非绝对禁止卖淫，而是只禁止婚外卖淫，并不禁止婚内卖淫。婚内卖淫是合法的，一对男女如果办理了结婚证，自然就有权利进行性交易。”小伟：“你的观点太雷人太搞笑了！”
小娟：“现在单身女人要合法卖淫可这样做，只接单身嫖客，与嫖客闪婚后再进行性交易，交易完成后就与嫖客办理离婚手续。我真想找个陌生人，跟他做一天临时夫妻，进行一次合法的卖淫，同时微博直播。”小伟：“我不许你那么做！”小娟：“我只是说说而已。”
小伟：“那你认为应该怎么解决卖淫问题呢？”小娟：“如果一对男女希望进行性交易，并且他们符合结婚条件，政府可以给他们办理临时结婚证，临时结婚证的有效期可以只有一天，当天有效，过期作废。”
农民工性学家曰：性行为也可作为社交工具，也是一种艺术。现在生殖也不是必须通过性行为。能想通吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>舒淇齐秦转发微博 网友接力寻找“熊猫血”</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/32624.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 13:54:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/32624.html</guid>
      <description>8月初，邢台孙女士因意外烫伤需1万毫升罕见的B型RH阴性血进行救治，@燕赵身边事 发布急求“熊猫血”微博后，舒淇、宁财神、齐秦等名人先后转发，截止目前该微博转评近8万。8月7日，孙女士获捐两千毫升的“救命血”。自孙女士急需熊猫血的消息传出后，新浪微博网友积极联系参与，甚至外省的B型RH阴性血网友不远路途专程赶来献血。8月8日12时40分，孙女士接受了烫伤以来的第一次手术——四肢除痂手术，在众网友捐献的“熊猫血”的帮助下手术顺利完成。8月21日网友的爱心接力在CCTV13被报道。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>技术帖| 如何去辨别一条网络谣言</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/49594.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 13:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/49594.html</guid>
      <description> 谣言之所以盛行，是因为迎合人们的期待与偏见。
有一张图片在QQ群里疯传。
内容确实爆料，很容易引起爱国青年们的愤怒；稍有理性的人都会觉得不太真实，但说不出理由。
其实“百度识图”这个工具很容易识破谣言。
先从谣言图片中截取图片（图片越精确搜到原始新闻的几率越大）
比如这张图片的黄色方框部位
打开百度识图：https://shitu.baidu.com/
点击从本地上传，从电脑上传截图
识图猜测结果：
其实是这条新闻：
杀害英籍女教师日本男子以奸杀罪名遭起诉（图）
https://finance.ifeng.com/roll/20091224/1625463.shtml </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我所了解的石家庄43中跳楼女学生自杀真相</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/17193.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 13:12:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/17193.html</guid>
      <description>事件回顾：@慧眼观网 爆料：2012年9月10日19时许，石家庄43中一初中学生在水云间小区坠楼身亡。
事件发出后受到网友的强烈关注，许多网友纷纷转发回复微博询问事情的原委。奇怪的是，第二天的媒体并没有提及此事，有网友反映此事已经被封锁消息。楼主无意间收到一封自称死者小学同学的邮件，从中可以侧面了解到一些情况：
之后好久我回忆起来，在微博上看到说一名43中的学生跳楼了，但我不知道是你。
13号晚上，我收到消息，说你跳楼自杀了。当时脑袋空白了五秒，啊的喊了一声，不相信。具体情况我也不知道，很不能理解，你家庭富裕，父母民主，学习又棒，怎么就想不开了呢。
小学毕业之后我们便没怎么联络过，但是我听他们说，你变了，变得沉默寡言，衣着颜色，非白即黑。
就算是因为青春期变了，我也有疑惑，你变化那么大，爸妈难道一点都没有过问吗？ 没有发现不正常吗？
后来我返回去找那条微博，晚上七点，也就是说你放了学之后。还有，为什么会选择在教师节那天呢？ 我有想过是和老师闹矛盾，后来排除了。最可能的，是抑郁症。这是精神疾病，不挑人的。
就在刚才，我去了一趟你空间，发现了一点东西。10号凌晨，你的说说是 ：说一句提前24小时的话，哦，应该不到24小时、对不起，害你那天晚上那么辛苦地找我…… 九月九号，七点 But this time i won&amp;rsquo;t tell anyone.
八点，为什么我们家一定要住5楼呢……
原来你早就想了……
小学时的你，性格开朗，成绩又好，最不赖的你拉丁舞也是强项。怎么就这样了呢？有没有替你父母想过呢
你就这样消失了，或者说去了远方。
家庭富裕、父母开明，这样的孩子却患上了抑郁症，到底是什么原因致使花一样年纪的女孩走上了绝路？难道不值得教育、管理部门深思么？仅仅封锁消息就能避免悲剧么？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>传闻石家庄10月以后考驾照要涨到7000块钱，真的假的？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/1980.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 13:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/1980.html</guid>
      <description>昨天接到学车的教练打来的电话，告诉我石家庄10月份以后石家庄考驾照的学费要涨到7000块钱，课时增加到55个课时。　需要说明的是，我是在足利报的名，刚才听朋友说足利对外都这么说，可是这7000块钱的学费太离谱了吧？5·1的时候刚涨了1000块钱，又要涨足足4000块钱，尼玛这比石家庄的房价涨得还厉害！以后谁还学得起车？驾校涨学费、增加课时是谁说了算？
我还有2个科目没考，教练建议我买过。教练说，如果他找人的话是600一门包过，如果认识足利里面的人的话每科500包过。我学个车学费2600不说，还要再贴进1200块钱给驾校红包。。　是不是驾校急着收回成本，让学员尽快考过？但我在微博上看到有网友说最后一项路考都压半年了还没让考，是不是在暗示要多交钱。。。
PS：刚才微博上的消息——徐州不到4千；武汉也有此传言，七七八八的费用加一起7000多；北京暂无涨价消息。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012年石家庄拆大字运动</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/46917.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2012 13:05:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2012/11/10/46917.html</guid>
      <description>今天路过体育大街跟槐安路交叉口，发现广电中心东边的中核第四研究院楼顶的大字没有了，最近几个月好像很多楼顶的大字都没有了，而城管局的解释是：1、这些大字平时维护的都不是专业人士，有安全隐患；2、影响市容。
可是楼主要问，石家庄究竟要为市容制造多少形象工程？新火车站楼顶的“石家庄站”为什么不拆除？火车站人员流动那么大，楼顶的大字就没有安全隐患么？
各楼盘在自己的楼顶加上楼盘的名称为什么就影响市容了？楼主觉得楼顶大字能方便路人辨别方向，外地来客也方便找到目的地，怎么就影响市容了？
石家庄从前几年把楼顶弄成红屋顶是为了美化市容，可有关部门调查过有多少小区因为改造成红屋顶到了雨天就严重漏水呢？
石家庄的有关部门可不可以不只是大造面子工程，能不能为百姓做点实事呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>有爱的TYer快到天涯魔兽探望病情有所好转的神经病吧</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/06/14/49087.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 03:01:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/06/14/49087.html</guid>
      <description>这里除了魔兽，什么都讨论。
某八卦女到天涯魔兽世界版求助wower如何玩魔兽，得到如下毁念的答案：
步骤如下：高清视频头→MIC→下游戏→注册免费试玩→游戏里喊求包养/交往/合体→视频裸聊→帮你冲点卡→正式WOW之旅开始→自己种地到8级→刷死亡/影牙→暴风监狱/AG/→血色→ZR→STSM→PS→你70了→叫你姘头给G→买大鸟，坐骑→包个SW G团消费→你毕业了。这时候你需要报答下给你G的人吧！！！！接下来就是开房，呀咩叠~~~~基本实用流程就是这样了！望学习！
勤劳善良的窝窝们拥有一颗好奇纯真的心，像偷偷翻看姐姐的闺房一样将天涯各个版块踏遍，然后写下攻略，继雷锋日记、局长日记后，这个世界上又诞生一种奇怪的文体，他们揉脸求合体、轻摸3L狗头笑而不语，召唤小男生表示鸭梨不大，从杂谈出来感觉全是WSN，路过国观里面充满怪蜀黍，还是八卦有爱，温柔的腐女姐姐拉着他们的小手牵给小正太，他们闯进煮酒混进一路同行、英语杂谈，所到之处摧枯拉朽兔斯基揉脸不止。
TYer感到鸭梨很大，这群从亚美克星来的不明生物，不久前引爆整个天朝网络为之动容的69圣战，脑残不死圣战不止，韩粉不道歉圣战不停止，稍有言语冲突惟恐发动人海战术刷屏刷死你……就是这样，然而wower们是彬彬有礼的，不要笑他们肤浅，窝窝们只是偶尔炸毛，他们是爱国的尽管行动上有些盲目，他们是好学的尽管方式上有些幼稚，他们是有爱心的尽管说的话许多人听不懂——但这都不妨碍wower这群充满朝气的新TYer在天涯社区慢慢成长壮大起来，不要问他们会被天涯文化洗白成什么样子，或天涯文化被窝窝们掺杂进多少更加古怪的元素，魔兽世界落户天涯社区必将为天涯文化注入新的血液，增添新的生命力。时无英雄，竟使竖子成名；天涯本无冠冕，窝窝竟“嚎”取强夺。（好，马屁帖到此结束，砖头、西红柿、鸡蛋、山炮可以砸过来了。）
注：SJB，天涯魔兽世界现任首席版主“神经病有所好转”，真实身份不明，但确实是天涯社区官方从百度魔兽世界吧邀请过来的人气斑竹。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天涯论坛抢楼技巧(另附战利品)</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/12/02/54886.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2009 23:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/12/02/54886.html</guid>
      <description>如今各大论坛抢楼活动俨然成为一道亮丽的风景线，站方和商家合作，既达到了商业宣传目的，网友从中又得到实惠，小到牙膏牙刷T恤，大到笔记本液晶电视汽车，一场轰轰烈烈的网络革命正在酝酿，潜伏在网络背后的一支强大的群体也正在崛起——抢楼团。
奖品诱人而又能轻松到手，资深的网友们岂能坐视？尽管如此，许多网友时间精力投入了，却入得宝山而空手归，于是四处散布网站的谣言，称抢楼另有猫腻，但是小饿认为，既然是网站官方的活动，而且有赞助的商家，肯定不会有假。抢楼其实是运气加技巧的一项活动，许多网友图有一腔热情，却不得要领，难怪要失望而归。
小饿也曾经参加过天涯几次举办的抢楼活动，在交行和天涯合作的那次抢到10元话费，周围的朋友在前段时间也抢到了很多衫寨T恤，小饿愿意把一些心得同大家分享。
**首先，要清楚抢楼的种类。**抢楼一般有两种，或直接跟帖或抢相应楼层，而且都会有限定的时间区间，我们一定要看清楚截止的时间，以免过期功劳白费。
**其次，要清楚抢楼的要求。**抢楼活动一般都会有商家赞助，既然是赞助，肯定会要求网友跟帖抢楼时按照一定的格式（口号）进行，我们在抢楼之前一定看仔细要求，编辑好自己的口号，保存在写字板里备用。口号最好是自己原创的，不需要有多么好的创意，只需符合要求即可，当然活动另设最佳创意奖除外。如果没有特殊要求可随意回复，越简单越好，在天涯当然就回复一个“3”了，因为天涯论坛一个回复可得到3个天涯分，只是天涯灌水传统，跟帖“3”不会有斑竹以灌水名义删帖。
再次，要选择好的工具，备好足够马甲。
小饿所知道的抢楼方法有两个，一个是N个马甲+火狐马甲切换器抢楼，一个是用一个ID+抢楼工具抢楼。
N个马甲适用于抢楼人数比较多的时候，为了躲避论坛发帖限制秒数，马甲轮番作战才能有效利用时间间隔，稳稳拿下。关于火狐马甲切换器的使用方法小饿不准备细谈，感兴趣的同学可以百度“火狐马甲切换器”有很多专文介绍。
用抢楼工具抢楼适用在夜间，抢楼人数不是很多的时候，我们可以只开一个ID，端杯茶，在电脑旁看着抢楼工具自动灌水。这个软件的名称叫“BBS抢楼利器”，是一个绿色软件，不需要安装，解压文件，把预设的灌水语句写在Messages.ini文件里（文件里本来已经有一些语句，可以按照活动的要求，把我们需要的口号替换掉原来语句即可），登陆ID，打开抢楼网页，将该软件置于网页前方，点击开始，软件会自动识别ID、帖子主题及发表按钮，然后按照设定的时间间隔循环发帖。
值得注意的是，天涯论坛城市版、副版有楼层显示，主版是没有楼层显示的，这怎么办呢？小饿告诉大家一个窍门：看该版面列表里抢楼贴的标题后面，会有回复数量显示，不断刷新列表就会实时了解最新楼层的动态。
最后，如何知道什么时间有抢楼活动呢？
小饿有几个办法：
(1)经常关注“我的天涯”页面右上方社区公告；
(2)有可能的话添加一些官方活动的ID，比如最近的“占衫为王”这个ID，是衫寨天涯的活动ID，他会不时发布一些抢楼的帖子，如果我们是他的好友的话，是不是就可以在好友新鲜事里第一时间知道呢？当然现在添加天涯好友是需要对方同意的，人家加不加你就要看你的人品和运气了，呵呵；
(3)加一些相关版面的网友交流群，QQ群是小道消息散布最快的地方；
(4)最后，大家也可以经常关注小饿的四楼瞎想博客，因为小饿也是一个热衷抢楼，热衷捕捉小道消息的人哦！
总之，抢楼靠的是运气加技巧，付出智慧和汗水，就一定会有收获！让我们将抢楼的运动进行到底吧！
附图：即将收到的战利品</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最令斑竹无语的7类JP网友(完整版)</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/10/15/2.html</link>
      <pubDate>Thu, 15 Oct 2009 00:34:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/10/15/2.html</guid>
      <description>1、得了便宜还卖乖的。这类网友发完小广告被斑竹删帖封杀后还不忘到投诉版投诉 ，以充分行使作为一名资深级发帖员发言的权利。发完广告就算了，还要到投诉版投诉一下执行封杀操作的斑竹，并且叫嚣，建议天涯在我领到今年的斑竹月饼后直接滚蛋……我严重怀疑，这位敬业的发帖员是不是也是天涯斑竹呢？连天涯斑竹什么时间发月饼都这么清楚。
2、见好就收的。这类网友偶尔发广告，并且也很清楚斑竹看到后会删除，但还存在侥幸心理，趁斑竹不在线的时间把广告发布出去，等到斑竹上线删除时，赫然发现帖子后面跟了一条：“已交易，请删帖，谢谢斑竹。”
3、无理取闹的。这类网友本质上是善良的，遗憾的是网络的道行太浅，许多论坛的基本操作不是很了解，费尽毕生所学知识终于注册一枚天涯ID，费劲九牛二虎之力发布了有生以来第一篇帖子，不幸是天涯又抽风了，任凭如何刷新页面也不见帖子，于是很无辜地再次发帖，声称帖子被斑竹无情地删除，只好灌水以示抗议。斑竹反复搜索操作记录都不见那个无辜的帖子，查看TA的帖子集后发现已经沉到了3页以后——那个水帖是删还不删好呢？删除吧，帖子就名正言顺地被斑竹“无情”地删除了，网友肯定会更加无辜地兴师问罪；不删吧，这确实是水贴，即使是在该贴后跟帖解释也难免授人以柄，大开水贴的先河……
4、封不死杀不完的。这类网友不是精神有问题就是以为网络的匿名性可以骂死人不偿命的，以在网上骂人发泄自己现实中的不满情绪，似乎对于任何一个ID他们都能找到破口大骂问候其家人的借口，即使斑竹封杀禁言，这些人也会注册一个又一个的马甲更加理直气壮地维护自己的“言论自由”。
一路同行现任某斑竹上任时，一位女性网友（名字我就不说了，免得惹来一身腥）几乎用站短骂遍了所有在那位斑竹申请帖内支持的网友，其中不乏其他版面的斑竹，更何况斑竹队伍里有那么多善良的女孩子，旧相识申请斑竹自然要礼节性地支持一下，而那位女网友却用极其恶毒的言论问候了这些善良的人们，还要“仗义执言”地声讨一番，将站短内容公布在论坛里，质问这些网友为什么要支持一个根本就不了解的人做斑竹。
这里做一个普及工作，斑竹的任命并不是看申请帖内网友的支持多少，开放跟帖仅仅是为了烘托气氛，斑竹资格的审核要走相关程序，由专职人员办理，申请人要符合要求，并且结合在所申请版面的贡献，所以跟帖支持的人真的只是不明真相的群众。
对于这样的网民，不能单单用虚拟社区内的方式惩罚，那仅仅是一种道义上的谴责，难道就放任这些人一次次伤害我们脆弱的心灵么？而实际上他们的行为已经侵犯了他人的名誉权，应移交安全部门处理，不在局子里蹲两天真的是不知道自己有几斤几两，这种案例不是没有发生过，天涯杂谈某版主曾成功地通过法律途径维护过自己的名誉。
内心的强大才是真正的强大，事实上，这些在网络上及其嚣张的人，现实中往往十分懦弱。
5、把天涯当做上访办的。这类网友本质上是值得同情的，可是张爱玲说过，可怜之人必有可鄙之处，这种网友在自己的利益受到损害的时候第一时间想到到不是去找行为实施体，不是去跟经销商交涉，而是过于迷信网络的力量，首先想到的是要到天涯发帖，去诉苦，去揭黑，幻想振臂一呼云集响应，帖子一夜间点击上万媒体关注直至捅到党中央。动不动就喊口号上纲上线，抵制抵制顶上去顶上去！多大点的事？一包涨袋的牛奶也要抵制一下，上升一下就成打击无良商家无良企业了，再煽下情涕泗横流老人小孩喝了可咋办呢？几天过去了，声援者依然寥寥无几，楼主不禁感慨世风日下痛骂***，俨然一副世人皆醉我独醒的姿态。
还有大妈痛陈节育20年N次流产医疗事故的，在各大网站论坛发帖，尽管频频遭到编辑斑竹的围堵封杀，依然斗志昂扬，在没有人声援的情况下硬是自言自语让帖子分了页，最后这帖子越来越有喜感了：楼主在那里义愤填膺慷慨陈词，网友们纷纷询问当下病情，要求大妈剖腹验宫……有道是水至清则无鱼人至察则无徒太高遭人妒过洁世同嫌呐！
第一个称美女为鲜花的人是天才，第二个算得上人才，第三个以及等而下之，只能称之为庸才了吧？同样，网络喊冤诉苦在泛滥的同时也会有令人产生审美疲劳、令人麻木的那天吧？网络诉求也应走向理性化的道路。
6、是中国人就顶的。这类网友经常发表一些爱国+催泪的帖子，标题或末尾通常都会加入一些煽动性的话语，如“是中国人就顶”“每个有良知的公民都会转载”“回帖就会死啊”，对于这样的月经帖我不想多说什么，只想含泪告慰那些网友，要用人脑思考，想好了再发言，我很不明白，多少连身边的人都漠不关心的人会对千里之外的一件P大的案子表现出愤愤难平状……
7、死也要留电话号码的。这类网友以男性居多，夜深了寂寞了发个帖子留个电话征友去，梦想能来一次ONS。（什么，连ONS都不知道？百度去！）对于这类HPF，斑竹好心隐去他们的手机号码，以免日后遭人肉。前者倒反咬一口， “关侬啥事体？”，又过几日又是一副呼天抢地的嘴脸，跪求斑竹删帖吧，老有人骚扰，婚姻即将破裂……(完)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们的斑竹团队[转帖]</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/28/13008.html</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2009 23:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/28/13008.html</guid>
      <description>文/寒止水
欢迎小饿加入我们的团队。
请大家移步小饿的申请帖鼎力支持。
止水以为小饿代表的是庄版的新生力量
以尖锐新进的观点引导着真正的年轻和激进
其实斑竹队伍里，我们的友谊和合作不是和谐可以形容的，那是一种稳定而默契的协调。
水无痕很沉稳，我愿意用一瓶十年陈酿来形容他
狮子山长久以来一直默默配合和支持本宫的工作，像夏日冰镇沁心的啤酒，及时而重要
乖乖的火狐曾经做了大量繁琐的代码工作，而且，乖乖的火狐是斑竹队伍里最年轻最张扬的组成部分，只是，火狐的骨髓里，依然是个文静羞涩的女孩子，我愿意用奶茶来代表她的存在 小饿的到来，我想
一定会让我们的团队更为完善和绚烂。
庄版需要可口可乐
我认为，小饿就是庄版的可口可乐 请移步申请帖里支持咱们庄版的可口可乐吧。
是咱们的可口可乐
这一点很重要。
咱们的，庄版的，大家的。
感谢石家庄版友感谢首席斑竹寒姐给我这次机会，就让我们开始精致的庄版网络人生~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>庄典</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/25/2964.html</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2009 09:53:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/04/25/2964.html</guid>
      <description>20230324001614 编者按：《石家庄版网络词典》是由天涯社区石家庄版网友自主牵头编纂的一本通俗易懂的网络词典，它以关键词为形式，以庄版独特的网络语言为主要内容，融合了庄版彪悍的民风，旨在向网络其他版块及站外人员宣传庄版厚重的文化及发扬庄版优良的传统美德 。 人员有限，经验不足，难免有疏漏之处，恳请您提出宝贵的意见！
同时，我们也欢迎广大网友尤其是骨灰级网友提供相关线索！您的参与就是我们坚持下去的动力！（采纳者奖励红包一个！）
庄典，您的庄版网络生活指南！
001【擦桌子】
拼音：cā zhuōzi
解释：1、形容一种动作，即用单手或双手按住一片柔软的物体（如布、纸巾等）在桌面上来回摩擦，以达到使桌面清洁的作用。广泛应用于家庭厨房、会议室、公共就餐场所、实验室等环境。施动者多为勤劳勇敢或受到老婆惩罚或巴结上司或担心他人传染艾滋病或准备解剖小动物的人。
2、喻指暗地里听他人闲话的行为，尤指他人夫妻间的窃窃私语。且多用于自称，后演化为明目张胆地表明自己想了解对方谈话内容的行为。
【例】①甲在论坛中发现乙正在爆料自己和老婆的私事，甲迫不及待想了解下文，可以回帖：“擦桌子。”②丙若也想了解乙的私事可以回帖：“继续擦桌子”或“加入到擦桌子的行列中”或“让我一个人擦桌子好了！”等。
掌故来源于天涯社区_天涯城市_石家庄版。网友“烟头点核弹”发表了题为《忘却不了的记忆&amp;ndash;致丫头》的帖子，饱含深情地回忆了和其女友生活的点滴。其中有段内容如下：
点滴五：搞笑的女服务员
在餐馆吃火锅，我突然发现胳膊上有青斑，估计是丫头昨晚故意咬的，我就拿给丫头看，说：看你昨晚把我咬的。丫头低头狂笑，一会告诉我，刚才说话时正巧有个女服务员经过偷笑，还指给我正是在身后擦桌子的女孩（或者女人）。未几，我回头，此服务员在擦桌；少顷，该女仍在做同样工作；须臾，回头，此女继续重复；已而……
看来，不再说些昨晚的事情，她是不会走了……
“擦桌子”遂成为庄版独有的网络流行语。
参考文献：bbs.city.tianya.cn/new/TianyaCity/Content.asp?idItem=262&amp;amp;idArticle=13252&amp;amp;page_num=1
002【绿帽子】
拼音：lǜ màozi
解释：1、绿头巾。
2、俗语中称妻女不贞或纵妻女行淫者。
3、特指庄版网友ngdlmz，因其ID被版友戏谑为“你个戴绿帽子”的拼音首字母，ngdlmz也叫绿帽子。后被恶搞为形容广告铺天盖地或有网友恶意刷屏而版主不作为的场面。[例]某甲登陆庄版后发现置顶为刚刚发表的一个广告贴，可以跟帖：“哎呀，寒姐被戴了绿帽子！”或“好大一顶绿帽子！”等。 注：ngdlmz被认定为不久前自行注销ID的“新手vista”的马甲，而中文ID“你个戴绿帽子的”经证实并非ngdlmz注册。
参考资料：bbs.city.tianya.cn/new/TianyaCity /Content.asp?idWriter=5377498&amp;amp;Key=930098895&amp;amp;idItem=262&amp;amp;idArticle=12734
bbs.city.tianya.cn/new/tianyacity/content.asp?idWriter=5377498&amp;amp;Key=930098895&amp;amp;idItem=262&amp;amp;idArticle=12609
003【我是郭郭】
拼音：wǒ shì guōguo
解释：1、庄版著名ID，庄版四大名旦之一，集美女爱心花痴贪吃谐谑活力坚强于一身，自称获鹿岗上村人。
2、天生丽质，蕙质兰心，且一颗好奇的童心，喜好研究。曾有人类的祖先是海豚及人类未来将长上翅膀经典论著。
3、花痴。曾通过各种手段及渠道爆料庄版众美男玉照，庄版继毒奶粉门事件后又一次出现井喷，万人空巷。
4、好吃。专贴《郭郭的午饭》以图文并茂的形式向广大网友大秀其精美午餐，最后一律用一幅添干净的碗结束，其勤俭有加。
5、谐谑。喜好用红果果的语言调戏男性版友，拉拢女性版友。[例]惊爆、肝颤、肠子都悔青了等。
6、爱心。虽为庄版著名剩女，但对孩子总是表现出深厚的母爱之心，见到亲戚朋友的宝宝必传到庄版爆料，甚至见到庄版小胖都恨不得捏下脸蛋。
7、活力。喜好运动，尤好羽毛球，痴迷到寒冬腊月也要穿短裤到省体大秀其美腿的程度。不乏敏捷的身手，偶因忘带钥匙，亦能翻墙钻窗溜进被窝。
8、坚强。以柔弱之躯保护母亲，且有“如果再来冒犯我的母亲，我会弄死他。”豪迈之语，遂有“郭坚强”之称。因其勤俭持家曾为省一片肉不惜切下自己指肚，又有“郭切手”之称，疗伤途中不忘迷恋为其换药的男大夫，尽显花痴本色。 相关词条：【郭坚强】【郭切手】【长腿郭郭】【大郭菜】（后二词条疑为其马甲，待考。）
参考资料：bbs.city.tianya.cn/new/TianyaCity /Content.asp?idWriter=5377498&amp;amp;Key=866933123&amp;amp;idItem=262&amp;amp;idArticle=12334
bbs.city.tianya.cn/new/TianyaCity/Content.asp?idWriter=5377498&amp;amp;Key=866933123&amp;amp;idItem=262&amp;amp;idArticle=11673
bbs.city.tianya.cn/new/TianyaCity/Content.asp?idWriter=5377498&amp;amp;Key=866933123&amp;amp;idItem=262&amp;amp;idArticle=13212
004【落花香满衣】【做梦想美人】
拼音：luohuaxiangmanyi zuomengxiangmeiren
解释：庄版天生最对仗的一对ID之一。（其实编者与首席版主ID也很对仗，寒止水&amp;amp;饿食伊。）
落花香满衣每一发言，做梦想美人必引用跟帖，“嬉皮笑脸、油嘴滑舌”（落花香满衣语），终于引发了庄版惊天动地的人肉大战（做梦想美人惨遭众MM毒手，粉拳秀腿暴揍一顿后做梦想美人兄不知所终）。 因了这段佳话后逐渐演变为，当某甲不喜欢某乙引用自己的发言且加以油腔滑调地品头论足时，某甲可以引用某乙的帖子并说“好久不见做梦想美人兄了！”以示警告，劝其不要重蹈后者的覆辙。
参考资料：bbs.city.tianya.cn/new/TianyaCity /Content.asp?idWriter=5377498&amp;amp;Key=264616641&amp;amp;idItem=262&amp;amp;idArticle=10518
005【twoc】
拼音：to wc
解释：庄版活跃网友，愤青一枚，曾在“三鹿事件”期间于杂谈一篇《三鹿三鹿,鹿死谁手》的帖子孤军奋战舌战群儒力挺三鹿，无奈势单力薄，寻终。然思想独到思维敏捷实为高手中高手， 如今藏起宝刀，以谐谑插科打诨为主活跃于庄版杂谈，偶有深刻言论出口，不表。 参考资料：tianya.cn/new/publicforum /Content.asp?idWriter=5377498&amp;amp;Key=208686147&amp;amp;strItem=free&amp;amp;idArticle=1426237&amp;amp;flag=1
006【寻觅我的救世主】
拼音：xunmi wode jiushizhu
解释：庄版当家花旦之一。自信的80后（87年）非典型性AB型天蝎座美女。勇于奉献“真我”，却没有给她赢得更多的声誉，也许她不是个宅女也许她宅得不够出色，而真我真正的美女不单单是长得漂亮，敢上真我的美女都是自信的美女，敢上真我的美女都是意志坚定的美女，敢上真我的美女都是心理抗打击能力极强的美女，寻觅我的救世主只满足了一条，所以她没有成为真我的美女，但不妨碍她成为庄版众多有楼就歪有美女就追闲得只剩下大把大把时间的男性版友心目中调侃的美女。老老实实灌水她也是庄版的邻家女孩。
发展建议：照片才是王道，要上真我，要迷恋自拍，要宅女宅到家。同时不忘接受庄版众多有楼就歪有美女就追闲得只剩下大把大把时间的男性版友的打击，多上天涯，多上庄版，爱生活，爱庄版，促进庄版内荷尔蒙的平衡。
参考资料：tianya.cn/new/publicforum /Content.asp?idWriter=5377498&amp;amp;Key=501838684&amp;amp;strItem=tianyamyself&amp;amp;idArticle=82754&amp;amp;flag=1 bbs.city.tianya.cn/new/TianyaCity/Content.asp?idWriter=5377498&amp;amp;Key=501838684&amp;amp;idItem=262&amp;amp;idArticle=13100</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
