<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>四楼了望 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E5%9B%9B%E6%A5%BC%E4%BA%86%E6%9C%9B/</link>
    <description>Recent content in 四楼了望 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2013 21:18:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E5%9B%9B%E6%A5%BC%E4%BA%86%E6%9C%9B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>黑夜是寂寞的马甲——天涯八年琐碎冗长的记忆</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2013/12/18/26873.html</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2013 21:18:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2013/12/18/26873.html</guid>
      <description>打开2007年注册的饭否，总共发布了10条信息（那时候还不叫微博）——
第一条：TMD可恶的天涯！2007-09-08 12:19
第二条：再也不用天涯的相册了！2007-09-08 21:37
第三条：天涯进行第2次网速调查，很讽刺啊……
新浪微博第一条微博：#天涯社区# 2009-10-4 18:46
2005年注册天涯，整整八年，五年网友，三年员工，可以说我把最美好的年华献给了天涯社区这样一个烂地方。
今天杂谈的首席周丕东同学邀请我写一个天涯15周年纪念性的帖子，回忆以前的人与事。好久不码字，叙说的本能退化了许多，偷个懒，从我的天涯博客上每年摘出一段，权当回忆吧。能看懂的同学请跟帖回应，看不懂的就看不懂吧……
2005年：想到过去总是很伤感，突然想起纳兰性德的诗句，人生若只如初见，何事西风悲画扇。总觉得我们还在一个屋檐底下一起上课呢，不知哪一天就呼啦的一下子像一片片叶子般被风吹散了，吹到了另一棵树上，谁也没遇见过谁，又有谁知道自己曾经遇见的那片叶子在什么地方，也许一转身就会遇到它，也许再也不会遇见，因为对于一片叶子来说，森林太大了！
2006年：HTTP 500 内部服务器错误
2007年：休谟说，当我寻找我自己时，我从未找到过那个我所熟悉的人，于是穿梭于文字的密林中的我，来来往往，构想着生命之中理想的蓝图，希望最终能和那个最恰当的词语相遇，直至融为一体，奋力敲打，可是如前所述，我不是一个懂得了珍惜的人，脱有形似，握手已违，我不知道我活着是不是为了饿食伊才能够继续书写这无法终结的故事，还是饿食伊的存在使我找到了了解自我生存在的一个突破口？
2008年：高楼倒了，天涯网友愤怒了，美女版主喜碧愤怒了，中国人民愤怒了，官方和主流媒体都发表声明称这是谣传是虚幻，于是Adboe公司愤怒了……（503p你们懂的）
2009年：每当夜深人静的时候，我喜欢披上马甲散步在天涯的街街巷巷，扮演不同的角色体验各种彪悍的人生。寂寞生活在阳光下叫强颜欢笑，黑夜是寂寞的马甲，只有披上深蓝色的斗篷跨上天马行空的坐骑才拥有鹰的锐喙，狼的眼睛，天使的翅膀。
2010年：如果不能像三国一样策马扬刀驰骋疆场，就只好乘着天马行空的翅膀驾鹤西游。
庞然大物载着两截鱼肉罐头行驶在死寂的黑色广场，鱼们谈论的不是被宰割前的幸福，不是海鸥海鸭海蛇和海狮，更不是暴风雨中翱翔的海燕，你来自哪，黄河长江洞庭湖秦岭云贵万水千山，天很低云很白我路过你家……天涯寂寞旅程思绪如前路无尽的黑和空虚，别样的天地本身就是一次次蛊惑。
2011年：我无法想象有一天我不再写博客的情形，亦如每写完一篇日志内心都充满恐惧，害怕再也写不出来。
2012年：微博上凌晨同学评论，天涯是所好学校，我能听出话语中有他多年来对天涯一如既往的犀利评价。许多人还在诧异我竟然在天涯潜伏了这么久，从天涯网友到天涯斑竹到天涯员工，从石家庄到海口到北京又回到石家庄，一个冗长的转身，我又回到了普通网友的身份。真像梦一场。
2013年：【天涯社区其实只有一个产品】一个论坛，加上个域名就是博客，只允许发140个字就是微博，版主换成酋长就是来吧，允许发广告就是分类广告，一群人在里面自问自答就是问答，发布框的图片上传拎出来就是相册，旅游社区单独做个首页就是天涯客，来吧入驻客户端就是微论。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>温州公布首批“7·23”动车事故遇难人员名单</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2011/07/26/60788.html</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2011 17:55:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2011/07/26/60788.html</guid>
      <description>7月26日清晨，一辆大卡车将事故车辆运离事故现场。新华社记者 邢广利 摄 温州市警方26日公布“7·23”甬温线特别重大铁路交通事故第一批遇难者名单，共包括28人。
记者注意到，在这份名单中，浙江籍17人、福建籍7人、安徽籍1人、河南籍1人、天津籍1人、意大利外籍1人。
具体名单分别是：
黄雨淳，女，身份证号350123200005＊＊＊＊22，福建福州人；
陆海天，男，身份证号342623199106＊＊＊＊10，安徽无为人；
金显眼，男，身份证号330326197704＊＊＊＊34，浙江平阳人；
曹尔星，男，籍贯福建（美籍华人）；
卓煌，男，身份证号350102197307＊＊＊＊77，福建福州人；
金扬钟，男，身份证号330326200307＊＊＊＊1X，浙江平阳人；
毛菲菲，女，身份证号330326198508＊＊＊＊44，浙江平阳人；
陈碧，女，身份证号330326198301＊＊＊＊29，浙江平阳人；
张秀燕，女，身份证号350122197905＊＊＊＊05，福建连江人；
陈跃，女，身份证号330325197911＊＊＊＊28，浙江瑞安人；
徐配配，女，身份证号412825198804＊＊＊＊4X，河南上蔡人；
郝乃刚，男，身份证号120106195305＊＊＊＊19，天津北辰人；
陈云英，男，身份证号350111196502＊＊＊＊35，福建晋安人；
朱平，女，身份证号330302199103＊＊＊＊68，浙江鹿城人；
陈熙，女，身份证号330326198111＊＊＊＊48，浙江平阳人；
周仁特，男，系陈熙的儿子；
李建忠，男，身份证号330321196811＊＊＊＊16，浙江鹿城人；
LIGUORI　ASSUNTA，女，意大利人；
胡维鹏，男，身份证号360421197808＊＊＊＊56，福建福州人；
项余岸，男，身份证号330325198012＊＊＊＊13，浙江鹿城人；
金建飞，男，身份证号330325197810＊＊＊＊12，浙江瑞安人；
金文博，男，系金建飞的儿子；
江正通，男，身份证号332623196906＊＊＊＊3X，浙江温岭人；
苏孝图，男，身份证号330326198301＊＊＊＊17，浙江平阳人；
林骁，男，身份证号350111197106＊＊＊＊50，福建福州人；
陈怡洁，女，身份证号330327200010＊＊＊＊27，杭州下城人；
温爱萍，女，身份证号330326196005＊＊＊＊27，浙江平阳人；
施李虹，女，身份证号330326198206＊＊＊＊4X，浙江瓯海人。
23日20时38分，北京至福州的D301次列车行驶至温州市双屿路段时，与杭州开往福州的D3115次列车追尾，目前已造成39人遇难。(来源：新华社)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“新石家庄”成网络热搜词 网友发帖呼呼重新认识石家</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2011/04/19/63006.html</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 20:09:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2011/04/19/63006.html</guid>
      <description>近段时间以来，天涯社区网站城市论坛石家庄版上，一则标题为“天涯游子——让我们都来了解新石家庄（所有外地游子的心声）”的帖子，引起了不少网友的关注，该帖屡屡被置顶和跟帖。该帖子从3月23日发帖至今，持续20多天，累计访问量达400多次。跟帖数也达50多条。此外，在晚报社区网、天涯社区论坛、百度贴吧等网站，多有类似帖子被网友跟帖或置顶。一时间，“石家庄印象”再次成为网友热议的关键词。
游子发帖呼吁重新认识石家庄
这则帖子的作者网名为yuhanghr，他所发帖子的标题为“天涯的游子——我们让世界了解新石家庄（全体石家庄外地游子心声）”，从该帖子的标题和内容可以看出，发帖人在表达着一位在外游子对家乡石家庄的热捧与感念。
“我向大家声明，三年巨变，三年深发展，石家庄已经披上了华丽的新装，不止有了美丽的外表，更加具备了城市的内涵。在此我呼吁石家庄的北京游子们，五年以前离开石家庄的，那里期待你去重新认识；准备前往石家庄的，我们伸出友情的双手欢迎你们……让我们携起手来，尽我们的微薄之力，让中国了解石家庄，让世界了解新石家庄……”
记者注意到，该帖子的内容先后更新多次，从最早的3月23日，到最近的4月11日，该帖子先后7次被作者发帖，多次被置顶。截至昨天下午6时，该帖网友访问量达500多次，跟帖数也达到了50多条。
新闻缘起
寻找半月 游子露出“庐山真面目”
网友yuhanghr的这则帖子，引起网友关注的同时，也引发了记者的兴趣。从3月23日看到该帖开始，记者试图联系发帖人，但直到半月后才如愿。
3月23日当天，该帖子的访问量即达290条，跟帖数30条。比起论坛上其他的帖子，其访问量和跟帖数尽管并不算多，但该帖子与以往很多帖子相比，似乎更多地体现着一个游子对家乡的眷恋。
记者先后多次加该网友为好友，也多次向其发送短消息，但均无回音。天涯社区城市石家庄运营部编辑董军科了解这一情况后，也积极帮忙联系。
4月4日，董军科给记者发来短信，网友yuhanghr已经上线，他正向其发送信息。之后，网友yuhanghr发现了信息，给记者留下了他的联系方式。随后，记者与其取得了联系，并得到了该网友的手机号码。
联系后得知，该网友的真实姓名叫于洪波，家在石家庄，现在北京从事人力资源工作。
游子现身
“新石家庄”成网络热词
“一则有关石家庄的帖子能有这么长时间跨度的跟帖和置顶，有这么长时间的广度，的确不多见。”天涯社区论坛石家庄城市运营部编辑董军科在接受记者采访时如是说。
网友“眼神里透着温柔”在跟帖中说，感谢你对石家庄的支持，这也是我见过的为数不多的赞美石家庄的（帖子）。和大城市比起来，不管是市民的素质，还是城市的建设，石家庄还都有待提高。但是石家庄人民的朴实、不浮躁和与人的亲和力，那是与生俱来的。
“很高兴有人能这样积极地评价石家庄，石家庄虽然还存在这样那样的问题，但毕竟她还年轻，正处在发展阶段，对于发展中的某个事物，不能以简单的好坏来划分，而应该以她今后发展的前景是否乐观来作为评判的标准。总之，希望自己的家乡变得越来越好！！”一网友说。
网友热议
天涯游子于洪波：对石家庄 很多人停留在过去的印象
昨天晚上，本报记者就石家庄印象，与天涯游子于洪波取得了联系，并就其发帖的前因后果做了采访。
记者：于先生，请问你怎么会想起发这样一个帖子？
于洪波：我是做人力资源工作的，公司也时常就“谈谈你的家乡”展开一些小的讨论。好几次，我跟他们一说起石家庄，他们中就有人表现出不屑。这么说吧，他们感觉，石家庄不咋地。但事后我了解到，他们大多停留在过去的印象中，或者只是从报道上看到过石家庄的情况。这种偏见令我很是气愤，于是，我便想到要为我们这座城市正名。然后，我就发了这样的帖子。我同样相信，很多游子跟我有同样的感受。
记者：你老家是哪里的？你以前对石家庄的印象如何？
于洪波：我是2008年把家安在石家庄的，老家在衡水。老实说，在我把家安在石家庄之前，尤其是2006年，那时我对石家庄的印象并不很好，比如在火车站遇到的一些不好的事情等。但在石家庄安家后，我慢慢发现了石家庄的优点。尤其是2009年我到北京工作后，每次回家，我都会感觉到石家庄的新变化。
记者：你觉得石家庄最大的变化在哪里？
于洪波：这两年，我每次回家，走在小区附近，看着人们悠闲地散步，悠闲地生活，我觉得很惬意，这种生活节奏让我很舒服。另外，石家庄的城市建设日新月异，比如交通、城中村改造等等，让石家庄面貌焕然一新。在家的日子，我会跟爱人一起骑着车子上街，感受那种变化。
记者：与北京相比，你更愿选择哪个城市安居？
于洪波：我现在刚刚下班，我需要坐地铁回家，从单位到家，总共需要一个半小时，就这，我还算是相当幸福的，因为有地铁坐。但不少人需要跑很远的路，所以，就这一点而言，我更愿选择在石家庄生活。几年后，如果条件成熟，我会选择回石家庄工作、生活。
原帖照录
天涯的游子——我们让世界了解新石家庄
（全体石家庄外地游子心声）
我是一个在北京工作的石家庄人，最近闲来无事，打开百度，搜索了一些石家庄印象、石家庄城市发展，置顶的都是对石家庄这座城市颇有微词（的帖子），什么脏乱差！什么腐败！什么人土气！什么城市建设让人呕吐。作为一个石家庄人，看了颇叫人生气。
又仔细打量了一下时间，最早的抨击我们石家庄的帖子居然是2005年的，最近的也是2008年的，心里又不免宽慰了很多。
在此，我向大家声明，三年巨变，三年深发展，石家庄已经披上了华丽的新装，不止有了美丽的外表，更加具备了城市的内涵。
在此我代表石家庄的北京游子们，让我们携起手来，尽我们的微薄努力，让中国了解石家庄，让世界了解新石家庄
石家庄不仅已经迈向中国城市的核心，更在朝着世界大都市的目标奋勇前行。
五年以前离开石家庄的，那里期待你去重新认识，准备前往石家庄的，我们伸出友情的双手欢迎你们……
石家庄，我可爱的家乡！加油……
三年巨变，三年深发展，世界属于石家庄的游子们，让我们携起手来——让世界了解新石家庄吧！！！！！
京石高铁已向石家庄开来，石家庄地铁正准备开向世界！！三年巨变，三年深发展，世界属于石家庄的游子们，让我们携起手来——让世界了解新石家庄吧！！！！！
只是三年的变化：大家去看看石家庄万达！去逛逛石家庄家乐福！去欣赏一下石家庄百盛！去看看石家庄这三年进入的国内知名企业！这就是最有力的证明！！！！！
楼主作者：yuhanghr 发表日期：2011年3月23日
网友跟帖
思念石家庄 那里是我的家
楼主作者：困兽夜游转眼间离开庄里三年了，再有几个月就可以回家了，心情有点小激动，离开家的那年我十八，显得那样青涩，如今我已长有胡须。在外的游子又有哪个不想家的，那里有我们儿时的回忆，听说庄里三年大变样了，也不知道，回去时还认不认识回家的路？听说南三条要改建，听说，公交可以绕着二环走……
不知道，在家过年是什么感觉了，小时候家里买不了多少爆竹，在友谊北大街没建成之前，每年都在那里看烟花，现在热闹么？我的小学，初中，高中，都什么样子了？老师还在么？那些个熟悉的街道，小摊，小院，楼房……
衬衫背面的格瓦拉：偶最近也经常关注网上对石家庄的评价，此刻我还在庄里，虽然很想出去，但最终还是要在庄里安家的，和楼主一样，也非常期望咱们的庄能变的越来越美好。现在三年大变样接近尾声，总体来看效果不错，愿继续保持这样的势头！！
xsjdy：石家庄人首先要爱护自己的城市、推广自己的城市、赞美自己的城市，才能让更多的人了解这座城市。（来源：燕赵晚报 记者：刘勇峰 ）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>燕赵晚报：一位天津女网友的“石家庄印象”</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2011/04/19/52422.html</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 20:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2011/04/19/52422.html</guid>
      <description>■市民对“三年大变样”的直观感受就是高楼多了，绿地多了，公园多了。（资料图片）本报记者 李志华 摄
如果说天涯游子于洪波的帖子，是一个游子对家乡的热爱或是钟爱，其内容甚至还有些鼓动的味道，那么，天津网友章馨月女士的帖子，则在朴实与无华中，讲述了一位外地人眼中的石家庄印象。无粉饰，无浮夸，无遮掩，就那么平实道来。记者为了验证章女士的印象，日前沿着她的路线重温了一遍“石家庄印象”。
本报记者 刘勇峰
网络热帖
女网友发帖话石家庄
同样是在天涯论坛，记者日前又注意到一则评价石家庄的热帖——《静若止水，平和的城市》。这则帖子的作者署名为章馨月，其网络注册个人资料显示为天津。帖子的内容也可看出，该帖子的作者确为天津网友。记者统计了一下，该帖从发帖至昨天记者截稿时，共有1931位网友访问，52位网友回复。
记者几次试图与该网友取得联系，半月未能如愿。后在天涯社区论坛石家庄运营编辑董军科的帮助下，终于如愿。联系得知，这位天津网友章馨月的网名即是其本名，记者同时了解到了章女士这则帖子的来龙去脉。
章女士说，那是去年国庆节后的10月25日，她第一次去赵县柏林禅寺，中间从石家庄市倒车，其间的一些经历和观感，让她对石家庄这座素未谋面的城市有了第一印象。因为有感而发，她便在天涯社区论坛上发了那则帖子。
“既有现代化都市的风范，也有传统城市的朴实。这个城市还在建设，真希望这个城市的决策者用心去建设它，不要追风般地把它变成一个缩小版的北京或者上海，抑或什么别的地方。石家庄就是石家庄，它应该有它自己的特色。”章女士在帖子中写道。
网络热议
石家庄人的亲和力值得称赞
章女士的这则帖子，引发了很多网友的热议和跟帖。这些帖子中，有关石家庄这座城市的外在形象变化以及其内在精神追溯，都成为众多网友的热议。亦或热捧，亦或微词，都能让人体会到一种情感，一种对石家庄这座城市，对这座城市的建设者乃至管理者的敬重或感佩。当然，更有“怒其不争”的真情告白。
此外，在晚报社区网、天涯社区论坛、百度贴吧等网站，多有类似帖子被网友跟帖和置顶。一时间，“石家庄印象”再次成为网友热议的关键词。
“跟帖的网友，有在外地的石家庄网友，也有在石家庄的网友，大家对这则帖子兴趣很浓，从帖子中，网友读到了难得的宁静。”天涯社区论坛石家庄城市运营部编辑董军科在接受记者采访时如是说。
网友“眼神里透着温柔”跟帖中说，感谢你对石家庄的支持，这也是我见过为数不多的赞美石家庄的。和大城市比起来，不管是市民的素质，还是城市的建设，石家庄还都有待建设。但是石家庄人民的朴实、不浮躁和与人的亲和力，那是与生俱来的。
“写的那是相当平和呀，不错！希望你喜欢这个城市，欢迎再来。”网友“狮子山”如是评价。
“很高兴能有人这样积极的评价石家庄，石家庄虽然还存在这样那样的问题，但毕竟她还年轻，正处在发展阶段，对于发展中的某个事物，不能以简单的好坏来划分，而应该以她今后发展的前景是否乐观来作为评判的标准。总之，希望自己的家乡变的越来越好！！”一位网友说。
原帖照录
静若止水，平和的城市
作者：章馨月 （本名章馨月，天津某公司审计）
印象之一：干净、整洁
石家庄火车站给我一个很深的印象，感觉很喜欢——这就是干净、不喧闹。在那个深秋的日子，我能感受到这座城市人民的勤劳。干净，是说卫生环境；不喧闹，是没有太多迎上前来揽客的旅馆、长途车、卖东西的商贩。
印象之二：路牌指示明显
交通路牌指示很明显，并且很容易辨认。我一个外地人，当时根据路牌就能到达自己的目的地。出站口的公交枢纽，有35路公交车直通中转站。从火车站开往南焦客运站，南焦客运站有开往赵县的客车。我去过很多城市，这一点石家庄很好。
印象之三：行人、车辆各行其道
我来回的时间都没有赶上上、下班。我觉得这个城市汽车的保有量和路面的比例比较合理，有车，但不多，而且大家都各行其道，基本没有乱开的，也没有自行车乱骑的，比天津的交通强多了。出租车好像也不太多。但是，感觉运力应该够用。
印象之四：城市不浮躁
我相信石家庄会越来越好。因为这里的人民，不浮躁，这是这个时代最可贵的精神。我觉得这是石家庄的特色。因为工作关系，前几年去过很多地方，实话说，觉得哪里也没有天津好，到处都很嘈杂。而这次去石家庄不同，人们不浮躁，让我很舒服。所以，从心里感谢这个城市的建设者。在这个时代，还能保留一个不浮躁的环境，实属不容易呀。
记者体验
重温网友章馨月的“石家庄印象”
4月15日，距离天津网友章馨月女士去年10月25日来石，已经是近半年的时间，带着对章馨月女士的感佩，记者沿着章馨月女士的路线，以一位陌生人的视角，再次感受了一番。
第一站：火车站-公交枢纽
好印象：广场宏大高楼伟岸
坏印象：偶见垃圾袋飘飞
11点40分，一辆列车到站。火车站出站口，如织的人流从出站口不断涌出。记者也被这股人流夹杂着。近几天，石家庄的天气不太好，天空飘浮着远道而来的沙尘，因此，相对于章女士出站时的艳阳高照，自是大不相同。
与相对狭窄的出站口相比，宽阔的车站广场的确显得宏大了很多。站前广场上人很多，因为适逢周末。周边的高楼，从外装看，无论色彩还是气质，确也伟岸，比起一些大城市似乎并不逊色。
出站口的南侧，公交枢纽站相对还算干净，但风中飘飞的垃圾袋偶尔也能看见。
第二站：乘坐35路公交车
好印象：马路宽阔公园漂亮
坏印象：几辆自行车闯红灯
跟着人群，记者坐上了一辆35路公交车，向南焦客运站而去。
宽阔的裕华路上，车流不断，大都各行其道。沿途高楼鳞次栉比，风景在春光里显得还算惬意。遇有十字路口，机动车、行人大都能按照指示灯或停或行。偶尔也有几辆单车，车主似乎分不清红绿色，不看红绿灯，径自横穿马路。
途经的公园，春色满园，红花绿柳，给人以美的享受。因为已是中午时分，公园里人很少，偶有几对情侣，或者是正欲回家的老年人。
第三站：南焦客运站
好印象：小摊排列还算整齐
坏印象：卫生状况不敢恭维
35分钟，南焦客运站便到了。35路公交车落客点附近小商小贩很多，尽管排列还算整齐，但卫生状况让人不敢恭维。落客点旁，开往宁晋等地的长途客车一溜儿排开，售票员热情地拉过往乘客乘车，尽管热情，但多少还是显得有点急功近利。很多乘客很不情愿，悻悻奔站内而去。
一路走来，春光里的石家庄，总体印象尚可，但一些小的细节，比如乱飞的垃圾袋，比如小摊的卫生状况，再比如乱穿的单车……这些，还是大煞了春日风景。
读者互动
说说您对石家庄的印象
谈谈您对石家庄的期待
各位读者，各位网友，天涯游子的大声疾呼，外地网友的平和看待，无论是褒是贬，是抑是扬，都是对我们这座城市的关心。你或许是在外的游子，或许是外地网友，或许是在石家庄生活居住的市民，或许是新石家庄人，您如何看待两位网友的帖子，您对石家庄的印象如何，您对我们的城市有何期待？
请您拨打96399，或者发送短信到15131139799发表您的高见；您也可登录晚报社区网（www.wb0311.com）发表你的高见，也可登录天涯社区（www.tianya.cn）石家庄版发表您的高见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鹿泉市打工人员回乡办护照遭拒事件后续（有图有真相）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2011/02/14/61913.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2011 11:49:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2011/02/14/61913.html</guid>
      <description>事件起因：&amp;raquo;&amp;gt;鹿泉市公安局新年办公第一天护照号码大蒸发
感谢天涯、感谢各位围观的网友！我的护照今天已经顺利办理了。
真的想不到我的一个小小的帖子引起了石家庄市出入境管理处的注意，当天下午就有一位杨姓警官给我打电话，询问了事情原委后，向我承认是他们的工作没有做好，紧接着鹿泉市公安局户籍科的工作人员也打来电话，向我道歉，并表示对上午受理我申请的办公人员做出处分。
今天在鹿泉公安局一位王姓科长的陪同下，我已经顺利在石家庄市出入境管理处申请办理了护照，预计22号能取证。
一起外出打工人员千里迢迢回乡办护照遭拒的事件，已经得到圆满解决。我希望我是鹿泉最后一个回乡办护照遭拒的公民，也希望这次不愉快的经历能真正督促家乡的政府相关机关时刻不忘人民重托，权为民所用，利为民所谋，情为民所系，真正站在为人民服务的立场上，保障人民群众的合法权益，为鹿泉的人民尽一份力，做一回实事。
我相信我们的政府还是忌惮民意的，尤其是网络民意，愿国家的权力展露在阳光下接受公民的监督。我们不是刁民，我们是社会的一份子，我们依法向国家缴税，将管理社会秩序的权力交给国家公共机关，那国家公职人员就应该接受每一位公民的监督。共同建设社会主义和谐社会，与鹿泉市公安局公职人员共勉。
左起：鹿泉市公安局王科长、事件当事人、石家庄出入境管理处孙主任、当事人的父亲</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>选摘一个有着高尚情操的文化人的留言</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/01/16/2546.html</link>
      <pubDate>Sat, 16 Jan 2010 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/01/16/2546.html</guid>
      <description>dt35 饿食伊 怎么了？默默唧唧不像个爷们！ 2010-1-12 00:23 回复 收藏
dt35 饿食伊 你觉得你牛！你跟我玩啊！看看最后谁死！ 2010-1-12 00:23 回复 收藏
dt35 饿食伊 能扒出我的老脸我输1万rmb，扒不出你输什么?别磨磨唧唧不像个爷们！我是孙武！版主牛！你牛弄死我啊！不敢赌？别跟娘们似的！ 2010-1-12 00:18 回复 收藏
de35 饿食伊 你小子还在装b!惹事就是损阴德，更是找死！也许你不知道孙子兵法最高境界能做到“惹事肯定死全家”不信你可以去问问大师级的。 2010-1-14 00:05 回复 收藏
de35 Says:
你小子还在装b!惹事就是损阴德，更是找死！也许你不知道孙子兵法最高境界能做到“惹事肯定死全家”不信你可以去问问大师级的。
你知道老子多少马甲？你apm有多快？我们比比？
你删帖就死全家！自己看着办！
饿食伊出生的时候没屁眼，后来做的手术！被我8出来了吧！饿食伊你这个缺德玩意！
2010-1-14 0:08
de35 Says:
这次是你惹事！等着报应吧！
饿食伊出生的时候没屁眼，后来做的手术！被我8出来了吧！饿食伊你这个缺德玩意！
2010-1-14 0:09
评论人：前世孙武 评论日期：2010-1-15 19:43
九月喜欢骂人？鄙人就不喜欢骂人！挤兑人才是文化人的标准！
挤兑死人不犯法！
德刚就这么干的！
世道？不适应这世道就要吃亏！鄙人还是满适应的！
难道广东中介泛滥？济南的中介也不多，我记得！中介这种东西，也就是骗骗好人，坑坑好人的钱！还没坑到我头上，我的朋友如果遇到哪个不长眼的中介，我就又该去虐人了！虐人是一门艺术，警察不来找，被虐的也不敢报警！
到底是挤兑还是人身攻击，稍有常识的人一眼就能看出来。
你的所有马甲都已解除黑名单，大可以尽情“挤兑”，你的所有相关留言我都也备份截图，必要时我会到公证部门申请公证，让我们都来看一看这位所谓的“80后真正接近诺贝尔文学奖的人&amp;mdash;&amp;mdash;前世孙武”到底是个什么样的人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为闷骚男人护航：绿坝试用手记[直播中]</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/12/24646.html</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2009 21:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/12/24646.html</guid>
      <description>作为一个对新鲜事物有着强烈好奇心的闷骚的男子，俺听说最近这个耗资4170万元人民币的东东着实雷倒一大片CJ的男银女淫们，本着为淫民服务的宗旨，俺这个闷骚男人准备以身试毒，先从俺的博客下手，据说绿坝对加菲猫很敏感，我靠！那不是断俺生路嘛！4楼博客首页就爬着3只神气的加菲猫，绿坝不会连只猫都要施以毒手吧！
先去安装客户端了，待会告诉大家感受。
……
试用回来了！挖靠！绿坝真的很强大嘢~ 首先打开4楼博客，绿坝似乎对俺家的加菲猫不感兴趣，完全显示一直木有动静。看来是阳痿了……
直奔天涯真我，好 CJ哦！版面上部几个模特的照片干脆红叉叉显示……
打开一个性感的帖子，咦？木有反应，平时看到这些衣着暴露的ＭＭ就一脸平静的俺，此时突然发觉一阵冲动，是俺太不 CJ了么？要知道，俺这个闷骚男人是在绿坝的呵护下浏览这些玉体横陈的ＭＭ，能在此时此刻看到这么多光鲜亮丽的肉色，俺是万分鸡冻啊！本料定绿坝会弹出一个警示窗口，提醒俺此页面要色情内容，可就在这时，俺的浏览器莫名其妙地消失了，俺还以为图片过多加载失败浏览器崩溃鸟~ 可当俺再次打开浏览器翻到同样帖子时，同样又莫名其妙消失鸟！！！挖~~~~ 绿坝真的好强大！俺不得不这样说！
俺接下来想测试一下它的文字屏蔽效果，正好茶缸子发来消息，天涯又锁定他的日志了，两个老爷们，俺说测试一下，抱抱！（注：“抱抱”为绿坝敏感词之一）茶缸子回复，装绿坝有什么用呢？后来一直相安无事，QQ也好好的，看来又是阳痿了……
绿坝还有好多屏蔽的敏感词，连“爸爸”都屏蔽，看来今生不会出现在网上叫俺爸爸的孩子鸟~
你们等会啊，俺把绿坝卸载鸟！奶奶的，本大爷已年满 18周岁，谢绝花季护航！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>签名一枚，感谢小刀！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/11/4137.html</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2009 10:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/11/4137.html</guid>
      <description>img 谢谢小刀百忙之中抽空帮我制作签名，我自己又对字体稍微做了些调整，也在这里说明一下：)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>收到天涯社区的月饼！（创意贴图）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/08/4935.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2008 12:04:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/08/4935.html</guid>
      <description>在副内陆续看到其他斑竹收到天涯社区寄来的月饼，居然是铁盒包装的，听说去年还是纸盒的，在这个物价狂涨的年代，看来准备上市的天涯富态已经悄悄显露……今天早晨接到邮局打来的电话，海口寄来的月饼到了！我家与邮局不过几百米的距离，很快取了回来。花点心思拍了几张照片，给大家秀一下。：）
也许有人会拍来砖头，不就四个月饼么？至于这么兴师动众么？呵呵，我也是这么认为的。
可是，这毕竟是我第一次当天涯斑竹，第一次领到天涯的月饼，这其中已经记录下了我的ID——饿食伊——在天涯社区成长的历程，如此意义重大的事情，不免要留下些纪念……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>停博小启</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/28/23200.html</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2008 12:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/28/23200.html</guid>
      <description>终于毕业了！
然而不幸的是本本遭雷击，正在联系维修站中，太多的感想和眼泪只好暂且在肚子里沉淀沉淀。
维修估计要花很长时间，这段时间内上网不是很方便了。请大家见到这篇日志后不用访问我的博客了，待到本本修好后亲自登门相告！
这段时间我会远离网络，做些务实的事情，到处走走，赚钱，砌墙，刷油漆，办证，疏通管道……总之，要过一段别样的生活，祝我好运吧！
PS：童鞋们（就让我最后一次这样称呼你们吧），切记雷雨天气拔电源还要把网线拔掉啊！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>最具天涯特色的灌水一帖</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/30/9883.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 May 2008 11:37:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/30/9883.html</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>斯为浩劫，诚为国殇</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/20/37736.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 May 2008 16:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/20/37736.html</guid>
      <description>在自然界的力量面前，我们惟一可恃的不过是人性的温暖。
这个时候，任何文字都没有了力量。
向死去的同胞致哀！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关注汶川</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/12/53674.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 May 2008 22:44:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/05/12/53674.html</guid>
      <description>新闻回放一：百度快照果然好用，四川省地震局删除的网页
地震前蟾蜍大搬家
新闻回放二：据悉，这种大规模的蟾蜍迁移其实是一件好事情，说明绵竹的生态环境越来越好了。新浪新闻&amp;raquo; 数十万只蟾蜍迁徙引居民担忧 刚才收到10086的短信息：
公告：根据中国地震台网测定，5月12日14:28分四川省汶川县发生7.8级地震，波及周边省份（包括我省)，地震中心距我省1050公里，目前对我省影响不大，望广大群众不要恐慌。省地震局正在密切关注此次震情，会及时向社会公众公布——河南省地震局08年5月12日
据说，石家庄震感强烈，那时正在午休也没感觉到。在安阳的同学都说有震感，不过也就几秒钟。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>出来吧，我抓住你了！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/14/44330.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2008 09:04:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/14/44330.html</guid>
      <description>几日来，屡次发现来自美国的陌生IP，来路https://www.google.cn，搜索关键词为site:blog.tianya.cn post_show，有时还会加上eshiyi字样，这样隔三岔五来我博访问一次，我依葫芦画瓢却怎么也指向不到我的博客，感觉甚是蹊跷。
以下为最近几次的IP记录：
据说，网络的力量是强大的，那就请这个陌生IP的主人出来留下您的声音吧！告诉我您的需要，或许这个IP会成为熟悉的IP。
以下为鸟语：
Come out!I have seen you already.
Few days ago,I saw an unfamiliar IP frequently from the United States of https://www.google.cn ,the search keywords is site: blog.tianya.cn post_show, sometimes eshiyi would be added.It visit my blog now and again, but how I simulated it also point less than my blog. I feel terrible amazedly.
The following is the record of the last IP:
Reportedly, the web is powerful, then please the owner of this strange IP left out your voice!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>陈冠希发表声明道歉 永远退出香港娱乐圈</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/21/40281.html</link>
      <pubDate>Thu, 21 Feb 2008 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/21/40281.html</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一切恢复正常</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/01/21/36710.html</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jan 2008 14:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/01/21/36710.html</guid>
      <description>变态狂躁症的生活终于结束了，一切恢复正常！先让我沉淀沉淀……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>致各位亲爱的伊妹儿：鹿泉双截棍事件后续</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/03/24/15577.html</link>
      <pubDate>Sat, 24 Mar 2007 09:28:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/03/24/15577.html</guid>
      <description>亲爱的伊妹儿们：
不知道大家喜不喜欢这个称呼，这个粉丝团的代号是昨天拜天涯之有为青年——kaka所赐，小饿很喜欢这个称呼，就收下了，在这里向kaka表示衷心的感谢，为了表示我的诚意，郑重地授予kaka伊妹儿粉丝团团长的称号，希望在kaka的鼓动和带领下，团队越来越壮大！（哈哈，我太有才了！）
昨天下午甫一贴出那篇关于鹿泉双截棍事件的日志就得到了omega和小龙的猫的响应和支持，还有步行老街，田沙，林小笑，kaka、破碎的吉他声 、啸风楼主 、革命时期的猫 、seonlady 的据理力争的评论，在此一并表示感谢！以及很多没有留下名字的朋友们，谢谢你们的关注！
大约是在下午５时左右，小饿收到了雪降的短消息，他对之前过激的言论向我道了歉，并且也希望结识我这个朋友，为家乡做一点事情。
小饿接受了他的道歉，为了履行自己的诺言，答应为雪降在博客上为他做宣传，在这里告知雪降，如果你也觉得合适，还看得上这个平台的话，就按照我昨天晚上给你的约定，尽快写好自述材料并附上自己的照片一张，发送到我的邮箱wood74（a）yeah.net
因为我２７号就要到河南鹤壁接受为期一个月的实习了，到时候不一定有上网的地方，想在临走之前把事情为你办妥，请尽快与我联系为盼！
另附重要通知：如上所述小饿在近一个月可能没有机会更新博客了，各位伊妹儿可不必烦劳来饿食伊的博客，待实习回来更新小饿会通知大家！届时实习的成果一并奉上，期待！
饿食伊敬上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>答《鹿泉版双截棍》作者</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/03/23/47883.html</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2007 13:05:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/03/23/47883.html</guid>
      <description>雪降：
你好！
我不知道在我博客转发的你的《鹿泉版双截棍》在什么地方有得罪你之处。（姑且算是你的吧，因为本来在我还没有证实你就是这首歌的翻唱者之前我可以保持沉默的）
“我已经受够你了！！！如果你的博客中再出现相关的字眼，我会想尽一切办法和你解决的！！！”这是你在我博客留言板的话，我不明白，我为什么要删除那篇日志，如果是我转载你的东西我没有注明是转载就算了，算我抄袭；可是在我第一次发表这篇日志一直到现在我一直在该篇日志里注明“转载自我的家乡一个同城论坛，演唱者不详。”的字样，这些内容都可以通过各大搜索引擎检索到的，况且在我博客的底部版权部分，也很明确的注明“本博客日志除特别注明外，均属个人原创作品，如若转载请注明原作者并及时与wood74(a)yeah.net联系！”——首先我要说明的是，我所发表的日志没有什么不妥之处，不是抄袭，不是非法转载，这点良心，做为一个网络写手我还是很明白的。
其次，我不明白，你所说的“我会想尽一切办法和你解决的！！！”是什么意思？是在威胁我么？作为一个生活在法制社会的个体，我明白我的权利，你也要明白这句话的分量。
再次，你还说，“这句话我给你留着了！！！你回来和鹿泉人民解释吧！！！”作为一个生于斯长于斯祖祖辈辈在这里落脚生根而我也同样流着这一脉相成血液的鹿泉的孩子，看到这句话，我为你感到脸红，为我淳朴可爱善良的乡亲们感到丢人！一向作为石家庄地区道德楷模的鹿泉人民何时变得如此乖戾？是我久已生长于斯而浑然不觉，还是别的？我真有些恍惚……但我是爱我的家乡的，我是鹿泉的孩子，鹿泉人一贯传承下来温良敦厚的品行我也时时拿来做为我做事的一向准则。
我如今身在异乡，远离父母远离乡亲远离故乡，午夜梦回时时想起我的故乡，听到我的乡音，这是我来到这个世上母亲所带给我第一个礼物，我也一直保留到至今，母亲第一声呼唤我的乳名就是用了鹿泉话。虽然我在学校操着纯熟的普通话，但是在我小小的头脑里，鹿泉话始终是我思维的工具，即使有一天我离开了故土浪迹天涯也不会改变。
人总是对自己的家乡话存在天然的敏感和感情，身在莽莽中原，罕故人，少朋友，时常生起无端的孤独感，偶尔闻得乡音便感到倍加亲切，也算一种安慰。
第一次听到《鹿泉版双截棍》时，也是这种感觉，下载到mp3里独自一人躺在宿舍里听，古人有“长歌当哭，远望当归”，我听到乡音就权当回一次家。
然而今天打开博客劈头就发现这条留言，不禁感到分外寒心！我是一边流泪一边敲打这片日志的，泪水滴到了键盘上，滴到我的指尖，渗透指尖，我的内心生出一丝悲凉！
至于在日志中出现的“靠黄色录象，鹿泉双截棍和安阳师范学院个这三关键词，借助百度为我的博客赚了近一万个点击率。”我之所以公布这个数字，没有其他的意思，纯属个人娱乐——仅仅给我带来一点点可有可无的虚荣心罢了，权当陶冶了性情。
因为“黄色录象”“鹿泉双截棍”和“安阳师范学院”个这三关键词都不是出现在同一篇日志里，之间也没有任何联系，如果有人非要断章取义地把黄色录象跟鹿泉双截棍和安阳师范学院联系在一起我也没有办法。这些都是基本的网络常识，会玩博客会使用用百度的朋友都应该明白，如果不明白我倒想做一回先生。
“文者，天下之公器也”文章写出来就是让大家看，供大家用的；网络技术高度发达的今天，包括多媒体在内的一切资源也都应该如是观。
最后，我想梳理一下整个事件的思路，希望昵称为雪降的这为朋友明白：
2007年 2月 8日 21:53:00我在我的博客上发表了一篇提名为《［ 方言翻唱 ］石家庄鹿泉版双截棍》的日志，转载了鹿泉论坛（bbs.lqcn.cn）的一首网络翻唱歌曲《石家庄鹿泉版双截棍》，并在日志中注明该翻唱歌曲为转载，不是本人演唱。２月１５日被百度收录,又因本人的博客在google上的ＰＲ值较高，收录时排名即在相关关键词搜索结果第一位。
在后来的一段时间，我发现博客流量统计器显示经常有以该歌曲相关关键词进来的百度甚至是google用户。
于是突发奇想，想弄明白都有哪些人看到了这篇日志，遂在日志里留下自己的ＱＱ号码，并希望结交鹿泉真诚的朋友。
不料，今天收到自称原作者的一网友的留言，于是发生了如上的事情。
我想说明的是，我这篇日志在法律和道德上毫无不妥之处，日志我不会删除，也不可能，因为各大搜索引擎早已收录，也都指向我的博客，我不认识百度的管理员不可能让他去删除收录记录，我也很穷也不可能掏钱去贿赂管理员——更何况我根本就没有过错之处。我想我已经说的很明白了。
然而，说归说，事情已经发生了，也不能引起我的关注和思索。在这个网络高呼王侯将相宁有种乎的时代，名人博客众生喧哗，而广大草根的发言权被褫夺。
我想，我们家乡就不能出来一个网络名人么？
雪降，你很有才华，我不知道我的这个想法你能不能认同和接受：
我想和你合作，利用我博客在百度上的优势，把那篇日志修改一下，作为你的作品展示的一个平台，打造鹿泉本土化的网络明星。
我想你痴迷音乐的初衷不就是想让更多的人们去关注你、关注你的作品么？
希望你能明白，删日志不是办法，也不能消除所谓影响，与其消极地躲避，不如积极地迎接挑战！我想我会尽量满足你的要求，我亲爱的乡人，不是么？
茫茫的网络，你我就这么相遇了，如果不是网络，同样生活在鹿泉一片天空下的我们，会相聚么？很希望结识你这位有才华的朋友兼我亲爱的乡亲！
你加了我的ＱＱ，我已经知道，我的手机号码已经通过ＱＱ发给了你，希望你在认真领会和理解了我以上所写的话后跟我联系吧！
饿食伊敬上</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>连载啊连载</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/29/19729.html</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/29/19729.html</guid>
      <description>回忆几个人系列（分类为「躺着ing」）是我很就以前就开始的一个连载，（那时还是在汤姆博客），自从上次写了我的上司阿黄以后就没再更新过。
曾经跟阿黄说过我会陆陆续续地写完我所熟悉的人们，还在我身边的或着已经离我而去的人们。可是我发现这是个很困难的事情，因为指不定生活中会发生什么意外，中断了我的思路与意志。我是个很容易受外界的纷纷扰扰而忧世伤生的人，我也承认我写连载的文字没有太坚定的毅力。我的一个博友心线曾这样评价我，能写连载的人，是心有牵挂的人。基本上是准确的。
每一个连载都是心灵的一闪产生的火花，都有了生命，可是仔细想想有多少文字下的美好生灵葬送在了自己柔弱无力握力只有19的手下。
第一篇连载还是第一次做家教时写的，我好象记得写了3篇就想不动了，至今我还能想起我所教的那个可爱的小女孩天真烂漫的笑脸，但是已经想不起来她叫什么名字了，虽然临走时跟她的母亲要了她的照片。有时停下手里的事情躺在床上努力的回忆，结果每每令我很失望，我想起小朋友名字里的一个字，可怎么也想不起来念什么了。
下一个回忆的人是我的初中同学路卫娟。（权当节目预告了，笑。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于黄色录像事件</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/24/62897.html</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/24/62897.html</guid>
      <description>最近查看我的站点流量统计，频频出现被百度搜索的现象，自己的博客被别人通过搜索引擎搜到很感到高兴。
看看都是使用的什么关键词呢？
“黄色录象”！
起初我还不在意，本来我在很久以前写过一篇题目很暧昧的文章，叫做《黄色录象的记忆》，其实是抖了个很大的包袱，通篇都在回忆我童年时代的一些琐事，到结尾时突然冒出一句：我听罢很是兴奋，天地良心，我一下子跑到电视旁边，指着屏幕中的画面得意地说，我也看出来了！叔叔们很是诧异，我便指着闪动的霓虹灯说，这是黄色的！
后来干脆用黄色录象作为题目了。
过了几天，我每次打开我的站点统计时都会有不同地方的网友通过百度使用“黄色录象”这个词来到我的博客，使我感到了事情有些蹊跷：偶然一次还可以接受，可人们没事都在搜同样一个关键词，一定有说法！
我注意到，百度页面下方相关搜索有： 跑跑 ka d ing 车录象 魔 兽 录象kad ing 车录象等等， 就突发奇想，是不是kad ing 车 或魔 兽游戏里面有了黄色录象？这只是我的初步猜测，具体情况我将继续给予密切地关注。希望广大博友及知情者及时提供有效线索！揭开这个蹊跷事件的迷人面纱。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>歌曲：做人要厚道——送天涯朋友共勉！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/09/2014.html</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/06/09/2014.html</guid>
      <description>我的兄弟终于混成著名id
网络江湖排名第七
粉丝数也数不清
眼看他长了脾气
谁要惹他生气
删贴封id
追杀你到最后一个服务器
我说兄弟都是上网混的
拳打脚踢都不容易
辛辛苦苦为谁打拼
想想你刚出江湖
不也是菜鸟一名
就算有点成绩
还不是兄弟赏脸全力挺你
地球人都知道做人要厚道
江湖排名不重要
人是人他妈生的
妖也有父母兄弟
地球人都知道做人要厚道
大虾还是二把刀
还不都是出来混的
何必没完没了苦苦相逼</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天涯真令我郁闷！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/16/61009.html</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/16/61009.html</guid>
      <description>今天刚刚登陆天涯，看看这个web2.0到底改版到什么程度了。通过我的博客登陆了后台，发现很多朋友都更新了日志。第一个看到的是悄吟的日志。悄吟终于回来了，自然要跟他打个招呼，本想说，回来就好，可以既往不咎。因为这家伙虽然没时间写日志，但偶尔还要登一下天涯的。可提交后出现了“HTTP 500 内部服务器错误”的页面，试了好几次都是一个结果。其他朋友的日志我都仔细地拜读过了，也都有好多话要说的，提交评论后返回的页面也都是HTTP 500 内部服务器错误。
我很冤枉啊，要大家说我小饿看帖不回了。很郁闷，在这里发表一篇声明，希望大家谅解，下次如果网络顺畅了一定补作业！
唉，也不知道这篇日志能不能提交了。
爱也天涯，恨也天涯……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>配合天涯公测发一篇日志</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/15/20657.html</link>
      <pubDate>Sat, 15 Apr 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/04/15/20657.html</guid>
      <description>尊敬的天涯网友：
天涯社区的新版博客系统将于今天开始测试。
天涯博客（http://blog.tianya.cn ）开发于2004年初，是国内最早的博客系统之一。几年来，天涯博客以其平实、人文的氛围，深受网友欢迎，被网友称为&amp;quot;草根博客&amp;quot;。是的，天涯博客，乃至整个天涯社区，都是为普普通通的网友服务，在这里无论你是&amp;quot;名人&amp;quot;，还是普通人，都是天涯的网友。
天涯博客受到网友的喜爱和欢迎，是我们的荣幸；但同时，我们也必须实事求是地承认，由于天涯是国内最早的博客开发商，博客系统开发的时间比较早，一些功能现在需要完善，一些界面需要修改，以不断满足用户的需求。鉴于此，我们决定对天涯博客系统进行一次大的改版升级。目前主要的开发工作已经完成，今天开始上线测试。
在上线测试过程中，我们非常感谢您能通过邮件：libing@hainan.net给我们提出建议和意见；同时，我们也希望您能多多包容，因为新版系统改变比较大，可能会对您已有的操作习惯不吻合。当这样的情况发生时，我们除了希望您通过邮件：libing@hainan.net告诉我们您的试用感受，更感谢您的耐心来适应新系统的变化。谢谢！
同时为了感谢您的反馈，我们准备了500个社区大红包和100个天涯相册，只要您的建议和反馈被我们采纳，我们就会给您赠送积分或者开通相册：）
总之，天涯博客新版的上线，是我们的一点努力；而我们所有的努力，都是为了让用户更满意！
测试新版博客的方法是：
1、从社区首页登录；
2、点击左侧导航中的“天涯博客”，然后点击“我的博客”，进入旧版的管理后台；
3、在旧版的管理后台里面，有“测试新版博客”的链接，您点击这个链接就可以开始体验新版的功能了。
谢谢您的参与！
天涯社区产品部博客项目组
2006年4月14日
ps：好多功能还是看不懂啊，而且不知道象我这样的自定义模板今后如何使用这些新功能?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>可以随便留言了</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/03/13/25454.html</link>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/03/13/25454.html</guid>
      <description>在猫猫的叶子上学来了一项新的技术，自今以后我的非天涯用户的读者们也可以在我的叶子上留言了！
方法是点击在每篇日志下的“留下你的足迹”，进入后页底有一行“免天涯ID评论：请填写昵称，在上面输入评论及验证码并提交。”的标记，只需在填网名就搞定了， 这样大家的评论就会出现在首页最新评论里了，而不是在另外一个非天涯的页面。当然以前的留言板也可以用，缺点是我有时可能会忘记查看。
好东西要让大家分享，代码贴在评论部分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>点名游戏</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/22/27124.html</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/22/27124.html</guid>
      <description>很荣幸被悄吟点名玩这个游戏，让大家增进认识。
游戏规则：
[一] 被点到名字的人在自己的Blog(或主页)上写下答案(全部问题的答案)，并且要再想出几个题目，将这几个题目传给另外七个人，还要到这七个人的Blog上留言通知对方“你被点名啦！”..
[二] 这七个人要在自己的Blog里注明是从哪里接到的题目，并且再想几个题目传给另外七个人，让游戏继续下去。但是不得回传。
RING之祭奠的问题
1.2006年中最大的心愿是什么？
有自己安静的时间，希望自己不再孤单
2.2006年情人节最想得到什么礼物？最想和谁一起过？
已经过去了，那天在家过的白色情人节
小英子的问题；
1.介绍你5首你最喜欢的歌
张楚《孤独是人是可耻的》《上苍保佑吃完饭的人民》《姐姐》，崔建《假行僧》，莎拉布莱曼《斯卡布莱集市》
2.说你拿手的好菜，并附上详细做法：
很惭愧，从没做过菜
3.想一下10年以后的你在做什么：
孩子骑在我脖子上？
DAVID的问题：
1.如果一个女孩子被爱伤得很深，对未来已经失去了憧憬，对爱开始变得逃避，假如你是爱他的人，你会怎么做？
我想我会让她看都光明，不再孤单……
小桥的问题：
1.喜欢一个人，要不要说出来？相信柏拉图式的纯爱情吗？
做最充分的准备，没有把握就不去做，反而让彼此更快乐。
2.过去的一年里，最得意的事是什么？
来到天涯，认识了一方，悄吟，浅笑等等一大群朋友，虽然没见过面。还在上面连载了一段没有结果的感情，用尽了我的心力。
小i的问题
1.你抽烟吗？
不。并且以后也没打算学会。
2.觉得春节是个怎么的节日？会孤独吗？
春节就是让人们有时间来联络久违的感情。会。
赖赖的问题
1.如果你有足够的时间和金钱，你想要去哪里？
去西藏，朝圣。去海南岛，见我的偶像。
2.你想什么时候死，以什么样的方式呢？
在世上被爱环绕，安静的离开，爱我的人亦不会太悲伤。
萧萧的问题
1.描述已有恋人或是心中理想对象的特征
像我QQ里的说的，一直在寻找一生灵魂的伴侣。
2.自我介绍自己：
一个伪理想主义者。
3.旅行到过哪些地方，以及印象最深刻的是哪里？
安阳是我在南方向的极限。
小玉的问题；
1.觉得到现在为止，最后悔的事：
没。
2.印象最深的一部电影：
《大话西游》
翡翠的问题；
1.最想回去的年龄，如果没有，就回答最想重来的一件事
看着蹒跚走路的小孩就希望自己从新再来。
2.如果你可以成为一个漫画里的主人公，那你会选择哪一部漫画呢？
《棒球英豪》
温温的问题：
1.最不能割舍的人是谁？
老父老妈。
2.对“哇”字有什么看法？
人出生就开始读的一个字。
不可饶恕的孩子的问题
1.你现在跟小学时候最大的差别是什么？
不再学数学了。
2.生命中最后一小时你会干嘛？
等死。
盼盼的问题；
1.你最想感谢的人是谁？
爹娘。
2.最幸福的时刻会做什么？
闭上眼微笑吧。
鱼鱼的问题：
1.有什么比较奇怪的嗜好吗？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
