<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>二度重叠 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E4%BA%8C%E5%BA%A6%E9%87%8D%E5%8F%A0/</link>
    <description>Recent content in 二度重叠 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Aug 2023 23:32:38 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E4%BA%8C%E5%BA%A6%E9%87%8D%E5%8F%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>平行世界</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2023/08/06/31085.html</link>
      <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 23:32:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2023/08/06/31085.html</guid>
      <description>我一直相信平行世界是存在的。这源于我支离破碎的一些梦境，好似连续剧一样频繁重复上演。
这几天一直嗜睡的状态，周末回父母家计划的阅读、折腾博客项目一样也没完成，打开博客后发现博友们也没怎么更新，也许大家都在认真地生活。
下午醒来发现已经6点钟，差点以为是早晨6点，还有些困意，准备继续睡去。
每天的5、6点钟应该是我这一天钟最放松、最清醒的时刻，因为这时醒来，孩子放暑假了，不用忙着做饭，公司附近修地铁少了很多路边泊车位，新买了一辆电动自行车解除限速后可以达到比共享单稍快的速度，不用再惦记着抢城投停车那几个挤牙膏似的车位……彼时庆幸尚有1小时的闲暇，可以躺在床上发呆，或者有精力的话爬起来看几页书。
前段时间有一个话题「人类做梦的时候梦不到手机，即使梦到了也不能正常使用」，大概意思是讲，智能手机的交互是一个很复杂的流程，人类潜意识无法处理这种复杂的信息，而潜意识里的技能都是人类在现实世界已经掌握的技能，如果梦里能使用智能手机意味着这个人对手机交互这种形式已经很熟悉，大概率是程序员、交互设计师或者通信领域的专业人士。
回想起我做过的梦，确实很少使用手机，有过几次打电话的经历，也不是很完整的记忆。
而今天下午的梦里我清晰地在手机里观看了一段视频，尽管醒后关于这段视频的内容印象全无。
母亲又提到了购买新房的事情。在梦境中，我清晰地记得曾去参观过那片连排别墅，因为已经售罄只能等下一期销售，而我极其想住进去的原因是在那里能有地方养一条狗。清醒后，意识到这显然不是行将不惑之年的人应该有的想法（我现在也不怎么喜欢养狗），而且那片连排别墅就建在现在的小区地皮之上。综合分析，在平行世界里，我与母亲的这段对话大概发生在2004年春节过后，因为现在住的这套商品房就是在2003年购买的，当时父亲住惯了自建房，不太信任商品房，认为商品房会塌掉。最后父亲还是被母亲说服买下了这套房子，每平米800元人民币的价格，如今市价也值个100万。
在梦里，母亲提起父亲不愿意购买那套别墅的理由是基于经济学上一个关于「每10年、10%」的说法，母亲给我看了一段科普视频，每一句话我都听得清清楚楚，但却无法理解，因为涉及到了我的知识盲区，确实，2004年我还在读高三。于是我试图用我19年后的人生经历来为母亲找到说服父亲的理由，那段理由全是我的内心动态，在梦境中实际上并没有付诸语言：我现在住的房子，贷着款10年了也没有多付更多钱啊……梦醒后，回想这个反驳父亲的理由，其实也只是当时看了那个视频后，对内容重构后的全新理解，视频原本也许表达的不是这个意思。
这就相当于，我穿越回2004年，却依旧无法理解当时的知识盲区。2023年的我，相对于2004年前的我，并没有在知识上存在优越感。
梦里所有的记忆和环境自成系统。母亲说服父亲买的是别墅，而不是普通商品房，可见在平行世界我们家的收入还可以，父亲的同学、同事有很多也预订了别墅。爷爷奶奶都还健在，（在现实世界，奶奶在我初二去世，爷爷在我毕业工作一年后去世），一大家子挤在一套单元房里，那套单元房其实在之前的梦里也出现过，其实相比于现实中的面积还是要宽敞很多，至少也是4室起步。
即便如此宽敞的房子，母亲也要我发扬勤俭节约的精神，让我也住在楼梯间的小屋子里，并拿出表弟来举例，在梦里表弟家有一套很大的房子，他确实也住在一间很小的房间里，那是他们家的楼梯间。我对住楼梯间的建议是抗拒的，并且也支持母亲说服父亲买下那套别墅，对了，那套别墅有三层，一楼是车库，我可以在那里养狗。（鬼知道，现实世界里如今的我并不怎么热衷养狗。）
我猜，平行世界里母亲大概率还没有说服父亲，因为很长时间的梦境里我们一大家子都是挤在一个大的单元房里。
平行世界里我没有拥有这个独立博客，那就记录下来，作为这个世界的一个标记物吧。也许这个平行世界的梦可以写一个系列。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>与表弟书</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/09/01/54271.html</link>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2010 20:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/09/01/54271.html</guid>
      <description>表弟朋友不多，是个孤傲的人，有自己的想法，却从小与我关系很好，我自认为很能容忍。
今天在Q上终于鼓起勇气跟他说了下面的话：
老弟啊，我觉得你最不好的一个习惯就是喜欢把自己的想法强加给别人，你从小就不喜欢你爸妈把他们的想法强加给你，现在你却在做着同样的事情，同样把你的那套“暴君思想”强加给你周围的人。
在听完别人的话后，首先应该做的是倾听，（别人也希望你）去赞同，这不是巴结奉承，而是对人起码的尊重。你的观点别人听了不一定会接受，就是在论坛上吵来吵去也不是要争个结果，非要证明你说得就是对的，那不就等于让人家自己说我不行，我智商很低么？大家都是一个个个体，都有自己的想法，没必要争个高下，你也不比人家高明多少，对不对？比你有能力的人多了，比你有钱的人也多了，大家都不必总在心理上保持一种优越感，这是对人的起码尊重。
不管对领导，还是朋友，还是女朋友，都应该是这样。
哥跟你呆着么多年，肺腑之言啊。。。
听不听进去，在你自己。嘲笑也好，不屑也好，你哥我虽然工作不长，一点心得，与你分享。
那边先是回过一个流汗表情，我发过去掩面左右奔突的表情。
继而两人同时大笑。
表弟：“不说了，俺按俺的做就行了。”
我：“觉得有道理就复制到word里保存下吧。”
看样子他是听进去了，现在发现自己热衷于教育人，喜欢与人分享，哈哈，满足而去……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>心慌的午后</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/07/21/61402.html</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2010 18:59:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/07/21/61402.html</guid>
      <description>夜班结束，骑车迷迷糊糊回到住所。
打开电脑本来只是想追几页帖子就去睡觉，结果QQ上一条信息在闪烁，是公司一个小左，聊了会儿工作上的事情，一直到中午12点。
午饭也没吃，我从12点一直睡到下午5点，不曾想恍恍惚惚中竟做了一个冗长而奇怪的梦。
梦见自己慌里慌张地赶往高考考场，还迟到了。监考老师居然是初三复读时的A老师，A老师正在宣读考场纪律，本来我是2号座位，A老师见我来晚了，很得意的说，你坐最后面吧。A老师为何有如此表情，不得而知。
A老师并不是我待见的老师，回想起那个中午被她撕掉的写了一半的信，至今耿耿于怀。
瞅了一眼左边邻座，我们双目对视3秒钟，竟然是我高中时最好的朋友。于是我们不约而同地做了个QQ表情6排倒1的手势。
接下来就是商量接头暗号，考数学时怎么怎么样，考语文时怎么怎么样。一想到数学我就一阵焦灼，有种如临大敌之感。对数学的厌恶一直伴随着我的整个学生时代。一直梦想能考取我家北部的一所学校，两次中考是，一次高考是，包括两次考研也是。而现实是我一路向南。每当回忆起这些不堪回首的往事内心又是一阵焦灼。
不过，还是很庆幸能够离开校园而不是继续修炼，人生何其短暂。
第一门不是数学，不是语文，而是英语。英语是可以让我得瑟下的学科，从一开始接触闹出Is it your pen？Yes， I am.的笑话，到第二年中考全县英语第一名，到高考高出班上英语帝2分（原谅我这么没出息吧），到第一年考研连四级都没过也考了61分……而每次升学与升学之间的空当，我的英语成绩总是烂到一定程度，全凭考前临时恶补，不得不承认我有语言上的天赋。（哈哈）所以，第一门考英语应该是能轻松度过的。
英语开始是听力。
考试答题纸照例是高考前每月小测时一面白的32K草稿纸，是我喜欢的类型。但高考明明是机读卡嘛，奇怪。不表。
一边答题一边纠结于题目序列号是用123还是ABC，或是小黑点……
听力的题目不是很难，每道题目前都有一句如洪钟大吕般的中文男声。我能分辨出，这是高中班主任兼英语老师B老师的声音。隐隐约约记得有到题目是，下列哪种人可能生活在中国？
A．……
B．A poor lady,whose husband is a government officer, was mistakenly hit by policemen.
C．……
答案是选B，可是桌面凹凸不平，我依然习惯使用削尖的2B铅笔写字，草稿纸戳出好几个洞，最终还是没能把答案戳上去。戳着戳着，竟然戳出一个下拉菜单！标示有free, publicforum,feeling,worldlook,news等选项，我用笔尖拨弄选项，后者跟长了腿似的跳动不止，我陷入了与选项斗争的漩涡无法自拔……
突然醒来，浑身是汗。
多么令人惆怅的下午。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>明亮的眼睛·Joseph Mcmanners·老歌会速写之饿食伊</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/07/09/32243.html</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2010 14:25:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/07/09/32243.html</guid>
      <description>作者：安公公 提交日期：2010-7-9 11:46:51
Is it a kind of dream
这是不是某个梦
Floating out on the tide
从潮流里漂浮起来
Following the river of death downstream
随着死亡之河顺流而下
Oh, is it a dream？
哦，这是梦么？
There’s a fog along the horizon
雾气在地平线上弥漫缭绕
A strange glow in the sky
天空中有奇异的光芒
And nobody seems to know where you go
似乎没有人知晓你去向何处
And what does it mean
以及这意味着什么
Oh, is it a dream？
哦…这是梦吗？
Bright eyes
明亮的眼睛
Burning like fire</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>四月小语</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/04/14/1.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 17:39:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/04/14/1.html</guid>
      <description>1、忘记哪部电影里的一句台词，故乡离的越远就越会忘了故乡，不觉离家已经7月，遥想北方4月麦田里疯长的野草成群的麦浪，从没有如此想家。而家的印象早已抽象成为地图上的一个坐标，夜深人静时打望的方向。
母亲总是在念叨我的归程，不情愿由他们的儿子为二老订机票来这里团聚，母亲平日节俭，我能想想象得到她心里其实是为自己的儿子工作后没有成为啃老族而骄傲的，只是这样的“荣耀”代价太高，当意识到每周的一次视频才能令她见一面，才突然发觉自己是多么残忍，大学四年在异地求学都没有离开过她超过一个月，独自一人来到这个千里之外的小城也作了她不少思想工作，观念保守的母亲也许始终不能接受这样的现实，我所谓的历练在她面前也显得有些苍白无力，为此没少听到开明的父亲一旁咆哮。
好吧，隔着网线在线视频也如同儿在膝旁。母亲注视屏幕上的头像就如同注视饭桌前的我，依稀记得在家亲戚朋友嘲笑她孩子都这么大还盯着吃饭时，母亲满脸羞涩慈爱的微笑，我想她是幸福的。
2、盲龟浮木难再相逢，机是花发今年枝(ZT)
佛经《杂阿含经》里有一则描绘“人生难得”的譬喻说；在幽暗的大海深处，住了一只乌龟，这只乌龟虽然寿命比宇宙还要漫长，但是它的双眼却瞎了，看不见一丝的光明，在漆黑的深海里，它生活在水无止境的黑暗之中，每经过一百年，才有机会浮出广袤的海面。大海中飘荡着一根长长圆圆的浮木，浮木的中间挖有如其劲项一般大小的孔洞。亘古洪荒以来，浮木就随着惊涛骇浪忽东忽西，载浮载沉。瞎了眼睛的盲龟要凭藉它的感觉，在茫茫的大海中，追逐浮木不定的方向。当每一百年才浮出一次水面的盲龟尖尖的头恰巧顶住浮木小小的洞穴时，便能重见光明，获得人身。潮来潮去，一百年一百年的岁月更替流逝，盲龟依旧沉浮于生死的洪流大海，找不到那决定它命运的浮木。又一个一百年，当盲龟再度浮出水面，头才接触到清凉的空气， 突然一头撞进浮木的小小洞孔， 轰然一响， 眼前霎时霞光万丈，盲龟终于脱离久远以来笨重的躯壳，蜕变成为一个俊秀的童子， 睁开跟睛觑着滚滚的红尘。
这则“盲龟浮木”的故事说明了人生际遇之难得就好比盲龟浮木般难得一次，不知道要多少个轮回才能修来。上句就是感叹这个。
但你也不必绝望，因为还有下句，机，就是禅机，当然，这个“机”的理解很玄妙，只可以意会，很难言传，可以指世间一切因果报复，包括因缘。“花发今年枝”就很好理解了，也就是相逢，或者说因缘有果的意思。总体的意思就是缘分，或者说因缘是可遇而不可求的意思。很唯心主义的观点。但确实阐述了一些人生的道理。 (待续)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>生命就是一次华丽的冒险</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/03/26/57013.html</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2010 11:49:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/03/26/57013.html</guid>
      <description>◎生命就是一次华丽的冒险
为了最后一滴水
定格成倔强的姿态 1
2010年云南遭遇百年一遇的全省性特大旱灾，干旱范围之广、时间之长、程度之深、损失之大，均为云南省历史少有。云南大部、贵州西部和广西西北部已达特大干旱等级，其中楚雄市尤为严重，20余万农村人口缺水。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈恋爱和做生意是一码事：原来我也可以如此苦口婆心</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/08/10/44778.html</link>
      <pubDate>Mon, 10 Aug 2009 15:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/08/10/44778.html</guid>
      <description>偶然在MSN上看到小欣学妹写的日志，提到了我的名字，居然是年初我跟她的聊天记录，当时只是随口说说而已，没想到她却一直捧为“圭臬”。半年过去了，现在看起来原来我也是可以这么苦口婆心，拿腔拿调的自己都无法辨认……
（以下文字全部摘自我的聊天记录，小欣学妹的发言从略，文路上可能有些断断续续，筒子们领会精神）　维持不了就不用维持了
相信这也是缘分
有些事情是谁也左右不了的
那也有个度
就像卖东西，你怎么给人家说，人家就不买，你也要做生意也要生存，就要放弃，开始下个买卖
醒醒吧
那就看缘分了，也许他货比三家发现你这东西不错还会来买，也许找到更好的就不来买
不骗你
作为个商人，其实人活着就该像生意人，不要奢意他会再来买
要把握住现在正在你这买东西的人，要不然你只是空等，人海茫茫几率太小了
那就看你的表现了
价钱只能是在一定范围浮动的价钱，可是你吆喝的顺序不一样，心态不一样，结果当也不一样
你是做生意的，在你不赔钱的状态下，价钱可以波动，但跟他砍价也是需要技巧的，不可能一下子给他个底牌，就最低价了，肯定要一点点试探他的心理吧？
在试探的情况下你的心态也很重要，你如果一开始就认为他肯定不买，你就真卖不去东西了
对每个买东西的人一开始都要认为他是诚心来买东西的
这才叫童叟无欺啊
谈恋爱跟做生意其实是一码事
都有个轻重缓急
心态太重要了，你现在心态就不行，要相信你肯定会遇到你心仪的人，不就失恋么，好，等下一个，下一个不行下下一个
你如果不相信这种几率问题，我推荐你找来无名氏（这个作家就叫无名氏）的书，绿色的回声
人生不是按一个模式走下去的，要相信它是个万花筒，把世间的所有可能，当然不可能有所有，打乱了重新排列组合，这得有多少？
你也不可能是最幸运的当然也不可能是最倒霉的，这谁也不能给个定论，懂么？
也许到死也不知道，为什么要知道呢
标准都是人定的，你信上帝么，他估计也定不出来
人活着就要争口气，不蒸馒头争口气
大道理你也懂，谁都懂，有时候就是卡在一个地方拔不出来了，以为人生就是这个样子，等拔出来，其实还是蛮宽广的
为自己争口气吧，为养育你的父母，为关心你的人
不是new born ，是暂时的低谷，然后要会到正常的轨道上去
咱们小时候是不是都无忧无虑的，长大了就郁闷了，其实这只是个自我调节的过程，不是长大就本来要郁闷的，是没调节好，等调节好了，就可以说顶天立地了，成熟了
不过人长大了，看待问题考虑得也多了，就必须有担待，不能再向以前不顾别人的感受的
找找老同学絮絮旧，缅怀下曾经的轻狂岁月也不错嘛
人活争口气，不蒸馒头争口气</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我在火车上遇到了007</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/27/56520.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2008 22:20:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/27/56520.html</guid>
      <description>当我风尘仆仆满怀好奇踌躇满志地乘车赶到石家庄经济学院时，我才发觉自己很傻逼地给他做了次广告：“没想到这小伙子还真来了。”矮个子老头握着我的手说，“小伙子，你能来，说明你不简单啊！你有了天工开目的悟性啊！”说罢指着我转身对旁边一群唧唧喳喳的小女生说，“我们是在火车上认识的，家是石家庄的，在安阳师范学院上学，在安阳不听我的课，大老远来石家庄听我的课了！”一边拍着我的肩膀，一边点着头表情有些夸张，流露出自我陶醉状，“不错，不错啊……”我向这群女生打招呼，后者满脸崇拜的表情望着那位老头。
在我被老头的所谓“校长”领进经院校园时，这位看上去仍未摆脱学生的稚气的校长陈恒告诉我，选择今天开讲座真不是时候，这个学校今天要举行阶段考试，一学期的课上到一半要举行一次类似期中考试的测试，所以来听讲座的人不是太多。略微寒暄之后，我了解到这位“陈校长”并不是石家庄经济学院的学生，而是安阳工学院的，是我在火车上认识的那位老头的得意门生。
然而，陈校长的解释也没能打消我的疑虑，堂堂一位大学教授讲学，怎么也得在校园打出横幅，以示欢迎吧？而我一路走来也不曾看到片纸只字提到一位安阳工学院的YLQ教授来这里访问讲学……
我被杨教授迎进一间不算太大的阶梯教室，捡个前排靠边的位置坐了下来。教室里零星地坐着一些前来听讲座的学生，看样子都是大一大二的孩子们。
我注意到黑板上写的这次讲座的题目《与大学生推心置腹“突然醒悟”“豁然开朗”就是“天工开目”——论“自学成才的最高境界”就是“范进中举”》，下一行是主讲人署名为“中加学校校长YLQ”，并写有手机号码，后括号注明“只能发短信”。我记下了他的手机号码，疑虑再次萦绕我的心头，为什么在火车上我再三恳求他告诉我联系电话他只是笑着摇摇头，最后就在他到邯郸下车时，让我赶快记下一个手机号码，说是一个在石家庄给他当校长的人，叫陈恒。我记完后他神秘地拍拍我的肩膀，到时就看你的造化了。然后就匆匆下了2069次列车。然而，现在却清清楚楚地写在了黑板上……
这时，一个女生走过来让我签到，留下自己的姓名专业和联系电话。
10：00讲座正式开始。陈校长站在讲台旁边宣布由一位叫做王娜的女同学发言，谈谈在中加学习的感受。
这位看上去相当敢说敢做的女生走上台脱口就是一口发音虽不是很标准但相对流利的英语，自我介绍说自己是石家庄经济学院工商管理系社会保障专业的学生。紧接着用中文把前面所说的话复述一遍。
在她讲演过程中我有些出神，一直注意到她朗诵的“中加誓词”，这似乎是每个中加学校的学生烂记于心的。但是我尤其注意到里面提到“忠于中加的事业”一句话，起初我不明白，中加学校学员为何有如此虔诚的宗教般的情怀，后来发生的一些事情让我渐渐理出了一些头绪。
王娜的演讲结束后，杨教授告诉我们，王娜是他在石家庄经济学院认识的第一个学生，在认识王娜的时候，王娜的六级已经过了。说到这里，杨教授的脸上露出得意的神色，“王娜同学今后的发展方向我已经为她设计好了，她现在读大二，两年后后我希望她考河北大学的研究生，以她的实力，那是绝对没问题的。”杨教授忘情地摇着头，像波浪鼓似的：“哎，绝对没问题的……”
王娜的前途不只这些，甚至毕业后的出路都为她设计好了，“她毕业后直接留在保定，做一名大学教师，而除了大学老师的职业外，她还要在那里为我当校长，办我们的中加学校。既有自己的工作，有有自己的事业，每周课时也不多，还有双休日，还不少赚钱，大学老师的工资就当零花钱了。”
后来我才知道，这些都是学员在中加学校接受的特殊训练之一，被称为“老板训练”。
杨教授的演讲是以别林斯基的一段关于祖国和个人命运的名言正式开始的，这似乎也听不出什么特别的地方，不足以说服一个英语学习者死心塌地到他的中加学校参加所谓的训练。
中加学校的主要学习项目就是口语，这种要求学员每天早晨6点骑车赶到上课地点晨读的学习方式，被称为有组织有纪律的训练。
为什么被称为有组织有纪律的训练呢？
这位杨教授从范进中举说到了几起博士生自杀事件和文学青年的自学成才的悲剧，文学青年的悲剧尤其有意思，一名四十多岁的文学爱好者在写了好多年小说屡遭退稿几近绝望时突然收到某杂志社寄来的千元稿费，一下子精神失常了，打死了自己年迈的老父亲，打伤了妻子。
又说到《西游记》中的为数不多的自学成才的例子。在书中绝大部分的妖精都是有主子的，当孙悟空降不过时往往会请求其主子收服，尽管得到教训，起码不会就此而丧掉卿卿性命；而《西》中唯一的无依无靠的草根妖精，白骨精由骨化为精，堪称自学成才的典范。
当这位杨教授说到这里时陆陆续续有学生开始离开教室。杨教授良好的涵养开始流露，“我说过嘛，如果觉得我讲得不如你们的教授讲的好，你可以随时从这里离开。我从来不对牛弹琴，是牛不懂呢，还是弹琴的人弹得不好呢？这是显而易见的——对不能接受我的思想的人我从不给他解释的机会，我都会做出一个暂停的手势，道不同不相与谋嘛！”
说实话，直到现在我还没听到这位杨教授演讲的精妙之处，关于英语学习的经验更是半点全无。我之所以没离开，一是顾及和这位杨教授的缘分，二是我来一次石家庄经济学院也不容易，倒了两次公交车花去1个多小时。我决定耐着性子听下去。
原来，在兜了很大的一个圈子后，这位杨教授总算抖开了包袱：自学是成不了才的。
他举范进中举的例子，举自杀博士的例子，举文学青年的例子，举孙悟空三打白骨精的例子，都是在贩卖他的一个很重要的思想，自学是成不了才的。
范进和文学青年还算幸运，最后疯是疯了毕竟没有死去；白骨精和博士就很不幸了，白骨精一个毫无后台的妖精靠自己修炼化白骨而为精，也想吃唐僧肉，最后却送了卿卿性命，博士就更惨了，学习了很多年，最后死在了书桌旁，就算他不死，学成后40多岁又能做出多么大的成就，还能发挥几年的余热？总之，自学是没有出路的，自学是不可能成才的……出路是什么？就是报名加入他的中加学校，接受特殊的训练。 望着这位身材矮小，眉宇间透出几分书卷气，在讲台上侃侃而谈道貌岸然的中加学校校长，我有些恍惚。这那是在讲什么英语学习的高深技巧，也不是在与大学生推心置腹地“豁然开悟”？YLQ，他就是游走在河南河北各大高校向广大英语学习受挫者贩卖他那包治百病的狗皮膏药的落井下石的残酷郎中啊！
然而，YLQ，他到底是个什么样的人物，有什么来头，有什么资本和资历说服上百名身在象牙塔的学子，忠诚于他的“中加事业”，同时又赢来为数众多的异地高校大学生的青睐和尊敬呢？
在安阳工学院官方网站的人文社会科学系的网页上，我终于找到了YLQ的资料：
YLQ 男， 1954年7月15日出生，河南省清丰县人。本科 ，讲师。讲授课程：形势与政策 。主 讲：1 大学生就业形势与政策；2大学生就业指导；3联合国新任秘书长潘基文；4日本新任首相安倍晋三 等专题报告。
这个资料是我在去石家庄经济学院前一天晚上查到的，在听了YLQ的讲座后我产生了两点疑问：
其一，官方资料上明明显示他的职称时讲师，为什么他还口口声声称自己为教授？其二，明明是人文社会科学系的老师，却为何讲英语？而安阳工学院的外语系是独立的啊！
关于第一条我没有当面询问他，只是听他在讲座中谈到一点，他素来鄙视那些为了评职称而花钱发表论文的大学教授们。我在中国知网期刊数据库里只搜了他一篇名为《为人民服务是毛泽东的人生观思想》的论文，依照教授职称的评审标准他YLQ自然不是教授的职称了，不屑与教授同流合污而口口声声称自己为教授，这不很可笑么？
关于第二条，中午在经院餐厅吃午饭时间，我询问了他本人，他说，我是大连外国语学院毕业的，当年没有人转行，我说我就充当第一个转行的人吧。
其实在他的讲座结束后我的脑海里就缠绕了很多的疑问，以我的想象与推理的能力，很难在很短的时间内理清头绪，以至于走往餐厅的路上我一直在思考着，只是YLQ时不时询问我一些问题，他对我是很关切啊，那是肯定的，他以为我能如约赶到这里一定是崇拜他的人格魅力，极力说服我报名参加他的英语学校。然而他错看我了。
“杨老师，我在听了您的课后还是感觉有很多的疑问？”
“有疑问尽管提出来啊！”
“您办的这个学校的全称是什么”
“安阳市中加英语口语学校。”
“我在网上查了一下，好像法人代表不是您啊？”
“哦，对，不是我，是我的侄子他们操办的。”
“那注册资本有多少？”
“5万，现在注册其实只需1万就可以了，但咱们注册了5万。”
以下是很长时间的沉默，我实在想不清到底这个人和这个所谓的英语口语学校怎么能有这么大的魅力，能让远在石家庄的学子们视为英语学习道路上的导师和救命的稻草。一切手续程序是那么的合理和正常。因为我在安阳待了将近4年，对安阳不可谓不了解，由于在学校校报混过一段时间，在记者培训班上对安阳知名的企业学校也可以说略知一二，安阳的各大论坛也时有关注……为什么对如此一个“如日中天”的安阳市中加英语口语学校竟然毫无所知？！
我开始怀疑面前的这位YLQ教授到底是不是个骗子？
这时餐厅的清洁工走到了我们的桌旁，我注意到她的笤帚下压着一块钱的纸币，“这是不是你的？”
教授YLQ弯下腰捡起那一块钱吹了吹上面的灰尘装进了自己的口袋，我继续扒着餐盘里的米饭，面无表情，装作什么也没发生的样子。
“哦，刚才掏口袋不小心掉出来的。”他解释道。
如果他不解释或许我不会想那么多，他一解释，我不禁暗中思忖这件事来。讲座结束后我一直坐在座位上等待他把询问他问题的学生送走，我注意到他的外套和公文包就放在我前面第一排的桌子上，最后他把公文包装在一个防雨绸质地的手提袋里，连同他的两位“专职教师”（后来我了解到这两位女教师也是YLQ在安阳工学院的学生）和“校长”陈恒还有石家庄经济学院几个学生一起前往餐厅。在餐厅入座后他吩咐他那两位女学生给我们打饭，期间他从公文包里掏出通讯录让我把联系方式和家庭住址等写在上面。（这也是我之所以采取这种方式公开这篇文章的原因，我都如实填写了，现在想想既然当初对他有那么多的疑问，将来要揭发他，为什么不留下虚假的资料？我想这也许是我的不成熟吧?）这一路的程序，他并没有掏自己的口袋啊？果真如他在讲座上说的自己是为企业翻译当场提走十几万的知名教授，为什么他还要斤斤计较这一块钱，还这么不诚实呢？
这让我想起在火车上认识他时的几个细节。
那次是和大学同学兼老乡田明月一块上的车，田明月要到石家庄她的姑姑家玩。我们刚刚上车入座后，发现车厢里人并不是很多，有一个人把鞋脱了双腿架在对面的位子上，后来人渐渐多了起来，那人就坐到了我的对面。
我们才知道这个人是没有座位的。
在互相认识寒暄后，他开始向我们炫耀他的学生，称我们学校大二的一位学生其父给了他一辆十几万的轿车，那位学生很早就跟他学习英语了，经常给他打电话，“杨老师什么时间有空啊，开车带你去兜风啊！就这学生，你说有钱不有钱？”我连连点头，有钱是有钱。
他如若果真是教授，以他的年纪和威望，他还会坐这样的火车么？2070是辆中国最便宜的绿皮车。既然是知名教授为何不让那位学生开车载您到讲学的地方呢？他的下一站是邯郸，离安阳很近火车票价7块就够了。而且果真是知名教授，以其学识和涵养，他会在一位陌生人面前大谈其学生的经济基础呢？况且只是个大二的学生，再有钱也只是学生的家长有钱，这个学生有什么值得称赞的呢？
在讲座开始，我记得陈恒的介绍是从郑州来的杨教授，这跟YLQ的实际行踪也不相符。YLQ上一站是在邯郸讲座，即便从郑州到邯郸讲座也没必要在安阳下车再到邯郸嘛，郑州的交通多发达？
陈恒的口径明显是在隐瞒YLQ的工作单位。而在讲座中从头到尾也没有提到安阳工学院一个字，讲到一边教学一边又自己的事业时也只是提到他毕业的学校大连外国语学院；甚至YLQ连自己的家乡要隐瞒，其中谈到青岛，不断闪烁其辞，有时用“我在家青岛”有时用“在青岛我有自己的一套房子”，其实YLQ的家是河南濮阳市清丰县的。
写到这里大家也许和我一样，可以断定YLQ就是一个在大学不得意，却在校外以5万元注册资本的中加英语学校（这个学校在安阳是合法存在的，在相关网站上可以查询到）到处敛财的骗子讲师。
然而我还是无法相信，就是凭借一张嘴到处讲座的讲师，即便是加上如上所提到的光环，也很难使人信服。我也听过他的讲座了，无非是说说孙悟空三大白骨精的故事，告诉大家自学成才是没有出路的，要想成功唯一出路就是掏钱来上我的中加学校——我也没有特别想去的意思啊？而事实是，中加学校据说已经有各地学生300余人。
YLQ到底使用了什么迷魂药使这么多的学生甘愿放弃自学，每年再掏出1000元到他那里接受晨读的“训练”呢？
YLQ在餐厅吃饭直至我离开石家庄经济学院坐上26路公交上，始终没让我单独跟他的那三个学生在一起交谈，也包括石家庄经济学院的学生。在餐厅刚入座后石家庄经济学院的几名女学生就要坐在我们旁边“聆听杨老师的教诲”被YLQ以可以下午课上单独谈的理由把几名女学生支走。我在去往餐厅的路上曾借机跟YLQ两位女学生其中之一搭讪：
“我看到你们学校贴吧里有许多关于杨老师的评论”
“有些人是没有资格评论他的。”
这话听起来耳熟。
让我我想起安阳工学院贴吧里好像有过一次类似争论，有一位网友也说过这样的话，就有人问他是不是杨的学生。
到目前为止，在我眼里杨的学生有两种，一种是杨上课的，一种是如陈恒样的信徒。
本来我说我要回去了，YLQ说那行就让陈恒送你到26路站牌那儿吧，但后来却骑一辆自行车也送我坐上车。
在等车时，我小声问陈恒，杨老师这个人到底有什么能耐使你们这么死心塌地的跟随着他？他到底有什么来头？我觉得你就是他的信徒！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>当我遇见了同学的侄子</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/04/26/42548.html</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2007 00:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/04/26/42548.html</guid>
      <description>又名《遭遇90后鹿泉筷子》
所谓人怕出名那什么怕什么……
鹿泉双截棍事件血迹未干，心有余悸，QQ里还留着当时承蒙错爱的号码，舍不得删除，留着养眼。
这些陌生的号码里的陌生人第一句话一般都是很小心翼翼又不无崇拜地问，你是鹿泉双截棍的作者么？
然后就滔滔不绝大谈感慨，严重者每天都要听上两三遍，变态者甚至会设为手机铃声。
最后我都会绝对谦虚甚至真诚地回答他们，我不是作者。我一度为自己的诚实所打动。
之后就会滔滔不绝地为其讲解鹿泉双截棍事件的来龙去脉，讲博客，讲百度，讲PR，讲做人要厚道转载要注明出处……
后者往往会回复几个哦哦哦。
也是这般的小心翼翼，是否有崇拜的成分在里面就不得而知了。
这也是我一直想搞明白的问题：痴迷鹿泉双截棍的究竟都是哪些人民？
QQ里也借鉴流氓软件的做法加了若干鹿泉的筷子。（暂时把鹿泉双截棍的粉丝称做筷子，只是因为筷子也是两根，而且比双截棍要细些，与粉丝颇有些异曲同工之妙，不含任何恶意。）
我与这些鹿泉的筷子们很少聊天，只是望着彼此的头像明明灭灭，相安无事老死不相往来。
与某女刚刚在QQ上谈完了准备上考研辅导班的事情，分类里鹿泉筷子栏里就有QQ闪个不停。
该鹿泉筷子：你好!
我：嗯好！
该鹿泉筷子：你是？
我：你加我的。（虽然不知道这个筷子是谁，但是可以确定从这栏分类里发出的声音都是自己找上门来的，我是这么自信啊……）
该鹿泉筷子：哦，对好像是。
我：不是好像，确实是，呵呵！
该鹿泉筷子：我好像是在听鹿泉双节棍时加的。
我：对。
该鹿泉筷子：哈哈！
我：你知道鹿泉双节棍事件么？（以下删去500字，我为该筷子大谈博客双截棍百度PR做人要厚道转载要注明出处……）
（过了好长时间）该鹿泉筷子：知道，我笑了一晚上
我：为什么笑？（倒！应该是义愤填膺才是！）
该鹿泉筷子：好听！每天都听几遍。
看来这根筷子还是没能跟上我的思路。
我：我不是作者。（再次自己的诚实打动）
该鹿泉筷子：那是谁？是咱们这的么？
我：不太清楚，好像是获鹿3街的吧？
该鹿泉筷子：那你是哪的？（终于开始关注我了！）
我：我是铜冶的。你是哪的？
该鹿泉筷子：我是北甘子的。
我：一个镇的啊！
该鹿泉筷子:呵呵，一样！
我：你是哪一年出生的？（总算扯到主题上了）
该鹿泉筷子：你呢？（该鹿泉筷子还比较谨慎）
我：我84年的。
该鹿泉筷子：我94年的，还小呢。（90后！？将来准备打光棍的可爱的90后？！真的假的，不会是忽悠我的吧？！）
该鹿泉筷子：没啊，我听同学说好听就听了听。
我：上几年级了？
该鹿泉筷子：初一了。（唉，还太小，果然没有欺骗老夫。）
我：我们有代沟啊，还有些事情有做，先不和你聊了。
该鹿泉筷子：啊……
都说以前10年一代沟，如今3年就可能有一沟，何况今天真的遇上了可爱的90后。小外甥女整天嚷着看蜡笔小新我就嘲笑老姐你家丫头能看懂么，可见代沟是多么令人痛苦。
该鹿泉筷子(还是不依不饶)：你认识郑XX么?
郑XX是我的初中同学，当然认识。只不过很久没有联系了。
我：你不会是她弟弟吧？
该鹿泉筷子：去你的，乱辈了。
90后就是幽默啊！
90后鹿泉筷子：我叫她婶婶。
我：那你得叫我叔叔了。
90后鹿泉筷子：哦。
本想占个便宜，没想到这根90后的筷子如此温驯，令我很是沮丧，难道真的是我已经老了么？
之后的问题弱智得说出口后自己也很汗颜。
我：你是她侄子？她已经结婚了？
我：我和她是初一初二时的同学。她还是我们的队长呢。
90后鹿泉筷子：知道。
筷子的回答真是一语惊醒红楼梦中人，我猜想我的那位初中同学可能就在他的身旁。
事实证明我的猜想是正确的。她的婶婶刚刚离开，我的同学是从我博客Bannar上的照片认出我的。看来这么多年过去了，我的样子还是没有多大的改变，朋友们经常嘲笑我，就算走在一所初中校园里也不会有人注意我。
从我同学侄子口中我还了解到，她已经有了一个一周多的女儿。
不是我不明白，是这个世界变化太快。
时隔多年，两代人就如此相遇了，生活在虚拟与现实环绕的世界，这样的相遇总让人产生一种恍惚的感觉。但是又不能不使我回想起以前许多美好的记忆。虽然时光不能倒回那十年前的一幕幕，还是衷心地祝福老同学在今后的人生道路上一定要幸福。
许多人淡出生命的视野，又有些人还会回来，迎来送往之中，坐看世事风水流转，潮起潮落，有过欢乐，有过疼痛，相聚是种幸福，即使寂寞也要孤独前行，何况还有太多的记忆需要我们去抒写……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梯家胡同。黄昏。葬礼</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/04/13833.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2007 09:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/04/13833.html</guid>
      <description>我一直在QQ资料里注明，在茫茫人海中寻找我一灵魂之伴侣，得之，我幸；不得，我命。如此而以。
得到固然欣喜，失去了也很坦然。
失去固然感到伤心失落，得到恐又不能给之带来幸福。
这一切似乎都是我的一套完美无瑕的说辞。
直到今天我才感到自己是如此的不堪一击，人生的参差大抵如此。我的体内能够清晰地感到“命运”这个空洞的能指在我无力的身旁坚毅地完成它的所指的过程，如奔腾不止的河流，裹挟着无谓的年少轻狂的岁月而去。
梯家胡同。黄昏。葬礼
从梯家胡同3号买来的外贸瓷器本来就不是什么精致的玩意，还有一块极其显眼的瑕疵，还好瓷器老板很爽快地给我换了只好的。
我突然发现站在老城区的胡同的四合院里抬头仰望月亮也是件很有韵味的事情，尽管会被人奚落为附庸风雅，可是又有多少人能够生于斯长于斯每天清早抬头看到清月挂屋瓦的飞檐？
梯家胡同的老太太估计是不会产生我们的情素，岁月从她额前撵过，落叶归根，即使是城市变了，四合院不在了，这里也是她的家。在她身上积淀着古老生活的变迁，从黑色的梦魇扶着驳离的城墙蹒跚走来。
哲人很不能忍受单调的鼓点的敲击声，迎着刺眼的200瓦白炽灯的光线，我隐约感到在我前方不到20米处一片花团锦簇，安阳始终是个臃懒的城市，人群无精打采地望着吹打乐队亢奋地演奏，我的右耳边犹如蝴蝶拍打着翅膀，一阵嗡鸣。招魂，招魂，丧乐歌手不时地发出驴叫似的狂吼，声音如此突兀，以至于使我一路狂奔起来，跑出50米后停下来想到可能有些失态，站在路边等待挣扎于人群车流中的哲人。哲人很同情地对我说你懂得了我的隐忧。我说这么难听的现场演奏远远不如我们家乡的把我的棺材抬到后院来听起来有趣可亲。
路过一家店面，恒温*，前两个字我很欣赏，设计得也很黄金比例，想想恒温馆之类的特色饰品也很有格调，仔细一看却是个木字旁的！唉，世上多少隐晦的事情假汝之名以行之……
颠簸。现代的交通工具。
2070，回家时我始终是坐的这次列车，这个被普遍人称为特慢次的列车，这次居然晚点了一个小时！
最后一门是国内著名李敖研究者陈才生老师的美学，陈老师还专门来到我们的考场提醒大家务必看清楚题目的要求有道题是需要举例子的，例子也要占一定的分值。我还很清楚地记得陈老师每在一次举例处都会很优雅地亮出一对兰花指，包括在李敖来大陆那一阵陈老师和北大的王岳川教授一同接受新浪视频采访时，我们也会看到他在镜头前很仔细地摆出这个造型，似乎只有这样奔腾的思路才能从凌乱的彼岸聚拢于此岸。我没有陈老师谦谦君子的风度，只能面对洁白的试卷，沿着玉兰指的方向，努力和他的思路相汇合。我很高兴我是全专业第一个交卷的人，速度快得恐怕陈老师见了会责怪我，当我惴惴不安地拉开考场的门时，陈老师大概已经离去。
赶回宿舍匆匆吃了昨天晚上买好的午餐，拖着装满书和衣物的箱子在南院后门打了辆的直奔火车站。在安阳我是打得起出租车的，也只有在安阳打得起，因为这里的的费是如此的便宜，从火车站到两个校区你会砍价够幸运的话只需6块钱；而在石家庄这只够个起价，连想都不敢想。
现在的交通工具真是神奇，在中国这个礼仪之邦，居然能使两个陌生人面对面好几个小时而不说一句话。
在简陋的车厢里忍受蹩脚的校园歌手的演唱，无聊地给通讯录上的男男女女发送短消息，直到用完第一块电池，才发现以前名单上很搞笑的人物已经让我删的差不多了，这些人们给我带来眼球上的快感，除此之外甚至连面都没见过，每当无聊时就打开通讯录执行上下翻动删除的操作，之后的结果是每当更无聊时翻动十遍名单竟然找不到可以聊天的人。这也许就是命运吧，删除一个人的电话号码就删除了一种人生的可能，世间的参差就是这么个东西吧？一直以来都把某位同学看作某方面的莫逆，有一天他在大家面前炫耀自己的彩铃时，屏幕上显示我的号码为未知号码，眼神亲近内心疏离，令我很是心凉……
到石家庄站终于有幸坐上211路公交的末班车，到达一段堵车高峰路段时车上的移动电视里罗京李瑞英刚刚露面，好容易突破重围后我知道了石家庄明天依然是晴天。
走到小区门口远远看到父亲站在路灯底下。
我知道我到家了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>枪花</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/08/14/8889.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2006 09:04:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/08/14/8889.html</guid>
      <description>烟圈
我有一个烟鬼父亲，抽得很厉害，他老人家自有说辞在：抽烟不会得癌症，抽烟能长寿，周恩来七十八，毛主席八十三，邓小平九十三，有些事情谁也说不清。
鲁西西
青年女诗人。大概是山东人。她有句诗我特别喜欢，一岁受的苦难，是一生的苦难。我本来也可以给自己起个笔名叫做冀南的，考虑到有些不雅，遂作罢。
黄顶菊
原产南美洲，一年生草本植物，紫茎，细长对生势叶，有锋利的锯齿，单株长势20cm-170cm，淡黄色花瓣，逐风繁衍，滋生能力极强，会跟周围农作物争水争肥争阳光，造成农田严重减产。有关部门称黄顶菊2001年在河北境内首次发现，几年时间已经成为严重的祸害，号称“生态杀手”，如不及早芟除将严重危害农业的正常生产。面对成片的黄顶菊，照片上的农民显得有些紧张。农业的紧急危害防预措施系统似乎也有些滞后。
喉
韩老四是父亲的高中同学兼朋友。乡亲有一家的闺女要出嫁，宴请亲朋好友。韩老四很热情地招呼我坐在他的旁边。我看到韩老四的脸上有两道明显的刀疤，我问韩老四你脸上是怎么回事？韩老四冲我摆摆手，喉咙里堵着浓痰，声音一片苍白犹如被人丢弃的破麻袋。我又注意到韩老四的喉咙处贴了纱布。看着旁边人的微笑，处事不惊，我一度怀疑自己的记忆，我已经很长时间没有见过韩老四了。对面的酒席上是父亲和一大帮同学在推杯送盏，我思想的野马早已挣脱了缰绳任意驰骋。人生无常，遭逢不幸，我看到韩老四在昔日里酒席上神采奕奕，满面酡红……韩老四奋力喘息，急促的呼吸使他面色通红，几次离开酒席蹲下身子嗑痰，有好多次我都有向旁边的婶子询问韩老四病因的冲动，甫一开口韩老四就坐下来用手抹着眼里因用力噙出来的泪水。韩老四只能坐在女人和孩子组成的酒席上，喝着自带的红豆汤。我的目光越过韩老四的头顶，韩老四比父亲更多的花白头发。斯人独憔悴。
丢弃
我家那只夜不归宿的猫生下了两只猫崽，可是都是小儿麻痹症。每年暑假回家都要忍受虱子成灾的盯咬，不是猫儿下崽就是狗儿做月子，小东西不会舔食自己身上的虱子，我家每到夏天都要虱子成灾。在我的抱怨下和母亲的不堪忍受下，父亲在一个红霞满天的傍晚，把其中一只丢在了村北金河岸边的菜园里。另一只被姐姐当作宝贝抱到了婆婆家。
又是一个夕阳很好的黄昏，我和父亲经过我家的毛豆地，父亲告诉我那只小猫就丢在了这里，我停下车子，摸下腰轻声叫唤，黄顶菊锋利的锯齿割得我的耳朵生疼，茂密的叶丛中隐隐传来几声小猫无助的叫声。 父亲说，没准在野外跑一段时间腿好了还抱回来。
母亲说，说得轻巧，到时候还能逮住吗？
我突然问，韩老四怎么了？
父亲说，嗨，他的嗓子有点毛病，刚做了手术。
我的心里舒服了很多。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>樱花渐近，黄河远</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/03/25/9323.html</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2006 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/03/25/9323.html</guid>
      <description>高中同学黄洪绪去日本留学了，其实也算不上留学，只是到那里访问学习10天。黄很早就对我说他就要去日本了，直到前天才真正有了结果，他的愿望终于实现了。那天晚上我还是教室翻看着路遥的《平凡的世界》，他就给我拨过电话来，之前曾跟我说等出国之前一定会给我道声再见，得知才在日本呆10天后，我笑了，那么短的时间用得着说再见么，只是弹指的一瞬，曾经的黑色高三度日如年，大学把日子过成一个个段子，实在惭愧得很。
但后来想想这10天毋宁说是对他曾经的岁月的阶段性告别，意义重大，不可小觑。他的努力没有白费，当我们都感觉大学实在是个轻松至极的地方时，他却把大学当成比念高中还苦的差事，每次回去聚会他十有八九会推脱复习功课，没时间见面。一直以为自己上了大学还 依然保持本色的我，在他身上却看到了曾经自己的影子，在大学同学之间贱来贱去地互相称呼时，才发现自己已经离曾经那个单薄的岁月渐渐的远去，不能说自己已经发生了很大的变化。而黄却在大学受着煎熬，每天晚上都要忍受一室友半夜起身磨刀霍霍、胡言乱语的折磨，性格的原因他被当成游说的对象，极其荒谬地被当作某某星球酋长，只有他才能拯救地球于水火……
我站在黑暗的走廊里，听着他在电话里呼吸急促，听他给我讲这段时间的点点滴滴，听他给我讲办护照时的尴尬事件，听他说得很普通的标准话……这个曾经对日本文化很痴迷的朋友，这个把自己画的中日国旗挂在座位旁边的朋友，这个提醒我夏天也要用温水洗脚的朋友，这个在我坐在教室的最后一排时依然不离不弃朋友，就要走出国门了，就要到樱花的国度了……
百感交集，脑子一片空白，以至于他给我说的具体什么时间到达都没听清楚，也许已经踏上日本那片土地了吧？
他还没有忘记我托他给我买的DC ，当知道日本消费税高得惊人后，还是嘱咐他作罢。但他许诺一定会给我带回一样鬼子产的东西,才知道我对日本实在是孤陋寡闻的很，连让他给我带什么鬼子特产都想不出来，实在残念得很……
《平凡的世界》我还没有看完，在黄回来之前想我还是能看完的，平凡的世界，平凡的人们……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>换美圆</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/58949.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 01:54:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/58949.html</guid>
      <description>旅途劳累，一路奔波，枯燥之极。
长途汽车上的人们都困了，七仰八叉地歪在座位上补充一路上颠簸掉的睡眠，车厢内鼾声一片。
这时一个稚嫩的声音响起:老爷爷您给我换张钱吧？车厢里有的人缓缓地睁了一下惺忪的双眼。这是个看上去大约有十三四岁的小男孩，手里拿着一张不知是那国的纸币。
小伙子，你是哪弄来的钱？
偷我爷爷的。
你爷爷在哪？
我爷爷是从台湾回来的。
这时旁边的人渐渐地醒来，有个男青年好奇地问:你爷爷是不是国民党？
你爷爷才是国民党呢！小男孩虽小但懂的不少，也挺爱国的。车厢内发出一阵轰笑。
那位老先生接过钞票，端详了一番，看到上面印着个100，就对小男孩说:我给你五块钱你换了你张票子吧？
小男孩刚要说话，这时又从聚拢的人群中钻出一位穿着时尚的男青年一把从老人手里夺过那张钞票，迎着光看了一眼，说:小兄弟，你知道这是什么钱么？这可是美圆啊！你知道美圆跟人民币之间的汇率么？他只给你五块你就跟他换啊？你差点给这老头儿骗了——只见那位老先生抬起头瞪着时尚青年，表现出很不理解的神情，好在老先生像是确实不太懂也就按捺住了怒气。
场面有点尴尬。
这时旁边传来一个成熟的男中音:哎，我是在银行工作的，我来看看。
大家都扭头看，是一位衣冠楚楚的中年男士。时尚青年把钱递给了中年人。中年人从公文包里掏出枝验钞笔，照了一番，票面上出现了一片隐隐约约的花纹图案。这可是真的美圆啊！中年人惊呼。
这时小男孩说话了：大爷、叔叔、阿姨、哥哥们，你们到底是给不给我换钱啊？我还要买游戏机币呢。
一开始那位老年人很感兴趣的样子，问：小伙子，你怎么跟我们换啊？
就按你一开始给我说的吧，5快钱一张。
真的？
不骗你。
老年人很费劲地从内衣兜里掏出一 把钱来，找了10块钱，递给了小男孩——小伙子你可得拿好了，别弄丢了啊！
那个时尚青年看得表情很复杂，手一直在屁股后面的口袋里摸，一看见那屁都不懂的老头都捡了便宜，急忙拽出一张20元面值的票子，也换了几张美圆。心里喜滋滋的，拿了票子摸来摸去的，还冲着阳光照了又照。
在银行的中年人自然不甘落后，换了50块钱的。
一车厢的人都看得傻了眼，纷纷准备摸钱换美圆。
一个打着领结的青年人上前来，对小男孩说，小弟弟，来给我换30块钱的。
小男孩给了他。
又有一个20多岁的女青年凑过来。
小弟弟，给姐姐换20块钱的好不好？
没啦，没啦！小男孩很不耐烦的喊，也难怪，让这么小的人儿应付如此复杂的场面。
女青年一脸的失望。
这时，售票员突然喊：车到黄粱梦了，下车的乘客请走后门，携带好自己的物品！门旁边的乘客请让一让了！
一群人陆陆续续的下车。
小男孩、老年人、时尚青年、银行中年人也都下了。
眼神好的一些乘客开始尖叫了：
那几个人是一伙的！
车厢的人都频频回头：老头摸着小孩的头，小青年胳臂搭着中年人的肩……
人们纷纷七嘴八舌的议论起来：
年轻人你被骗了。
是啊！
那老头还买呢。
可不是，他不买谁买啊。
这年头，不是亲眼见还不相信呢！
唉，就当花钱买个教训吧 &amp;hellip;&amp;hellip;
车还在秋风中飞驰，凉风吹拂着沉睡中的人们的脸……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
