<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>胡侃乱梦 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E8%83%A1%E4%BE%83%E4%B9%B1%E6%A2%A6/</link>
    <description>Recent content in 胡侃乱梦 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 May 2010 12:14:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E8%83%A1%E4%BE%83%E4%B9%B1%E6%A2%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>生活在水浒时代偏要揣着红楼情怀</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/05/14/51546.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2010 12:14:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/05/14/51546.html</guid>
      <description>那天站在斑马线，看见路中央落了一地榕树叶，夺目的夕阳将此染红。起风了，一定是又落了一夜萧条，每当这时听到楼下孤独的清洁工挥舞扫把的声音，内心都是焦灼的，因为这预示着又一个长夜的结束，阳光再次普照大地，万物生灵。­
如果不能像三国一样策马扬刀驰骋疆场，就只好乘着天马行空的翅膀驾鹤西游。­
夜航的飞机走了一架又一架，耳边回荡着轰鸣，栏杆拦不住春水漫过石阶，对岸依然灯火通明车水马龙。­
赶海的浪花草原上的羊群，鹰隼在黑压压岩石麇集，血流成河。­
如果台风来临，我挽起裤腿，提着鞋子穿过一条街另一条街。­
庞然大物载着两截鱼肉罐头行驶在死寂的黑色广场，鱼们谈论的不是被宰割前的幸福，不是海鸥海鸭海蛇和海狮，更不是暴风雨中翱翔的海燕，你来自哪，黄河长江洞庭湖秦岭云贵万水千山，天很低云很白我路过你家……天涯寂寞旅程思绪如前路无尽的黑和空虚，别样的天地本身就是一次次蛊惑。­</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>君子爱财，取回有道</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2010/01/23/57330.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jan 2010 14:31:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2010/01/23/57330.html</guid>
      <description>收到一条短信，真是触目惊心。见下图
还有一事，事后也是心有余悸。
昨天工作时间，一位高中时的女同学在QQ上说要我帮一个忙，我说，说吧，不过现在是工作时间哦。事实上当时手头确实比较忙。那位同学说，真的，不开玩笑，想借你点钱，急用，下周还。
这事隔以前我可能会考虑一下，没准真的就把钱给她汇过去了。
可是就在前天晚上她还让我帮她想个管理咨询公司的名字，她老公还是个铁路系统的工程主管，就算借钱也该跟她周围的人借嘛，向我这种多年不见都成网友的穷人借钱真是无法理解。
是不是她的QQ被盗了？遂不理会，继续工作。对方果然没有再回消息。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>决定让大家睡个好觉</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/11/27/14641.html</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2009 23:30:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/11/27/14641.html</guid>
      <description>昨天晚上的谜语已经令N位童鞋辗转反侧彻夜难眠，本人是非常过意不去，于是决定这个月黑风高的夜晚，将答案悄悄公布如下：
1、小饿认为彦宏是指百度CEO李彦宏，这位小MM不惜读博也要嫁给彦宏哥哥，不就是辛弃疾在《青玉案》一词中写的“众里寻他千百度”嘛！
2、男人的内裤叫蓝（拦）鸟，女人的内裤推而广之不就是果冻嘛！（确实是小孩子喜欢吃的，男孩子偶尔也会送给女朋友……至于个中缘由，童鞋们自己领会精神八！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>临睡前给大家出个谜</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/11/27/6686.html</link>
      <pubDate>Fri, 27 Nov 2009 01:40:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/11/27/6686.html</guid>
      <description>那天看到一个QQ好友的签名，觉得很有意思：
我要读博士……我要嫁给彦宏哥哥那样的……
小饿揣测另有深意，及其隐晦，大家猜猜看（当然并没有标准答案）。
另：前几日在不语MM博客出的谜面，不语MM好像又隐藏日志了，一并贴过来：女人的内裤——打一食物（糖夫人不要咆哮哈！）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>听来的有关白族的有意思的事</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/09/23/8367.html</link>
      <pubDate>Wed, 23 Sep 2009 14:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/09/23/8367.html</guid>
      <description>1、称女孩为阿诗玛，称赞其漂亮就说，阿诗玛，你长得真骚格（音译，意思就是漂亮），然后就有游客对白族的导游MM说，阿诗玛，你长得真骚格啊！导游MM听了很高兴，面颊菲红；游客又补充了一句，小姐，你长得真骚格啊，真骚哦~可以想象，导游MM一下子恼羞成怒……（白族女性忌讳别人称她们为小姐，认为带有猥亵意味；骚格的骚当然不是风骚的骚，白族MM也懂汉语，之间的差别也熟悉，自然会很生气。）
2、白族家长对前来提亲的男子的态度可以通过饭菜加以猜测。如果上的是茶，多半已经同意了，值得一提的是会上三道茶，一苦二甜三回味，这里面也含有长辈对晚辈的教诲，有很深刻的生活哲理。但是如果上来的是大鱼大肉，那基本上就没戏了，人家把你当客人，用丰盛的饭食款待你，你吃饱饭后就可以滚蛋了，哈！（似乎跟我们这里有些地方的风俗类似，如果餐桌上出现了蒜，那就暗示“算了”。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博尔赫斯的“沙之书”惊现互联网</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/08/13/34217.html</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2009 12:22:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/08/13/34217.html</guid>
      <description>哈！发现一张神奇的图片，不断刷新会变换不同的内容，其实这是位于大洋彼岸的美国某个街头的摄像头不断保存的最新截图，地址一直存在这个图片的位置。
也许你会在里面发现某位美女或帅哥或可爱的小孩或蹒跚的老人，可是当你刷新图片时，那些人已经永远从你眼前消失，从你一生中消失了……
突然想起巨擘博尔赫斯的一篇短篇小说《沙之书》：“我”用祖传的《圣经》从一位来自奥尔卡群岛的推销员手里换来另一本神奇的《圣经》，这本《圣经》“像沙一样，无始无终”“没有首页，没有末页”“我把左手按在封面上，大拇指几乎贴着食指去揭书页。白费劲：封面和手之间总是有好几页，仿佛是从书里冒出来的。”就是这本无限的“沙之书”令“我”感到恐慌，“夏季已近尾声，我领悟到那本书是个可怕的怪物。”“我想把它付之一炬，但怕一本无限的书烧起来也无休无止，使整个地球乌烟瘴气。”
最后，“我”想起一句话，“隐藏一片树叶的最好的地点是树林”。于是“我”将这本沙之书偷偷放在“我”所供职的国立图书馆九十万册图书之中，“我竭力不去记住搁架的那一层，离门口有多远。”
这样“我”心里稍稍踏实一点。“以后我连图书馆所在的墨西哥街都不想去了。”
感谢互联网的存在，将博尔赫斯写在上世纪末的神话变为现实。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>09年要警惕出现3种新型职业</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/07/04/11337.html</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2009 16:43:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/07/04/11337.html</guid>
      <description>1、要警惕专找富二代飙车路段吃欺实马的职业人肉斑马线——最高可获赔113万元（放心，富二代不会判死刑，过段时间还会出来过斑马线）；
2、要警惕到甲流病房洗澡的职业触电人员——最高可获赔95万元（这个比较可疑）；
3、要警惕有官员出入的高级宾馆里的职业抗暴女服务员——虽然不能获赔，但会有博士推荐读博，不失为升学深造的不二法门（要看造化）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我是一个不喜欢看AV的人[转载]</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/29/15605.html</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2009 17:09:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/29/15605.html</guid>
      <description>作者不详（但可以肯定是天涯杂谈的某位AV达淫）
我是一个极其讨厌AV和看AV的人。黄色产物，如同洪水猛兽，毒害着年轻一代，这是多么不堪的现状！
当然，我也看过，每当夜深人静的时候，我也会打开电脑，点击网页，寻找——下载。
但我看这些片子，是批判的看，是仇恨的看，是带着一个有良知的人内心深处那种愤慨的看！我要看一看，日本色情产业是怎样把一个个如花似玉的妙龄女子，变成色情女星的！
而至于那些什么北条香理、苍井空、川滨奈美、堤莎也加、町田梨乃、二阶堂仁美、饭岛爱、饭田夏帆、饭冢友子、芳本叶月、冈崎结由、冈田丽奈、高木萌美、高田礼子、高原流美、宫本真美、宫岛司、古都光、光月夜也、河村亚季子、河井梨绪、黑崎扇菜、红月流奈、华歌恋、吉川萌、及川奈央、吉川真奈美、吉崎纱南、吉野莎莉、今井明日香、今木翔子、金泽蓝子、进藤玲菜、井上可奈、久保美希、酒井未希、臼井利奈、菊池丽香、菊池英里、菊池智子、橘真央、具志坚阳子、可爱亚织沙、葵小夏、蓝山南、兰望美、里见奈奈子、里美奈奈子、里美由梨香、立花丽华、立木爱、凉白舞、铃川玲理、铃江纹奈、铃木麻奈美、芦屋瞳、麻川美绪、麻生叶子、美里霞、美崎凉香、美雪沙织、美月莲、明日香、木谷麻耶、奈奈见沙织、内藤花苗、内田理沙、鲇川亚美、片濑亚纪、平山朝香、前原优树、前原佑子、浅见伽椰、浅井理、青木琳、青木玲、青野诗织、青羽未来、青沼知朝、秋本玲子、秋菜里子、秋元优奈、如月可怜、若林树里、若月树里、森下理音、纱月结花、杉浦清香、杉山亚来、山下由美子、杉原凉子、上原留华、神城千佳、神崎麻衣、神崎麻子、矢吹丽、手束桃、树本凉子、水城凛、水野朋美、水野茜、水越丽子、四季彩香寺田弥生、松浦梦、松浦唯、松田千夏、松下爱来、松下可怜、松元静香、速水真保、藤彩香、藤代流花、藤崎秋、藤森智子、天衣美津、田村麻衣、望月瞳、舞岛美织、午后野弥生、西泽友里、夏美舞、相川未希、相户爱、相田由美、小仓杏、小川流果、筱宫知世、小栗杏菜、小森美王、小室优奈、小野由佳、筱原凉、小泽菜穗、小泽玛丽亚、筱冢真树子、星爱丽斯、星崎瞳、星野绫香、星野洋子、星野真弥、徐若樱、雪乃小春、岩下美季、遥优衣、野宫美忧、野原奈津美、叶月千穗、伊东美华、一色丽矢、一色鲇美、一条沙希、乙伊沙也加、樱井沙也加、由树莉莉、有川真生、有吉奈生子、有森玲香、雨宫优衣、原千寻、原史奈、原田春奈、远野麻耶、月野静玖、早纪麻未、早乙女舞、泽舞音、长濑爱、长月亚美、真木亚里沙、真山润、中川珠代、中村理央、中根由真、中山美玖、中原绫、仲井美帆、竹田树理、佐伯美奈、佐佐木、幸田梨纱、北原爱子、成膳任、戴文青木、德永千奈美、笛木优子、福原爱、高见美香、高树玛丽亚、宫崎葵、观月雏乃、海江田纯子、后藤理莎、后藤香南子、矶山沙耶香、矶山沙也加、吉冈美穗、吉泽瞳、加纳则子、加藤小雪、菅谷梨沙子、结城翼、井上和香、井上熏、酒井瑛里、久纱野水萌、铃木爱理、玲木美生、泷泽乃南、美依旗由美、木下亚由美、前田知惠、前原爱、浅田真央、清水佐纪、入江纱绫、三尺真奈美、三宅尚子、森下千里、上原绫、石村舞波、矢田亚希子、市川由衣、市井纱耶香、嗣永桃子、松岛菜菜子、松居彩、松元莉绪、樋口真未、细川直美、夏烧雅、相乐纪子、小川熏、小林惠美、小野奈美、小泽真珠、星野亚希、须藤茉麻、亚纪奈、岩田小百合、伊藤步、优香、友崎玲、中泽裕子、佐藤麻纱、安藤沙耶、奥山唯子、白崎令于、柏木奈纯、板谷佑、滨田翔子、朝雾唯、川崎爱、大和抚子、大西由梨香、岛田百合花、二宫优、绀野舞子、岗原厚子、高鸠阳子、古河由摩、谷田未央、河合绫纯美、和久井辛、和希沙、黑田美礼、横仓里奈、后藤亚维梨、户田惠梨香、吉濑美智子、加藤麻依、江纱绫、井上诗织、井上优香、井真理绘、堀井美月、莲沼民子、柳明日、落合玲奈、牧濑奈美、木下亚由、奈良沙绪理、浅丘南、秋本那夜、秋山玲子、秋庭比吕子、三尺真奈、三井保奈美、森下真理、山吹美花、山口纱弥加、杉里香、神代弓子、树梨沙、水谷利加、松鸠永里奈、松山麻美、松屿初音、塔山直美、藤香南子、天使美树、天野理惠、田崎由希、桐岛淳子、尾崎美果、西野美绪、相泽优香、小林里实、小早川洋子、叶山小姬、樱树露衣、樱田佳子、永井绘理香、远藤真纪、早川美波、早川桃香、折原琴、中鸠广香、中泽夏木、竹野内丰、佐藤江梨花、爱内萌、爱田露美、爱田毛毛、安倍夏实、安原真美、奥山香、八木泽、白川美奈美、白鸟智惠子、白亚朱里、北山静香、北原步、北原真裕、仓本安奈、仓田杏里、朝比奈真理、朝仓加穗里、朝仓玛丽亚、持田茜、冲田由加里、川奈由依、大友梨奈、岛田香奈、堤沙也加、渡边香、风间舞、风见京子、福山洋子、冈本夏生、高仓梨奈、高野瞳、宫本瞳、宫本阳子、宫地奈、宫间沙布子、工藤瞳、宫下杏菜、河田纯子、和希结衣、横山千枝、华美月、姬野莉梦、吉田友里、吉野碧、菅野美寿纪、江口美贵、结衣美沙、金城美丽、井上彩菜、井上雅、鸠村熏、酒井美幸、菊池则江、君岛美香、可爱亚芝莎、来栖敦子、蓝原夕妃、蛯原舞、立花优、立原贵美、恋野恋、铃木由美、麻生岬、麻生真美子、麻田子、茂森亚弓、美波志保、木内亚吉拉、内田京香、品田由依、平山绫、前岛美步、前田亚纪、浅见怜、浅野子、青木美里、清木裕子、青山遥、青山叶子、三濑真美子、三崎真绪、三上夕希、三尾安齐、森宏子、森山子、森野雫、山口理惠、山口美纪、山口萌、杉山圭、杉田惠美、山田誉子、杉原爱砂、上原亚也加、神崎美树、神田美沙纪、圣瑛麻、石川恩惠、石川瞳、石川优季奈、矢吹凉子、矢吹麻理奈、矢择优子、水城梓、水希遥、松岛奈奈子、松纱良、速水怜、藤井彩、藤崎弭代、田山真美子、田中梨子、田中美久、瞳理欧、望月七、望月沙香、望月英子、武田真治、夏结玲、相纪美、相乐晴子、相仁泽美、相原里奈、翔巴辉、小池亚弭、小峰由衣、筱宫庆子、小田凉子、小向杏奈、小野濑、幸田李梨、岩崎千鹤、野宫凛子、野野由利加、叶山路易、一宫理绘、伊藤美沙纪、一条小百合、樱庭凉子、永井流奈、优木里绪奈、优木美纱、羽田夕夏、原惠美子、远山雪乃、远藤梨奈、早濑理沙、早乙女香织、长谷川、真纯麻子、织原奈美、柊丽子、中条佳奈子、中野美奈、仲村桃、足立美、佐藤有纪、八木亚希子、朝比奈英里、朝仓仁美、朝仓香乃、朝仓遥、朝美光、朝美绘乃香、朝丘瞳、朝霞佳绘美、赤西凉、川野亚希子、大久保玲、饭干惠子、福光千穗、冈田安希、高以亚希子、和久井由菜、吉木纯菜、吉泽京子、井上华菜、君野梦、堀切子、楠麻耶、南使香、平丸久美子、青木友梨、仁乃庆子、三浦富美子、山本京子、榊彩弥、矢野显子、水野亚美、水泽千夏、太田优、藤森子、相崎琴音、相泽纪美、星美织、杨原京子、早川濑里奈、斋藤朝子、长泽筑实、中谷香织、中森子、中条美华、竹内爱、庄司爱、佐藤春菜、佐藤子、津野田熏、吉井玲奈、阿嘉奈津、安藤希、安田奈央、奥川希美、奥山美夏、白鸟美由纪、百合香、北村夕起、北山英里、朝仓志穗、朝丘南、朝丘纱智、朝日美穗、朝永真弥、朝长真弥、纯名梨沙、村田洋子、大林典子、二瓶有香、芳贺优里雅、妃今日子、福美香织、冈本多绪、刚野凤子、高桥由美子、桂木萌、河合梓、横须贺、吉成香、吉村优、臼井里绘、橘友贺、来栖凉子、濑户美贵子、濑雅子、林绘里、玲樱奈、美月由奈、梦野玛丽亚、秘叉华、木内美步、木尾原真弓、牧野泉、鲇川直美、清水理惠子、萩原舞、泉由香、三浦桃、松树梨、松下真依子、松元伊代、藤宫知世、田村茜、田真潮、桐岛惠理香、梶原真弓、西尾佑里、相泽朝海、相泽沙赖、小阪光、小仓艾莉丝、筱峰爱、野乃原、优里香、由津希、泽绪凛、长曾我部蓉子、真莉亚、真崎麻衣、仲根佳绘美、爱原千芙、绫波优、奥菜千春、奥菜翼、八木原麻优、白川沙也加、白石枫、白石麻梨子、宝来美雪、北原雪、宝生琉璃、草剃纯、长濑茜、赤阪梨乃、赤阪美步、大路惠美、岛津讶子、德井唯、儿岛香绪里、福泽京子、宫泽璃音、吉野美穗、橘琉璃、濑户准、濑名凉子、片濑梨音、齐藤美穗、枪田彩野、桥本美步、三笑明日香、上原绘里香、石井淳笑、松冈理穗、松井夏穗、松元亚璃沙、唐泽美树、小池绘美子、小泉琉美、小山涉、小野谷实穗、星野琉海、续丽子、岩崎美穗、泽山凉子、辰巳奈都子、热田久美、姬野香、榎本瑞穗、榎本瑞怆、榎木加奈子、星野真唯、八木泽莉央、八木泽景一、柏木瞳一郎、坂下千里子、保坂拓见、北原一咲、泷北智子、夏本加奈子、端本千奈美、爱本瑞穗、本树尤真、仓内安奈、小鹿纯子、长坂仁惠、赤坂丽、赤坂七惠、赤咲伶奈、川村美咲、春日咲衣、镰田奈津美、风见里穗、富田梨惠、高坂真由、宫咲志帆、光咲玲奈、黑坂真美、胡桃泽马里奈、吉成香子、吉田亚咲、今井优、井坂绘美、久留须由美、蓝田美丰、笠木彩花、丰岛真千子、铃木美生、吉田亚纪子、瑠川淳子、美咲沙耶、美咲亚弥、美咲亚沙、梦咲亚由、乃木真利子、乃坂绘美、佐藤和沙、金子纱香、片濑梨子、中岛千晶、浅野京子、吉泽有希子、濑间幸美、金子美铃、三田爱里、三田友穂、三咲真绪、咲小雪、沙耶香、相田纱耶香、杉田美园、侍山凉子、山崎亚美、山咲萌、山咲千里、山咲舞、山咲亚香里、山咲一步、长濑美优、长濑美华、樱井美优、坂上友香、神乐坂惠、神田朱未、神田美咲、小岛圣、泽诗奈奈子、石川施恩惠、石坂伊津佳、水咲凉子、水咲亚里美、水野理纱、松坂庆子、松坂纱良、松坂树梨、滩坂舞、藤井树、齐藤小雪、藤咲彩美、藤咲理香、白石美树、品川幸菜、吉崎渚、田代沙织、田岛美美、泽田悠里、田中玲娜、田坂菜月、田坂仁美、舞坂由衣、香坂仁见、咲田葵、薰樱子、冴岛奈绪、野坂惠美、野坂奈津美、观月亚里沙、伊吹美奈裳、音咲洵、真锅薰、冈真里子、向井真理子、松坂季实子、椎名英姬、佐仓真衣、前田亚季、坂本冬美、坂本绘美、坂本里奈、坂本美香、坂本美雨、坂本奈绪子、坂本千夏、坂本三佳、坂本未明、坂本真绫、坂仓由里子、坂谷三子、坂谷佑三子、坂间惠、坂井绘里奈、坂井泉水、坂井优美、坂井真纪、坂井真理绘、坂卷里绪菜、坂卷丽欧娜、坂卷香织、坂口华奈、坂口茧子、坂口良子、坂木优子、坂上俊、坂上理、坂上理惠、坂上香织、坂上亚衣、坂上友惠、坂上真琴、坂上绫、坂田麻衣子、坂下麻衣、坂下真纪、矶山沙耶加、纯名里沙、村田阳子、一条美穗、樱一菜、泽井真帆、姬岛琉璃香、姬岛瑠梨香、中上绘奈、柊琉美、椎名实果、阿立未来、爱川京香、爱川日奈、爱原梨央、岸田香织、岸田小雪、白石美由纪、北原美由、北原翔子、本城彩、柴崎未永、朝比奈树里、朝比奈顺子、朝仓纯一、朝仓海音、朝美雾唯、朝霞舞、朝香美穗、朝永里绪、成宫智香、池川小咏、椿香织、泽口丽奈、小西洋子、冈田丽娜、富田梨恵、卯月梨奈、安西亚纪、泉静香、多崎川华子、佐藤二郎、松平幸太郎、志贺广太郎、善田秀树、林宏司、水田成英、叶山浩树、水川麻美、阿部隆史、上野树里、野田惠、玉木宏、千秋真一、瑛太、峰龙太郎、三木清良、小出惠介、奥山真澄、冴子、佐间樱、竹中直人、山田优、温兹瑛士、二之宫知子、武内英树、卫藤凛、上原美佐、多贺谷彩子、远藤雄弥、大河内守、佐久樱、伊武雅刀、峰隆见、田野广子、河野华江子、丰原功补、加藤耕造、西村雅彦、谷冈肇、岩佐真悠子、石川怜奈、高濑由规奈、田中真纪子、近藤公园、玉木圭司、坂本真、桥本洋平、松冈璃奈子、铃木萌、松冈惠望子、铃木薰、山中崇、岩井一志、小林树奈子、金城静香、深田秋、井上由贵、小岛天天、金井、黑木、富士诚治、大奥华之乱、春日局、松下由树饰、阿江与、高岛礼子、德川家光、阿万、濑户朝香、木村多江、阿乐、京野琴美、稻叶正成、神保悟志、德川秀忠、竹千代、庆光院、野波麻帆、末永遥、阿里佐、岛津敬子、本田博太郎、菅野美穗、东乡克显、原田龙二、德川家茂、葛山信吾、安达佑实、实成院、野际阳子、柳丈僧人、星野真里、麻生祐未、藤田真、久保田磨希、中山忍、及川光博、杉田薰、山口香绪里、柳叶敏郎、朝田龙太郎、坂口宪二、雾岛军司、加藤晶、稻森泉、木原毅彦、池田铁洋、伊集院登、小池彻平、内田有纪、片冈一美、阿部贞夫、荒濑门次、水川朝美、里原美纪、佐佐木藏之介、藤吉圭介、夏木真理、鬼头笙子、岸部一德、野口贤雄、大冢宁宁、小高七海、佐藤东弥、阪元裕二、深田恭子、彩木久留美、堂本光一、冰室光三郎、上岛伸吾、大仓孝二、八户一郎、千曲川元彦、内山雅博、庐山裕子、筱原真衣、载宁龙二、森山花奈、小泉梨奈、青岛秋菜、日向敏文、浜川瑠奈、小早川美幸、原沙知绘、辻本夏实、牧村亮子、冈林俊介、高木浩志、金儿宪史、二阶堂赖子、佐贺沙织、猪濑文雄、伊东四朗、中岛剑、长岛一茂、小挢由佳、山本未来、丹下樱、岛袋宽子、岛野百惠、稻森寿世、德永爱、滴草由实、东川亚希子、东真纪、渡边美里、能登麻美子、森口博子、饭岛真理、福原美穗、福原裕美子、富田麻帆、冈本真夜、冈村孝子、冈崎律子、冈田有希子、高冈亚衣、高铃、高木古都、高木正胜、高桥理奈、高桥美佳子、高桥瞳、高桥洋子、高桥真梨子、高田梢枝、高田志麻、工藤静香、宫川爱、宫地真绪、宫崎羽衣、宫西希、宫胁诗音、古内东子、谷村奈南、谷村有美、谷山浩子、广濑香美、广末凉子、广重绫、菅崎茜……我更是一个都不认识！根本都没有听说过！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>天涯社区是最大的广告机</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/21/63285.html</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2009 23:46:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/21/63285.html</guid>
      <description>刚上线，有消息在闪动，那个鸡冻呐，点开一看是“天涯社区”这个ID发来的广告：“下一个世界小姐就是你！”
遂回复：“靠！你才是世界小姐，你们全家都是！”
验证码超好9494</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这些日子[昨日重现-恢复版]</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/09/12440.html</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2009 19:48:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/09/12440.html</guid>
      <description>1、昨天之所以不再星际迷航，原因某些人是知道的，是去给姐姐当枪手了，我们是龙凤胎，花了那么多学费和精力，却让我去练字。嗯，就是酱紫。
2、重庆公交冒烟了，石家庄公交车厢内突然多出几个逃命锤，车窗上也贴了几张示意图，逃命分三步走：取下锤子—用力敲碎玻璃—闪人。再也没有听到1路车便秘司机咆哮“往后走”的声音，人与人之间的株距大了好多，突然觉得生活在这样的环境里也是件美好的事情。
但是想起那个夜晚骑车送姥爷回家眼睁睁地看着出租车冲向老人家，虽然只是那辆车的底盘拖进了只野狗，司机在距离我们很远的地方刹住了车，看着受伤的畜生凄厉地叫着跑远，出租车也绝尘而去，我还是深深地自责。
我带着小外甥女到超市给她买零食，走出超市我去推车眼睁睁看着她欢快地跑在前面一辆卡车从她身边呼啸而过，我大声喝止，其实卡车距离她很远，但我还是深深地自责。
3、偶然发现郭跳跳郭松民老师的一篇文章，原来满脸师道尊严的郭老师也是如此八卦，我喜欢文章的前半截，对苏珊大妈极尽调侃挖苦之能事，但后半截打死也不推荐，八完之后板起脸又要教训人，郭老师这毛病什么时候能改改？
奈着性子读完，按他这么说范跑跑老师的声名鹊起也是西方强大的文化机器长期灌输的结果，他的走红更少不了跳跳老师背后默默地支持，谁说伟大的男人背后一定有一位默默无闻的女人？即使世人都抛弃了，他背后也会有个板着脸气得跳起来的老头儿。范老师无耻的行径令亿万粉丝揪心，还牵动着远在首都的郭跳跳郭老师。话说范老师早已在关天茶舍小有名气，郭老师就是那幕后的推手！
4、“稍微有常识的人都会看出，如果我们的铁骑继续前行，这个螳臂当车的歹徒，难道能阻挡的了吗？”——“国脸”去了，但他的音容笑貌永远活在人们的心中，即使在Google上总是要背上“金锣火腿肠的真面目”“金锣火腿肠保质期过了还在销售”的黑锅。天堂没有敏感词，没有公告通稿！我爱北京敏感词，敏感词上太阳升 ~ 伟大领袖敏感词，领导我们向前进~
5、很久没见过像样的书评，顾文豪的文字属于那种读上几句就明白他在做什么的那种，开篇“是要到翻看新书《我执》的时候，才察知这句话冥冥中的深意。”毫不做作，直言不讳地声明，我是在写书评，我是在帮朋友卖书。四两拨千斤的力度拿捏得还算到位。接下来此公又写道：“我不很同意说此书揭示了梁文道的情感隐私。”读到这里我放下报纸，跑到阳台独自一人狂笑10分钟。后面的内容同样打死也不推荐了。但我真的准备买下这本书，时间就在近期。哈哈！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>这些日子</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/08/32677.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jun 2009 01:33:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/08/32677.html</guid>
      <description>1、昨天之所以不再星际迷航，原因某些人是知道的，是去给姐姐当枪手了，我们是龙凤胎，花了那么多学费和精力，却让我去练字。嗯，就是酱紫。
2、成都公交冒烟了，石家庄公交车厢内突然多出几个逃命锤，车窗上也贴了几张示意图，逃命分三步走：取下锤子—用力敲碎玻璃—闪人。再也没有听到1路车便秘司机咆哮“往后走”的声音，人与人之间的株距大了好多，突然觉得生活在这样的环境里也是件美好的事情。
但是想起那个夜晚骑车送姥爷回家眼睁睁地看着出租车冲向老人家，虽然只是那辆车的底盘拖进了只野狗，司机在距离我们很远的地方刹住了车，看着受伤的畜生凄厉地叫着跑远，出租车也绝尘而去，我还是深深地自责。
我带着小外甥女到超市给她买零食，走出超市我去推车眼睁睁看着她欢快地跑在前面一辆卡车从她身边呼啸而过，我大声喝止，其实卡车距离她很远，但我还是深深地自责。
3、偶然发现郭跳跳郭松民老师的一篇文章，原来满脸师道尊严的郭老师也是如此八卦，我喜欢文章的前半截，对苏珊大妈极尽调侃挖苦之能事，但后半截打死也不推荐，八完之后板起脸又要教训人，郭老师这毛病什么时候能改改？
奈着性子读完，按他这么说范跑跑老师的声名鹊起也是西方强大的文化机器长期灌输的结果，他的走红更少不了跳跳老师背后默默地支持，谁说伟大的男人背后一定有一位默默无闻的女人？即使世人都抛弃了，他背后也会有个板着脸气得跳起来的老头儿。范老师无耻的行径令亿万粉丝揪心，还牵动着远在首都的郭跳跳郭老师。话说范老师早已在关天茶舍小有名气，郭老师就是那幕后的推手！
4、“稍微有常识的人都会看出，如果我们的铁骑继续前行，这个螳臂当车的歹徒，难道能阻挡的了吗？”——“国脸”去了，但他的音容笑貌永远活在人们的心中，即使在Google上总是要背上“金锣火腿肠的真面目”“金锣火腿肠保质期过了还在销售”的黑锅。天堂没有敏感词，没有公告通稿！我爱北京敏感词，敏感词上太阳升 ~ 伟大领袖敏感词，领导我们向前进~
5、很久没见过像样的书评，顾文豪的文字属于那种读上几句就明白他在做什么的那种，开篇“是要到翻看新书《我执》的时候，才察知这句话冥冥中的深意。”毫不做作，直言不讳地声明，我是在写书评，我是在帮朋友卖书。四两拨千斤的力度拿捏得还算到位。接下来此公又写道：“我不很同意说此书揭示了梁文道的情感隐私。”读到这里我放下报纸，跑到阳台独自一人狂笑10分钟。后面的内容同样打死也不推荐了。但我真的准备买下这本书，时间就在近期。哈哈！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>追剧情，抢沙发</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/06/30433.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2009 17:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/06/06/30433.html</guid>
      <description>话说有几日没有更新，尽转载了，某些同学颇为怨声载道。其实这几日俺也没闲着，忙追剧情、抢沙发了。当然不是韩剧也不是越狱更不是康熙来了，那是什么呢？先卖个关子。
前些日子茶缸子博客突然爆料了天涯顶级忽悠大师Y老师的发迹史，甫一看罢标题，818一个天涯人的老脸，俺就猜得八九不离十了，看到Y老师一副二饼架在高耸鼻梁上那张苦大仇深的胖脸，俺也脚得颇有些大海的感觉，再看看Y老师博客中的大情小事，指点江山，激扬文字，真是催人尿下啊！
自从茶缸子和俺的博客爆料了Y老师这些光辉事迹，Y老师越发谦虚起来，越来越有儒者的风范了，任俺如何访问路过再次路过，他老人家也不肯屈尊俯就俺的博客了，在两天前那个令人难忘的日子里，阳光格外地毒辣，可俺幼小地心灵却分明感到彻骨地寒冷，俺再次踌躇在灵魂切片的锋芒之下，去聆听那人间朋友的呼唤。
没想到正好赶上Y老师在那里大唱颂歌，俺一阵眩晕，胃里那是一片翻江倒海，在看到一段评论后，俺再也没能忍住，哇的一声吐在键盘上，“Y老师的诗是发自肺腑的呐喊，诗歌节是阿谀奉承之徒献丑的地方，不具有可比性！”（后来转念一想，这都是Y老师的马甲啊，嗯，就是酱紫。）
Y老师看来是深谙攻心为上的妙门，专拣俺跟茶缸子时常流窜的博客光顾，甚至还屈尊俯就，留下墨宝。
在开心MM的博客上留下想要YY茶缸子的T裤的一段口误，却被八卦嫂子揪住，当俺再次YY糖夫人的比基尼时，八卦嫂子毫不留情地揭穿了俺龌龊的内心……
俺心灰意懒地在漫漫的长夜里挥舞着鼠标，却不知道点哪，就在这万籁岑寂的夜晚，一道流星划过天际，拖着迷人的尾巴，哇哦！糖老爷现身了！此时此刻正值凌晨1点钟，倦意已爬满了俺的周身，一度遭追杀的糖老爷的出现使俺精神徒然为之一阵心情不觉为之一爽，就大喊了一声，然后沉沉睡去……
第二天醒来已是日上三杆，连安全帽都没戴就闯进茶缸子的地盘，发现已经搅做一锅粥。
茶缸子又做预告了，不同的是，这次狠狠地挖了一个坑，令俺们这些勤劳善良勇敢的天涯博主们在一天内就掉进了万劫不复的深渊。
糖夫人厚厚的棉袄还没有脱完，开心MM那里滚石的美女没已经脱了又穿穿了又脱巡了几个来回。
开心MM听到雪碧阿姨的口信，火速赶到糖夫人家里，看得已是头晕眼花四肢无力……
于是俺把楼上虚脱的开心拖（此处为错别字，应为“脱”）了扔到池塘边暴晒做成开心鱼片下了酒。
酒足饭饱后醉眼迷离的又逛了茶缸子的地盘，俺背对青天已是人声鼎沸，越过黑压压的人群，俺看到正在举行的武林大会。
茶缸子大象装VS糖夫人比基尼　糖老爷马甲VS开心红杏出墙的T裤
台下观众一片暧昧的目光，俺纯洁的心灵再次被粗暴蹂躏，评委不要毒、亲友团不要哭、选手不准搞绯闻！OMG!
为此俺还专门做了一个山寨页面，叫做“追剧情，抢沙发”，吃过一块肉饼体力回复后，继续星际迷航ing~
吃完最后一块肉饼后俺哼着小曲微笑走开。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人类是怎么进化到河蟹的？[图]</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/19/50202.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Mar 2009 16:18:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/19/50202.html</guid>
      <description>感谢三个表博客！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学习雷锋好榜样</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/05/44335.html</link>
      <pubDate>Thu, 05 Mar 2009 18:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/05/44335.html</guid>
      <description>3月5日的早晨，石家庄大雾茫茫，话说要积极响应共斜杠青团斜杠委的号召，出门多坐公交，少打的，坚持骑车上班，支持“三年大变样”，俺乘坐公交经过中华裕华路口，猛然发现宅男的这半个月里，庄里折腾的基本上已经让俺不认识了，俺一阵恍惚，以为去了灾斜杠区支援建设，可公交的广播里分明报的是一个个庄里的站名。
俺抬头望车外，蓝色的挡板把街道整个从中间劈开，旁边挖的沟堆起的土老高，俺望眼欲穿路口的“爱存不存”（ICBC）已经夷为平地，只听见广播里喊到，人保财险大厦到了，俺赶紧下了车，一不留神差点坐到了火车站，改线路也不通知一声。
站在一片废墟中，俺是一阵焦灼，手搭凉棚确认方向，突然身旁有位阿姨过来，“师傅（我有那么老么？）13路站牌在哪？”
俺一脸茫然地望着阿姨，雷锋也有气结的时候：“不好意思，我还在找呢……”雷锋再一次朝远方望眼欲穿，雷锋感到自己使命的重大，他面对的是一个无物之阵——“哎呀，在那呢！”俺一看，老远一帮人排着队等着上车。（雷锋结果被人雷锋了）
最后，雷锋总结道（雷锋叔叔特别喜欢总结，要么有《雷锋日记》呢）：“这到处都在建高架，路都不知道咋走了……”“可不是么！”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>818那些将耳朵唤醒的歌曲【不断更新】</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/02/49586.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2009 11:21:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2009/03/02/49586.html</guid>
      <description>1、上学歌
80后的人一定记忆犹新，在入学第一天老师就教给了我们中国教育界最经典的励志歌曲——其经典程度不亚于英文的ABC字母之歌——《上学歌》，因为它的曲调单调，不知是巧合还是刻意为之，很多人也许不会弹钢琴，但当他在琴键上依次按下基本的音符时，耳边响起的正是这首《上学歌》，然而麻雀虽小五脏俱全或者说可谓微言大义，不是么？听听它的歌词——“太阳当空照花儿对我笑/小鸟说早早早/你为什么背上小书包//我要上学校天天不迟到/爱学习爱劳动/长大要为人民立功劳”——一个时代有一个语境，虽然这首歌诞生在那个水深火热的年代，但当时过境迁我们青春不再时，相信我们的孩子肯定也会依伏在我们的怀里听我们哼唱这首儿歌，饱含在这简单而质朴的旋律中的是无数老去的孩子们对下一代的殷殷期望，即使我们拙于用语言表达自己对他们的无限疼爱。这首歌的曲作者段福培很偶然地在如此单调的旋律里把一个个方块字排列组合，成就了经典，也成就了无数老孩子的美好记忆。
2、五脊六兽乐队-哐哐哐动画-炸学校
可谓对《上学歌》的解构，ＭＶ里场景很红很暴力，生于80年代的同学们很容易对此引起共鸣，讨厌上学，憎恨老师，现在回想起却不知是从何而来的如此大的愤怒……
（此段视频已被和空格谐，感兴趣的同学可以到这里观看，谢谢！）
３、不同版本的《当你的秀发拂过我的钢枪》
军旅歌曲《当你的秀发拂过我的钢枪》是词作者王磊于1997年9月之初创作的，诞生在美丽的黄浦江畔，当时王磊还是二十岁出头的年轻少尉，颇富诗人气质。据说，此公路过学院门口岗哨，一位长发飘飘的美女刚好路过，上海黄浦江吹来的风都是充满诗意的，美女的长发瞬间被风吹起，而岗哨上的士兵手握钢枪，目不斜视。这一幕早已在王磊的心中激起了涟漪，于是“当你的秀发拂过我的钢枪……”便飘然而至。
“当兵的日子短暂又漫长/别说我不懂情只重阳刚/这世界虽有战火也有花香/我的明天也会浪漫的和你一样”，谁说军人只有侠骨没有柔肠，是铁石心肠？我心中的贝阿特丽切，地狱未空，誓不成佛呵！不光是军人，推而广之，多少人为了自己的信仰，为了自己的理想，将爱情荒芜，将青春放逐？《当》不愧为主旋律+军旅+爱情+励志的多料经典曲目！
《当你的秀发拂过我的钢枪》原唱高歌，收录《陆海空》专辑时将歌词最后一句我的爱在“长”空飞扬改为在“海”空飞扬。后又有不同版本出现，据小饿统计，大致有如下几个版本：
当你的秀发拂过我的钢枪——《陆海空》专辑（原版）
当你的秀发拂过我的钢枪——小曾（曾德洪）
当你的秀发拂过我的钢枪——刘和刚
当你的秀发拂过我的钢枪——阎维文
当你的秀发拂过我的钢枪——列队版
４、Billy Joel :we didn‘t start the fire
中文译为《不是我们点的火》，以下引用博客王三表的解说：《不是我们点的火》在1990年出版，那时候没有互联网，巧儿（比利·巧儿Billy Joel）这首歌的MV自然也就没有体现出歌曲的特色，这首歌的歌词是一堆历史事件，但MV拍的平平，只是在他坐在一片火光前面的背景屏幕上，你能看到很多1949-1989年期间世界上发生的大事的经典图片。我不知道巧儿当初想过没有，这首歌的MV可以用点电影电视资料片，我猜想他想过，但是成本估计很高，所以放弃了这个念头。
（注：本段视频可能跟CCAV的大裤空格衩有千丝万缕的联系，也被和空格谐了，请到这里观看）
5、I Don’t Know How To Download Good Av Like Iris Does
来自独立厂牌维港唱片旗下的 My Little Airport组合，由一男一女组成（P及Nicole），《I Don’t Know How To Download Good Av Like Iris Does》是首英文歌，从来没见过把歌词写得这么露骨和搞笑的，讲一个很喜欢ＡＶ的人却不知如何下载，然后大唱 I&amp;rsquo;m so dry I&amp;rsquo;m so dry send it to me send it to me…足见其率真与单纯，去年CGX那档子破事正好拿来充当MV。我们可以有福观看到一位白白净净的阳光男孩深更半夜手足无措地端坐于电脑旁边对着麦克风纠结而狂躁地呐喊：快传过来，快传过来！我不会下载！足以令人喷饭。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为了摄影我要苦练叉腰肌</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/12/53989.html</link>
      <pubDate>Fri, 12 Sep 2008 15:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/12/53989.html</guid>
      <description>早就想有个三脚架了，本来家里有一个，我嫌那个沉打算买个新的。
中午老爸再次拿出那个老古董，埋怨我家里本来有总嚷要买新的。我接过来，奇怪？怎么变得这么轻了？噢，想起来了，我已经许多年没有碰过这个老古董了，印象中最近一次碰它是在1996年吧——好遥远。1996年我们这发大水，当时我家屋里的水位1米2，那时我还上小学，估计能把我淹死。
水退去后我们全家从二楼下来，开始收拾东西，当时是我先从水里捞出这个三脚架，所幸有皮套装着里面依然完好如新。
那时我还小，双手捧着这玩意还觉得有点沉。我记忆里的重量还是12年前的重量，想到这里时不禁心里有些小小的感伤……
这么多年过去了，它一直在我家某个角落备受冷落。老爸指点我拉杆、旋钮、云台使用要领，很简单的问题，这个三脚架还跟新的一样。
三脚架是国产老牌青岛的，不锈钢质地，那时老爸花几十块钱买来，接近发烧级别，现在价位估计得在后边加个零吧？
先试试拍摄流水，试过多次总是拍不出薄雾的效果，长时间屈身盯着液晶屏腰都疼了。毕业才两个多月以来也懒得出去锻炼了，身体素质越来越差，做三个俯卧撑就满头大汗……
谢亚龙君说得不错，摄影技术不够过硬，关键是叉腰肌没练好，看看人家日本摄影师，人家为啥摄影技术那么好？就因为叉腰肌练得好。
看来为了摄影，我要苦练叉腰肌了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>独家爆料|王宝强为什么不上开心网？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/05/11315.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 14:52:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/05/11315.html</guid>
      <description>8卦记者/小饿
★★场景一：
许三多刚进新兵连时比较腼腆，总是一个人坐在机房的角落专注地盯着屏幕打字。
班长史今走过来问许三多：怎么不和大伙一起上开心网呢？
许三多盯着屏幕头也不回地回答：上开心网木意义。
史今一听乐了，坐在旁边，摸着许三多的脑袋，装作很感兴趣的样子问：那，那你认为做什么样的事情最有意义呢？
许三多扭过头来，兴奋地告诉史今：报告班长，写博客最有意义！
史今：哦？（准备耐心地听下去）写博客怎么就有意义了呢？
许三多：写博客可以8班里人的卦！俺看见小饿的博客里经常818博友，俺觉得可带劲哩！（许三多露着两排大白牙冲着史今笑）
史今表示赞许，拍拍许三多的肩膀起身走出机房。
★★场景二：
继李梦们整天玩开心网玩得不训练不巡逻，意志消沉队伍涣散，许三多看不惯遂砸烂他们的键盘过去一天。
老马关在机房里独自一人扒拉水晶连连看，许三多怯怯把门开了条缝。
许三多：班长……
老马：好了好了。我道歉，这两天邪火大，跟你们都没关系。
许三多：李梦捡到一部iPhone手机，他们三个给老农送去了。
老马：我知道，我准的假。
他竭力让自己回到平时那样，无所谓有无所谓无，心事很重但老好人一个。
许三多：我、我又明白了。
他很快听到老马重重吞下一口空气的声音，似乎呼吸被空气噎到。
许三多就越发胆怯：我知道我总是把事情搞错，而且我笨，每次就能明白那么一点点。
五班最怕软话的人叫老马。老马就立刻把那口气吐出来，赶紧往回收。
老马：没有啦。你认真思考是很好的，只是有点……想得太多了。
许三多：可我刚才还是想明白了。
老马只好没精打彩地鼓励：哦。想明白了什么？
许三多很认真，认真到说话都有点一字一顿：上开心网是不对的。
老马做好了再被噎一下的准备，可这回他结结实实被吓了一跳：上、上开心网有什么不对？价廉物美，又能动脑又能打发时间。不不，许三多我必须跟你说清楚，现实的讲，上开心网是五班的根本，因为它需要许多人齐心协力，互相买卖，把五班战士的身价炒起来，尤其在这种环境下，有助于增强五班战士们的信心，有助于维护集体的团结。
许三多眼光光地看着他，老马被看得有些赧然，现实的道理很多时候听起来就是歪理。
许三多：哦。
他哦得茫然，因为不信服。
老马叹叹口气，他不大自信：回头你也注册一个开心网帐号，我把你买为奴隶，这样你好和大家打成一片。
这事上许三多坚定得不象许三多：我不玩。
老马：为什么？
许三多：上开心网没意义。
老马又叹了口气，这些天他快把山也叹倒了：什么有意义？
许三多很有主见地：我二哥就是上开心网上得就不大回家了，虽说我倒不觉得象爸说的那样，他变坏了。
老马：可是什么有意义呢，许三多？人这辈子绝大多数时候都在做没意义的事情。
许三多：有意义就是写博客。
老马又有点噎：那写博客有什么好呢？
许三多：写博客就是做有意义的事情。（他看一眼老马后再强调）写很多很多很多有意义的事情。（许三多天真地望着老马，笑容里露出两排大白牙）
Ps:中午上线收到社区编辑发来的站短，通知我的帖子《谷歌浏览器试用手记》被推荐至“经济频道”了，有意思的是社区编辑也喜欢玩标题党，我的那个帖子在IT科技列表里题目被改为《CHROME：出生为了废天涯？》，无语哇！不过感谢编辑的推荐啦！
以下为截图：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一点点情愫（乱涂三首）</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/28/57588.html</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jul 2008 10:44:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/07/28/57588.html</guid>
      <description>◎安阳
他们说 你住惯了就属于这个城市
住不惯 就不属于这个城市
狗吐着舌头
女人 穿着秋裤
早晨挎着篮子去买菜
小饿 他洁白的衬衣
压在箱底
◎一点点情愫
掬满一池的眼泪
是我对你一点点的思念
◎某夜细雨大醉而归
细雨要亲吻灼热的土地
就一定会掩埋我们一路上的悲歌</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们错怪了天涯：明星自夸事件，天涯马甲文化的胜利</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/20/21074.html</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2008 09:52:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/20/21074.html</guid>
      <description>事件回放：天涯新教派成立，源于新浪博客门——明星自夸事件
终于明白天涯为何坚决不开通游客留言的原因了，其实我们都错怪了天涯，天涯真是用心良苦哇！不然，本人一个加强营的马甲不就裸体示众了嘛！
韩少果然精明，至今拒不升级博客，其博客内的猫腻自然无人知晓。天涯菜霸今安在？不如帮韩少升级一下，令吾等一览韩少的闺房美景……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发现一件很可乐的事情</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/07/39984.html</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2008 13:19:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/06/07/39984.html</guid>
      <description>首先感谢伟大的google——这个致力于公正客观地报道网络事件的搜索引擎——虽然它也有被我party收买的时候。
拙文《致作家余畅老师：质疑“赵琳事件”》写罢后也是怀着一种得意却固执的心态来发表的。当初没能引起余老师很大的关注。
今天偶然搜索自己的名字，一条《网友有关余畅一篇转摘文章的文章摘要》的信息突然出现在我眼前，壮着胆子点进去，随时准备挨一顿痛扁，不料却是《长平被撤职副主编不是事实》，该文当时余老师只是引用了网友moshangrousang在我博客上的留言，不痛不痒的没有挠到问题的实质。不免有些失望。
慢着，可是为什么同一个网址标题却不一样呢？
伟大的google还有网页快照的功能，带我们到网页的最初样子吧：
坐沙发的那位得意忘形，连内容也没提，我们自然不知道他看到了什么。
坐板凳的那位说了句“说实话，我也不敢相信“赵琳事件是真的，那这个社会都成什么了！”似乎让人摸不着头脑。
到这里去看看吧，其实当时余老师引了拙文很多细节，但不知道余老师后来为什么只是引用了moshangrousang的话？看完后也许你会明白一些大概情节。
这里有一个关键的技术问题，google抓取页面的原则，也跟一个blogger发布日志的习惯有关。google对于博客上删除的内容也会抓取，有些blogger修改文章会把原来的日志删除后另外新建日志发布；有些blogger仍会在原来日志基础上修改后发布。
对于前者google会抓取两个页面，其中一个页面已经被删除，是无效链接。对于后者google只抓取一个页面，浏览者搜索到该日志后，看到的仅仅是日志修改后的内容，但通过点击网页快照的按钮也许会看到页面最初被抓取的样子。当然第一种情形的无效页面也能通过网页快照的方法查看，有时却不可以，因为也会有快照页面失效的情形，令人气结。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我和黄健翔的不堪之交</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/07/31327.html</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2008 14:42:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/04/07/31327.html</guid>
      <description>据谣传，我的博客文风跟乌鸦嘴解说门的黄健翔老师比较相似。原来是利用搜狗实验室的一项搜狗文品指数的技术。随便粘贴博客里的一篇文章，出现如左图所示的结果，并且还有总体评价写道：
语言的智慧来源于生活的积累与敏锐的思维；幽默开心之余，也能带来一些思索，此为难得。文章内容丰富，观点翔实可圈可点；架构清晰，逻辑性强，情节缜密，可读性强；在用词范围方面可以着重下功夫改进。特点为信息量充足，因此可以多考虑创作偏重评论类的作品；同时，游记等介绍性质的题材也可以多多尝试。
着实被搜狐拍马屁受宠若惊不小，未免有些怀疑，于是寻出大量自己满意的日志逐一实验，很不幸的是实验的结果始终在及格线上下波动。然而此项技术毕竟是人研发的，特别还是搜狐旗下的搜狗实验室研发的，不免要对自己人无条件地褒扬一番，有时还会出现：“张朝阳　１５％　如果不是我们科学的分析结果，你没有发觉自己还有些许这位作家的风格吧^_^。”暗想，张朝阳也太把自己当回事了吧？当个CEO不知哪天就成为作家了？这还不够，更有甚者“张朝阳 ２３％ 这个区间是比较正常的，看来你已经有了掌握神韵的感觉喔。”我真的无话可说了，只盼自己将来也办个网站，拿诺贝尔候选人给自己加冕！
突发奇想，那么，黄老师的文风又跟谁相似呢？于是就出现了如图的结果，彻底崩溃——我马上把结果发给了正在凤凰卫视做节目的黄老师，据说黄老师看后再次发疯，导播不得不把镜头切换成2006年德国世界杯八分之一决赛的录像。第二天黄老师的经纪人杨先生偷偷告诉我黄老师那天晚上对着镜头咆哮的内容：　SOHU！SOHU！SOHU！张朝阳立功啦！不要给CCTV任何的机会！伟大的搜狐首席执行官张朝阳，他继承了中华民族的光荣的传统！孔子、曹雪芹、鲁迅在这一刻灵魂附体！张朝阳一个人，他代表了中华民族悠久的光荣传统！在这一刻，他不是一个人在战斗！他不是一个人！……黄健翔！黄健翔面对这种褒扬。他面对的是全世界的华语中文圈的目光和期待！……成功啦！诺贝尔评选结束啦！黄健翔获得了胜利！淘汰了欧美众多世界级的大师！他们没有再一次匍匐在的诺贝尔的雕像面前！伟大的搜狐！伟大的搜狐首席执行官！张朝阳今天生日快乐！搜狐万岁！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>西洋风VS中国风</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/03/22/33155.html</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2008 09:51:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/03/22/33155.html</guid>
      <description>闲来无事，随便翻看博客最后100名访客历史记录。一直对从google过来的访客颇有好感，使用google搜索在某些人眼里是个很值得炫耀的习惯，我揣测这种感觉跟白领们使用MSN所带来的优越感是犹有过之的。玉兰指优雅翘起，伴随着G.CN轻敲键盘的粉白轨迹，低调而不无张扬，特别适合一杯咖啡一盏孤灯内敛而晴朗的个性，然后googler们的G点也随之如潮水般涌上岸……当然百度是不够优雅的，李彦宏众里寻她千百度的梦想也只是一厢情愿的意淫罢了，中国风，从大洋彼岸吹来的黄发碧眼的西风似乎更能称得上中国的传承，而前者却因太多的意识形态因素退居其后。这不能不说是一种悲哀吧？
然而天涯以其和google之间的暧昧关系却做到了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>503p</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/23/55066.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2008 01:09:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/23/55066.html</guid>
      <description>503p——我敢说这是2008年度最能感动中国的数字了！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>总算是搞明白了</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/17/33177.html</link>
      <pubDate>Sun, 17 Feb 2008 10:58:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/17/33177.html</guid>
      <description>一大早醒来，困扰许久的疑团终于解开了。
阿娇的粉丝（Ajiao`s Fans）简称AF，
BOBO的粉丝（BOBO`s Fans）简称BF，
陈冠希的粉丝(Chen`s Fans)简称CF……
那么，饿食伊的粉丝（饿粉E`s Fans）则简称为EF(姨夫?!)——自己寒一个先……
各位继续研究，我先去吃饭了……
ps:昨晚挑灯收看《士兵突击》至两点，已看完前8集，初步得出“孙少平+帅克=许三多”这个等式，继续关注中！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>紧急通知</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/13/53948.html</link>
      <pubDate>Wed, 13 Feb 2008 17:58:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/13/53948.html</guid>
      <description>因南方大雪运输不便，玫瑰短缺，今年情人节一律送菠菜和大葱，寓意爱情如秋天的菠菜郁郁葱葱，菠菜大葱鼠救灾物资，请抓紧采购，行情看涨！
ps:艳照门事件元凶浮出水面，证据确凿，实为造假，据说是一款名为Excel的软件搞出来的，还据说这款软件是Windows公司出品的！没事了，大家好好过年吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我居然长得像金正日！</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/12/12807.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2008 22:59:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/02/12/12807.html</guid>
      <description>金正日，薄熙来，吴仪，巩俐，王尔德，浅田香织……高中时代好朋友们都说本人长得像韩国人，看来是比较符合科学的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>顿悟总在夜深人静</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/20/45415.html</link>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2007 22:06:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/20/45415.html</guid>
      <description>那些令自己兴奋的东西，往往一说就错，一写就错，所以，要么保持沉默，要么付之行动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>童言无忌</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/13/10819.html</link>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2007 23:19:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2007/02/13/10819.html</guid>
      <description>朋友在保定读书，给我讲了个笑话。说是保定这个城市除主干道外也是能过马车驴车牛车的，一日朋友逛街，见路边的水果光鲜可爱，一位年轻的母亲正在给自己的孩子挑选香蕉，不知怎么的小贩的牲口在一旁很是躁动不按，小孩子指着驴子肚下老长的小新的鼻子惊叫：妈妈妈妈！你快看它怎么那么奇怪，长五条腿！年轻的母亲脸色登时变得通红：哎呀咱不买了不买了咱回家啦！乖啊……说完拉着孩子匆匆离去。
这是不是中国新一代父母的悲哀呢……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遭遇推销</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/17/31193.html</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2006 17:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/17/31193.html</guid>
      <description>今天又是很早就被吵醒了，开门一看居然是个帅哥：西装革履，油头粉面，皮鞋擦锃亮。
正在我纳闷的时候，我发现后面还站着一个人，搬着一个大箱子，我于是大概知道他们是干什么的了。
先是那个帅哥发言，“哎，您好，我们是某某品牌的工作人员，吆，小伙子身体还挺结实的！”他还不忘恭维我一番，“最近我们在某某超市作活动”说着就从他后面那个人的纸箱子里取出一瓶洗发水，您看您看这是什么什么云云地给我做介绍，我一听就在我们附近这个超市搞活动，听听他都讲些什么也无妨。
只见那个人又从箱子里拿出几瓶，“现在原价100多的产品我们免费送给您！”
他看我有些怀疑，就掏出他的身份证，“我叫某某某，我们的产品绝对是正宗的安利品牌。”
说罢指了指瓶子上的标志，您看这是电码防伪，您现在就可以打电话查一下……
那人又近一步说，这是原价100多元的产品，现在我们免费送给您啊！我们就在某某某超市搞活动，我们的产品还在中央电视台打广告啊！您只需届时购买我们的产品就可以了，我们现在把这些产品免费地送给您！您找张纸把我的电话记下来，好吧？
我听明白了，确实是免费送给我的，遂极其热情地招呼那人可以进来。
我找来纸笔，那人在上面龙飞凤舞一番。
您现在在哪工作？还上学么？
哦对在读大学。
还是学生啊，对了，我们对学生还特别送一瓶去痘霜，特别有效果的！那人又从箱子里取出个白瓶子。
我接过瓶子，那人很高兴地握着我的手说，谢谢您的合作！您只需支持我们的产品，某某牌洗发露，价值28元，您只需花28元就可以得都这些原价100多元的产品了，我们是免费赠送！好吧？您去准备一下，说着轻轻把我往里推一下。
我很高兴啊，今天真是天上掉馅饼，免费得了这么一大堆东西。我很高兴地要送客——我很纳闷，那个人不肯出去！
帅哥，您还不明白么？赶快去准备准备。
我的天！到头来还是要钱啊！
可是我已经跟这两个人很热乎地谈了这么久，拒绝吧我很不厚道，不拒绝吧老父老妈回来肯定会废了我，居然把强盗都招进家了！
……
我很不情愿地到我房间取钱。
……
等我出来，我很奇怪，客厅里竟然站着两个人！
我试探地问，你怎么进来的，你找谁啊？
其中一个西装革履的男子很诧异地望着我。我tmd还诧异呢！！！
你们谁啊？
帅哥，钱找到了么？
什么钱？我不认识你们！！你们干什么啊！！给我出去！！
说罢我走到门前把门打开，指着外面：都给我出去！！
不，帅哥……那人很着急，我们是来给您介绍我们的产品的，您看，说着拿起桌子上的一大堆花花绿绿的瓶子。
我不看，什么乱七八糟的东西都给我拿出去！我始终站在门口。
这时走廊里进来了两位邻居。两个人只好那着东西灰溜溜地出去了。
见那位老大妈就说，哎，大妈您看，这是我们某某公司的产品，现在在某某超市做活动……老大妈摆摆手示意他们离去。
我狠很地关上了门！
哈哈！那两个推销员估计会认为我是个间歇性失忆患者吧……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>丙戌年春节鸿爪</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/11/5448.html</link>
      <pubDate>Sat, 11 Feb 2006 14:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/11/5448.html</guid>
      <description>糗事：到初十，这年行将过去，终于可以喘口气了！老父很早去了单位，我妈不知道几点就回老家喂猫猫狗狗了，家里就剩我一个人，想着今天能够睡个懒觉了。
门铃还是在该响的时候响了起来，拿起对讲机，是送报纸的来了。我很诧异，以前的报纸都是拖到中午时才准时送过来，这几天那位阿姨却很是积极，估计是为了表明新一年新气象，有个好的开端吧。
我让她稍等一会，随即以地震逃跑的速度随便抓起一条裤子，就冲了出去。
还好我家在一楼，我只是走到了门外，报纸就迎面递了过来。伴随着楼下的保险门咣当一声巨响，那位阿姨走出了楼……
我甫一转身，不幸地发现，自己被锁在了门外！
当时的情况是，我只穿了件秋衣，下身还算体面，有条裤子，并且脸没洗头没梳，样子很是狼狈。
当时第一个反应就是特别想找个电话，没有电话通讯基本靠吼。我一个朋友住在我们这栋楼后面，于是我半个身子探出楼道，原因是那天的风出奇的大，估计是每年北方沙尘暴的前奏。我几乎用尽了我本来就不大的肺活量，可是我那朋友估计也在做着和我一样的举止，在床上赖着，没有令我惊喜地探出脑袋。我姨妈就住在我家旁边，如果论直线距离也就100米以内，可是我们的小区设计的比较诡异，大门在北边，且在战略上处于也属于一夫当关万夫莫开的位置，实际的距离应该有1000米，加之那天的风力——我真得要走出这个小区，也基本上会被人们认定为是行为艺术……
比邻若天涯。这句话说的很对，在这整个过程中，我惟独没有想到的是去我家对门借个电话。似乎住楼房的就是鸡犬相闻老死不相往来。
我是在万般无奈的情况下才敲响了邻居家的门……
坐在邻居家的沙发上等着老父来认领。
自然要跟邻居的主人有一搭没一搭的闲聊，我说你家的温度好象比我家的高啊，那位阿姨就问问我在哪上学，学校的事情……
更狼狈的是，我听见屋子里面阿姨家的小孩在问他的母亲是谁来了，他的母亲就告诉他，是邻居家的哥哥拿报纸把他给锁在外边了。
他怎么那么傻啊？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>网名的来历</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/03/51634.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2006 11:54:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2006/02/03/51634.html</guid>
      <description>这个网名，早在我上高一的时候就有了。（注：2001 年）
那是来源于一个梦。
在一个黄昏的巷口，我走了很久，也不知道还要走多久。
隐约看到巷子的名是恶食伊！
好诡异的一个名字。
我问当地居民是什么意思，可是这里的人都是斗大的字不识几个，只知道这个巷子是以一个很神秘的老头子的名字命名的，那个老头子就是恶食伊——恶食伊有三个女儿，大女儿大毛，长的惊艳绝世，掌管着整个丰都城的幽魂野鬼，她的父亲也因此无恶不做；二女儿二毛（时间久了，那个梦的内容记忆模糊了，二毛应该没有什么特别的）小女儿自然是三毛了，长的小巧可爱，不似她的父亲和姐姐，很讨人喜欢。
……
话说那年除夕之夜，也不知道是人类进化了还是别的什么原因，已经看不到往年很热闹的场面。
我推着一个据说是很神奇的仪器在我家门前的大街上走着。
这个仪器的神奇之处就在于，明明是个圆型的轮胎，可是在行动时能发出正步走的声音……
很长时间过去了，我想回家了。
好奇之心使猫丧命。
我居然往街口的那个电线杆子下瞧了一眼，看有没有鬼什么的东西。
妈呀！真的有！电线杆下货真价实地立着个人影！
当时我的腿都软了，后来也不知道怎么回到了家。
当即把我家的铁大门死死地锁好。
就在我锁门时，门外响起了脚步声……
随之而来的是疯狂的拍门声，还大喊着：快开门！
我透过门缝仔细一看——
光光的脑门，斗鸡眼，一口烂牙都快掉出来了——这不是那个恶食伊吗？！
……
这就是我的网名的来历，但我可不是个恶人，我很善良的！遂把恶字换成了饿字。这个故事乍一看很没有头绪，仔细一想呢——还是很荒唐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>黄色录象的记忆</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/61975.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 03:16:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/61975.html</guid>
      <description>这几天整理旧物时偶然发现了我小学时的《学生手册》，还保留着上世纪九六年洪水的痕迹，红色的封皮已不知去向，整个册子皱巴巴的，纸上的笔迹被水泡得亦隐亦现，恰好配合着此时我迷茫的心境。真是佩服老爸老妈的远见与觉悟，竟从洪水中打捞出这么一件有意义的东西，如果搁在一篇很小资的文章里，想起老爸老妈头顶着锅碗瓢盆胳膊肘下还夹着尚年幼的我，不顾大水冲走的危险，老妈喊了一声咱儿子的《学生手册》还落在沙发上呢，老爸一个猛子扎下去……我早就泣不成声了，然后狠狠地抒发一下自己心中的sentimental。
不幸的是，这是不可能的。
手册上写着我的入学日期是1991年9月2日，掐指算来。我已经上了14年学了，老爸老妈为我折腾了14年，真是不容易啊！ 14年的时间，中间跨过一个世纪，那么这段时间就很容易打上时代的烙印。我那手册扉页上竖排印着“忠于祖国，为祖国服务”九个黑体字，我想自己当年肯定是不明白那是什么意思，就像我们小时侯唱的学习雷锋好榜样把雷锋当一概念性的东西一般认为。那时我一直是把自习念成白习的，并且百思不得其解。
但它毕竟是本教育小学生的册子，其中的语言也是面向小学生的。小学生守则与大中学生守则有个明显的不同，就是小学生守则里面没有“禁止”“不准”的字眼，取而代之的是“不……要……”，不迟到啦不逃学啦有病有事要请假啦等等等等。其实效果是一样的。这就看出了小学生是多么单纯与天真。小时侯买粘贴画错拿了两张，马上想到的是还给商店老板，被老板臭训一顿也认为是理所应当，长大了就不会这么认为。
我从小学一年级就很喜欢语文课，并且特别讨厌数学课，原因是我也始终弄不懂老师拿着个算盘一样的东西拨到前边拨到后边然后问你等于几。尽管我现在依然没搞清楚。令我沮丧的是第一学期期末考我的语文95分数学96分，但这依然不减我对语文的兴趣。那一学期的课大部分都是我自学的：小时候特别贪玩，不小心骨折，一直在家休息，学期末才回学校。记得那时小学一年级必考的项目就是听写生字，老师从第一课开始一知念完全书，而我能一口气默写完。那次听写自然得了个满分，我的试卷更是被老师当作全班的范本。那张纸我一直揣在裤袋里，逢人就要炫耀一番。
那一学期末的评语栏中，我的班主任给我的评语里有一句话当时我非常受用：“特别是在语文课时，回答问题积极，回答正确，望今后继续努力。”亦是逢人炫耀。
可是后来的老师就没有这么受用的评语了。其中有位女老师一连教我三年，居然有两年的评语都是“遵守纪律，劳动积极，团结同学，再接再励”，（现在我知道她写的励字是错的），这让我当时很是迷茫，曾经跟同学讨论过这个问题，不管当时的结果如何今天我都感到汗颜：假如今后我真的成了一名老师，会怎么样……
然而身为教师的老爸就比我高明多了。当时那位女老师和老爸是同事，经常打手体罚学生，学校很多老师都不愿意把自己的孩子分都那位老师的班里（尽管严师出高徒，但关系到自己子弟的问题还是心有不忍）；我本来不在那位老师的班，可老爸居然把我直接调到了那个班，原因很简单，便于管理。老爸的办公室就在我们班的对面。于是我便经常有被老师提溜着耳朵到老爸办公室谈心的机会。老师一走老爸就关心地给我倒上一杯水拿出早晨买的烧饼（那时候我上学经常来不及吃早饭）。 想想那时候，老爸确实是宠坏了我。老爸的家长意见更是见出水平，可谓深谙评语之道，提出的意见亦是敷衍到位冠冕堂皇。然而这是我长大后才渐渐明白的，后来才真正明白了为什么他让我自己填写家长意见。可我一次也没有。他的评语只写光明向上的方面，我想这也是天下父亲所希望的，让我懂得了做人的自尊。
这本手册一直填到了我五年级上学期，洪水泡过后就没再上交过。中间还夹着一张成绩单，名为《家长报告书》，劈头就是根据上级有关指示精神云云，打着时代的烙印，唤醒沉睡的记忆，“上级”亦是被当作极其概念性的东西。
有趣的是，一般学生守则最后一条都是涉及精神生活内容的。小学生守则跟大中学生守则又一点不同的是，没有“淫秽”二字，我认为那个年代的学生守则还是比较切合实际的，小学生在入学是肯定不知淫秽是什么意思，（现在的小学生就很难说准），并更别提黄色录象了。可是我接触黄色录象的历史可以追溯的小学一二年级，千真万确毫不含糊。
记得有一次一群叔叔围在电视机旁边看录象，其中一位叔叔突然说，这段片子有点黄。我听罢很是兴奋，天地良心，我一下子跑到电视旁边，指着屏幕中的画面得意地说，我也看出来了！叔叔们很是诧异，我便指着闪动的霓虹灯说，这是黄色的！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谶语</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49996.html</link>
      <pubDate>Sat, 05 Nov 2005 02:08:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2005/11/05/49996.html</guid>
      <description>早晨醒来发觉自己躺在一座陌生的城市
后来遇见了一位陌生的女孩
谈着一场陌生的恋爱
然后生了个陌生的孩子
起了个陌生的名字
陌生地养了他好多年
最后怀着对这一切陌生的一片茫然
他离开了这个陌生的世界……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
