<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>好物推荐 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/categories/%E5%A5%BD%E7%89%A9%E6%8E%A8%E8%8D%90/</link>
    <description>Recent content in 好物推荐 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Sep 2022 16:02:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/categories/%E5%A5%BD%E7%89%A9%E6%8E%A8%E8%8D%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>001 | 最近入手什么好物</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2022/09/10/53930.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 16:02:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2022/09/10/53930.html</guid>
      <description>什么值得买这个 APP 算是没落了，不如改名叫「什么软文值得写」，你不用怀疑，某段时间疯狂给你种草，不惜以诅咒家人恰烂钱的文章，不是各大厂商投放的软文小广告，就是为了赚佣金的淘宝客京东客们的韭菜收割机。张大妈这个江湖上曾经口碑极好的名号，早已经背离了初心。
在经历若干次评论区痛心疾首呼喊却被屏蔽后，我决定彻底放弃这个平台，不如自己分享一些苦苦搜寻或偶然得之的好物，包括但不限于数码配件、文具、实用小家电、应用软件甚至是某个平台。不涉及利益交换，只是觉得这么好用的东西，不分享出来，就是暴殄天物。
1. 电脑、手机屏幕清洁：70% 的异丙醇 电脑屏幕容易沾上指纹，用纸巾擦拭只会越擦越脏，似乎沾水也回不到出厂时一尘不染的状态，多少会留下擦痕。
在知乎、SMZDM 上搜索怎么给 MacBook 电脑屏幕做清洁，99.9% 都会给你推荐一些售价在 八九十到 一两百的所谓液晶屏幕清洁专用套装，类似这样：
其实苹果官网早就给出了参考，使用 70% 的异丙醇就可以。千万别用酒精擦拭，MacBook 屏幕表面有一层保护膜，酒精擦拭会破坏这层保护膜，社交网站上经常会看到这种翻车现场。
相关链接： 如何清洁 Apple 产品 这玩意淘宝上卖也就 十几块钱，如果买大大剂量的三四几十块钱能买一大桶，给衣物做消毒都没问题。
无尘布是商家赠送的，这无尘布上喷一点就行，轻轻一擦，屏幕果然回到了刚开箱的状态。
Tips：强迫症患者建议在白天或者周围光线均匀的环境擦拭，聚光灯下擦拭还是会看见清晰的水渍，但在白天看屏幕确实是很干净的。嗯，这是一个迷幻操作。
2. 截图翻译软件：BOb 很早就关注了一款时间轴写作工具 Aeon timeline，强大的时间线和人物透视图，一下子吸引了我的注意，用来梳理错综复杂的历史事件、人物很方便，我看到有人用它做了《百年孤独》的读书笔记，石家庄第二次疫情期间我曾用它做过阳性感染者的行动轨迹梳理。文学本来就是来源于生活而高于生活，疫情下的生活，比文学还要真实、复杂。
可惜是英文版的，搜遍全网也没有找到汉化语言包，一度想凭借一己之力做一个汉化版自用，实在是太高估自己的动手能力了，尤其是苹果升级 M2 芯片后其实很多网上现有的汉化教程已经不适用了。 直到我发现了 Bob 这款开源翻译软件，目前处于 14 天免费试用期，试用期结束后是 50 元买断。
Bob 最方便的就是支持截图翻译，安装后迫不及待地挨个把 Aeon timeline 界面中不认识的单词截图翻译了一遍，到现在基本上熟悉了这个软件各个按钮具体叫什么名字。
Bob 相比其他付费翻译软件的优势还在于，它支持各大商业翻译平台的接口导入，比如谷歌翻译、百度翻译，这些接口是为大规模流量并行翻译设计的，个人使用稳定性极好，每个月50-500万字符的免费额度，个人用足矣。
我接入的是 MacOS 自带的「翻译」和百度翻译。百度翻译接入需要私钥，按照页面保姆级教程，注册一个百度开发者，实名认证就可以启用了。
接入多翻译源好处就是对翻译结果可以又更多参考，便于选出自己认为更贴切的一个结果。比如对 Outline 的翻译， MacOS 自带的翻译就不如百度翻译更贴切，看，人工智能翻译再精确，也不如我这人工翻译更准确。
越来越喜欢开源软件了，有种杀鸡用牛刀的快感~
相关链接：
一款 macOS 平台翻译和 OCR 软件 https://bobtranslate.com </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10款Mac生产力工具推荐：帮你提高3倍运营效率</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2018/07/08/4670.html</link>
      <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 19:26:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2018/07/08/4670.html</guid>
      <description>由于时间比较久远，本文提到的一些软件可能更些迭代不再适用，仅供参考。
食用指南： 如果你刚刚入手了MacBook，不想改变一些在Windows系统下的使用习惯，更快地渡过改变设备的适应期，推荐你阅读本文。 同时也要说明的是，macOS系统不是万能的，有些刚需工作还是需要在win系统下完成，本文也适合频繁在Mac、win系统之间切换的运营人阅读。 因为App Store很多应用都是收费的，本着支持正版的原则，文中提到的所有应用本博客不提供破解版本或免费下载渠道，各位可根据自己的实际需求，自行选择。
从Windows阵营转到Mac阵营已经一年多了，越来越觉得MacBook是目前最佳的生产力工具，除了便携、系统流畅，我觉得更重要的是App Store内强大、丰富的应用，从最初的500个应用到如今成千上万的应用，App Store可谓是Mac系统的灵魂，不仅带来了庞大的产业链，也改变了人们对电脑的使用习惯。
1.系统：VMware+Win7 thinPC版 开篇已经提到macOS系统不是万能的，win系统里有些软件在App Store里是没有的，特别是涉及到一些工作相关的软件，比如公司自己开发的软件，只有win版，从成本考虑，不可能再单独开发Mac版，再比如PPT、Excel软件，Mac版的PPT不支持插件功能，无法插入第三方丰富漂亮的图标+图片，而Mac版的Excel也不如在Windows环境下使用起来流畅，虽然WPS最近推出了Mac版，但对于经常大批量处理数据的同学还是不够方便。解决这类需求通常有两种方案，一种是准备两台电脑，另一种是在Mac系统内安装win系统。既然我们要的就是便携，第一种方案直接pass，很多同学都在MacBook里装了双系统，即在硬盘里另外安装win系统，使用时需要先退出Mac系统，再启动win系统，这对于两个系统频繁切换的同学来说，太浪费时间了，有没有一种更方便快捷的方式？
那就不得不提虚拟机了，市面上很多虚拟机，各方评价也参差不齐，我现在用的是VMware，挂载的是Win7 thinPC版操作系统，这个精简版win7系统才1G+大小，对于本来MacBook硬盘容量就不高的低配版很适合，不过这个版本是英文系统的，网上搜一下「如何在Thin PC 操作系统中安装简体中文语言包」，按教程操作就能改成中文版。 VMware装载Win7 thinPC的界面 安装了虚拟机，三指并拢，在MacBook触控板左右横扫，就可以在Mac、Windows系统之间快速切换了。值得一提的是，在使用虚拟的win7系统时，Mac系统里的微信、QQ消息，也能在win7系统收到，因为虚拟系统本质上还是在Mac系统里，win7系统界面只不过在虚拟机全屏界面而已，连网络设置都省了。
有一点需要注意都是，如果修改win7的虚拟内存，必须在win7系统关机状态下才可以，很多人问，关闭了系统还怎么修改？我一开始也很困惑，其实就是在就是点击win7左下角关机，win7关机了，但虚拟机程序没关闭，点击虚拟机右上角的小扳手就可以修改了。
解决了系统问题，接下来聊一聊写作工具。
2.写作：Ulysse+HHKB Ulysse： Mac系统下最好用的写作应用无疑是Ulysses了，Ulysses是一款著名的markdown编辑器，而markdown是一种标记语言，类似于html，但比html要简单很多，熟练掌握常用的10种标记符号就可以自如地使用markdown编辑器写作了。 Ulysses界面 使用markdown类编辑器码字，有一个特别大的感触，就是你不用像使用Word那样，频繁地在工具栏调整排版，markdown类编辑器只需要在文字前加上相应的字符串，就可以最终导出一个排好的文章页面，让写作者更加专注于写作。
而我选择Ulysses的原因基于两点： 1）自动保存+分类存档功能：即使关闭软件也不会提示你保存，而且随手写的文档的会在文档列表里，辛辛苦苦码的字不会因为忘记保存而凭空消失。这是很多其他markdown编辑器所不具备的，或者可以自动保存，但无法分类存档。
Ulysses让我什么时候想码字的时候，只打开这一个应用界面就行，不用来回切换文件夹寻找之前写的片段，因为所有的文档都在左侧的分类列表里。Ulysses也有iOS版，平时可以用一些碎片化时间在手机上码字，通过iCloud同步到mac端。我在Ulysses上建了若干文件夹，比如「自媒体稿件」「待写文章」「素材库」等，素材库下可以再分一些文档，比如「好标题」「好观点」「金句」「有趣的数据」，这样我就相当于建立了一个属于自己的写作素材库，当有了好的选题，就可以从素材库筛选出合适的素材，去充实文章的内容，不用每次写文章的时候都去满世界搜搜素材，大大提高了写作效率。
2）全屏小黑屋写作界面：我用过很多小黑屋写作软件，但没有遇到像Ulysses这样舒服的界面，你可以把它调整打字机模式，就跟老式打字机一样，只显示当前正在输入的那一行，之前的段落会淡化在黑色背景里，让你的目光始终关注在正在写的句子上，减少回溯的动作，经常码字的同学一定有感受，当写一篇文章时频繁回看之前的段落会让你不停的修改内容，一小时可能也码不了几段字，但在打字机模式下1个小时轻轻松松几千字就出去了，写完整篇文章后再退出全屏模式进行细致修改。 小黑屋模式界面 细心的同学主要到我上面提到的做选题，有没有刚入行运营的同学总会纠结于从哪里寻找选题，请继续往下读：
3.选题寻找神器：Rss类应用Reeder 随着移动互联网应用微博、微信的盛行，碎片化的阅读越来越多，曾经最好用的rss阅读器谷歌阅读器（Googlereader）关闭服务后，在很多人眼里Rss类阅读软件已经是一种过时的服务；但在我看来，正因为碎片化、机器大数据推送的信息分发方式，培养独立思考的习惯，反而更需要有rss阅读器来完成。 Reeder界面 谷歌阅读器后，macOS系统里Reeder无疑是最好的一款rss类阅读软件。我用它来订阅门户网站和独立博客的科技板块文章，每天抽出固定时间，系统来阅读同一类型文章，它也有iOS版，其实有效利用碎片化时间也是可以的。
聊完了写作软件，再说说写作的硬件，也就是MacBook的输入设备。
键盘： 如果你经常长时间码字，我建议你入手一个外置机械键盘，因为MacBook内置的蝶式键盘长时间使用会令指关节产生疲劳，习惯了机械键盘，再使用蝶式键盘，会感觉敲击键盘戳得手指生疼！HHKB是一款程序员码字神器，是市面上能适配Mac的专业键盘，很多程序员都在用，一开始我买的是有线版，买回后发现它的连接线在键盘正前方，这个设计太反人类了，本来工位就不大，一坨连接线碍手碍脚的，直接加了200块钱换了一个蓝牙有刻版。HHKB的最大好处就是键位紧凑，减少手指移动的距离，再小的手也能轻松够着绝大多数键位，让写作者更专注于内容。
因为HHKB尺寸小，很多用户习惯把键盘直接覆盖到内置键盘上方，获得原生键盘的体验，也能方便使用Mac的触控板。但有一个问题是，如何关闭MacBook的内置键盘？系统设置里也没发现关闭按钮，外置键盘放上去很容易误触按键。 HHKB键盘的高逼格摆放方式 小饿潜入程序员社区寻摸了很久终于发现一款macOS改键神器 — Karabiner-Elements 1
按照下图这种方式设置，每次链接键盘后系统会自动关闭内置键盘。 键盘背后的拨杆，我设置的是第2个、第3个推上去，其他的都在下面，这样就会接近Mac的内置键盘使用习惯。由于HHKB定位是程序员专用，文字工作者使用的话，会有一些快捷键如复制、粘贴无法正常使用，按照截图里设置后，常用设置会发生一些变动：
复制：command+C 粘贴：command+V 大写：按住shift+字母键 方向键：按住右下角fn键+箭头键（HHKB键帽侧部面向人体的一面有标示了箭头方向） 查找：shift上方的control+F
鼠标：Mac系统下使用传统鼠标，你需要这两个小工具 鼠标指针延时问题： 有些同学囊中羞涩，Mac原装鼠标500+的售价有些吃紧，就购买了Windows系统下的传统蓝牙鼠标，使用后发现鼠标拖动时指针有严重的延迟现象，甚至跳帧，以为是传统鼠标在macOS系统下不兼容，遂咬咬牙入手了Mac原装鼠标。 其实这500+大可以节省下来，通过搜索我发现，指针延是迟由于是macOS 的指针移动速度不是绝对固定的，会随鼠标移动距离进行自动调整，导致鼠标指针的移动时快时慢，带来感官上的延迟感。我发现了一个免费鼠标指针加速神器——外设大厂赛睿官网的驱动和下载页面，下载「ExactMouse 工具」，虽然是赛睿提供的软件，其他品牌的鼠标一样可以使用。 这个软件没有管理界面，只有一个状态栏图标，选择「Always On」或者「On」就是启用。启用后，你会发现鼠标的移动曲线已经变成了类似 Windows 下的状态，移动时的延迟感也变得几乎感知不到了。
鼠标滚轮反向问题： 刚从Windows换到Mac，使用几天后会习惯双手在触控板上两指并拢滑动，翻动网页的操作，感觉太方便了；但是接上鼠标后习惯还停留在Windows系统上，向下滚动鼠标滚轮的时候会发现页面怎么向上滚动？原因是macOS系统默认设置下，使用鼠标的时候是跟触控板相反的，即触控板向下滑是向上滚动网页，鼠标滚轮向上滑是向上滚动网页，虽然macOS 提供了一个叫做「自然滚动」的功能，即向上滚动滚轮，页面向下滚动，但这个功能是全局设置，修改后触控板使用就很别扭了。有什么办法让触控板分别设置呢？
这里推荐一个解决鼠标滚轮反向问题的小插件——Scroll Reverser。一直是英文版的，今年开发者刚推出了中文版，你可以不用懂这里面的原理，试着按照下方截图设置，是不是鼠标找回了Windows系统下的使用感觉？ 解决了基本的写作工具问题，还不够，你还需要让你的内容更系统化，更具有可读性，下面介绍的一些软件，让你工作起来更专业、更高效。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
