<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>王宝强 on 东评西就</title>
    <link>https://dongjunke.github.io/tags/%E7%8E%8B%E5%AE%9D%E5%BC%BA/</link>
    <description>Recent content in 王宝强 on 东评西就</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2008 14:52:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongjunke.github.io/tags/%E7%8E%8B%E5%AE%9D%E5%BC%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>独家爆料|王宝强为什么不上开心网？</title>
      <link>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/05/11315.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2008 14:52:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dongjunke.github.io/posts/2008/09/05/11315.html</guid>
      <description>8卦记者/小饿
★★场景一：
许三多刚进新兵连时比较腼腆，总是一个人坐在机房的角落专注地盯着屏幕打字。
班长史今走过来问许三多：怎么不和大伙一起上开心网呢？
许三多盯着屏幕头也不回地回答：上开心网木意义。
史今一听乐了，坐在旁边，摸着许三多的脑袋，装作很感兴趣的样子问：那，那你认为做什么样的事情最有意义呢？
许三多扭过头来，兴奋地告诉史今：报告班长，写博客最有意义！
史今：哦？（准备耐心地听下去）写博客怎么就有意义了呢？
许三多：写博客可以8班里人的卦！俺看见小饿的博客里经常818博友，俺觉得可带劲哩！（许三多露着两排大白牙冲着史今笑）
史今表示赞许，拍拍许三多的肩膀起身走出机房。
★★场景二：
继李梦们整天玩开心网玩得不训练不巡逻，意志消沉队伍涣散，许三多看不惯遂砸烂他们的键盘过去一天。
老马关在机房里独自一人扒拉水晶连连看，许三多怯怯把门开了条缝。
许三多：班长……
老马：好了好了。我道歉，这两天邪火大，跟你们都没关系。
许三多：李梦捡到一部iPhone手机，他们三个给老农送去了。
老马：我知道，我准的假。
他竭力让自己回到平时那样，无所谓有无所谓无，心事很重但老好人一个。
许三多：我、我又明白了。
他很快听到老马重重吞下一口空气的声音，似乎呼吸被空气噎到。
许三多就越发胆怯：我知道我总是把事情搞错，而且我笨，每次就能明白那么一点点。
五班最怕软话的人叫老马。老马就立刻把那口气吐出来，赶紧往回收。
老马：没有啦。你认真思考是很好的，只是有点……想得太多了。
许三多：可我刚才还是想明白了。
老马只好没精打彩地鼓励：哦。想明白了什么？
许三多很认真，认真到说话都有点一字一顿：上开心网是不对的。
老马做好了再被噎一下的准备，可这回他结结实实被吓了一跳：上、上开心网有什么不对？价廉物美，又能动脑又能打发时间。不不，许三多我必须跟你说清楚，现实的讲，上开心网是五班的根本，因为它需要许多人齐心协力，互相买卖，把五班战士的身价炒起来，尤其在这种环境下，有助于增强五班战士们的信心，有助于维护集体的团结。
许三多眼光光地看着他，老马被看得有些赧然，现实的道理很多时候听起来就是歪理。
许三多：哦。
他哦得茫然，因为不信服。
老马叹叹口气，他不大自信：回头你也注册一个开心网帐号，我把你买为奴隶，这样你好和大家打成一片。
这事上许三多坚定得不象许三多：我不玩。
老马：为什么？
许三多：上开心网没意义。
老马又叹了口气，这些天他快把山也叹倒了：什么有意义？
许三多很有主见地：我二哥就是上开心网上得就不大回家了，虽说我倒不觉得象爸说的那样，他变坏了。
老马：可是什么有意义呢，许三多？人这辈子绝大多数时候都在做没意义的事情。
许三多：有意义就是写博客。
老马又有点噎：那写博客有什么好呢？
许三多：写博客就是做有意义的事情。（他看一眼老马后再强调）写很多很多很多有意义的事情。（许三多天真地望着老马，笑容里露出两排大白牙）
Ps:中午上线收到社区编辑发来的站短，通知我的帖子《谷歌浏览器试用手记》被推荐至“经济频道”了，有意思的是社区编辑也喜欢玩标题党，我的那个帖子在IT科技列表里题目被改为《CHROME：出生为了废天涯？》，无语哇！不过感谢编辑的推荐啦！
以下为截图：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
